第一集 盘龙之戒 第一章 - 小镇的早晨

《盘龙》

作者：我吃西红柿

乌山镇，玉兰大陆第一山脉‘魔兽山脉’西方的芬莱王国中的一个普通小镇。

朝阳初升，乌山镇这个小镇上依旧有着清晨的一丝清冷之气，只是小镇中的居民几乎都已经出来开始工作了，即使是六七岁的稚童，也差不多也都起床开始了传统性的晨练。

乌山镇东边的空地上，早晨温热的阳光透过空地旁边的大树，在空地上留下了斑驳的光点。

只见一大群孩子，目视过去估摸着差不多有一两百个。这群孩子分成了三个团队，每个团队都是排成几排，孩子们一个个都静静地站在空地上，面色严肃。这群孩子最北边一个团队的孩子大概六岁到八岁。而中间的一个团队，差不多是九岁到十二岁，最南边的则是一群十三岁到十六岁的少年。

在这一大群孩子前方，便是三名壮硕的中年人，三个中年人都是穿着短背心以及粗布长裤。

“想要成为一名伟大的战士，就必须从小刻苦锻炼。”为首的中年人背负着双手，昂着头颅冷然说道，那冷厉的目光更是朝最北边一个团队扫了过去，那群六七岁的孩子们一个个抿着嘴，乌溜溜的眼睛更是盯着这位中年人，丝毫不敢出声。

为首的中年人名叫希尔曼，是乌山镇的拥有者‘巴鲁克家族’的护卫队队长。

“你们都是普通人，不可能像那些大贵族一样有厉害的斗气密典修炼，想要出人头地，想要将来不被人瞧不起，你们就必须按照最古老、最简单、最基础的方法锻炼，锻炼身体、打熬力气，明白没有！”

希尔曼目光扫向这一群孩子。

“明白。”一群少年响亮地吼道。

“很好。”希尔曼满意地冷漠点了点头，那些六七岁的孩子们眼中大多有着懵懵懂懂，而那些十几岁的少年们眼神都坚毅的很，因为他们明白希尔曼所说的含义。

整个玉兰大陆几乎每一个男子都要从小努力锻炼，如果谁不刻苦训练，那他将来就会被人瞧不起！代表男人地位的，就是实力与金钱！一个没有实力的男人，就是女人也会瞧不起的。

想要父母们引以为豪，想要女孩们崇拜，想要将来过的风光！

就必须成为伟大的战士！

他们都是平民，不可能修炼那些珍贵的斗气密典，他们唯一的方法就是从小锻炼身体、打熬力气！刻苦，努力！比那些贵族们花费更多的精力，花费更多的心血去努力！

“早晨，朝阳升起，万物生机勃勃。此刻正是吸收天地的精华，提高我们身体潜力的最好时候，老规矩，双腿分开与肩同宽，双膝微微弯曲，双手收于腰部位置，成‘蕴气式’，做蕴气式的时候，要紧记‘集中注意力，保持心中平静，呼吸要自然’。”希尔曼冷漠说道。

蕴气式，是锻炼身体的最简单也非常有效的办法，这是无数年来先辈积累出来的经验。

顿时一两百个孩子都按照‘蕴气式’的姿势要求做好。

“记住，集中注意力、心中平静、呼吸自然！”希尔曼走在少年群中，冷漠地说道。

一眼看下去，很明显，南边的十几岁那个团队的少年们一个个都凝神静气、呼吸自然。同时一个个都做到了‘深、平、稳’。很显然在‘蕴气式’上都有了一些成就。

不过再看北边六七岁的孩子，双膝弯的程度不同，双腿松松垮垮，明显没有力量，一点都不稳。

希尔曼对着另外两位中年人说道：“你们分别负责南边和中央的两个团队，我去管理那些小孩子。”

“是，队长。”那两名中年人当即应命，随后这二人分别仔细观看着中央、南边两个团队，时而还踢踢那些少年的腿，看那些少年是否站的够稳。

而希尔曼则是朝北边那群六七岁的孩童走去，那些孩童们立即紧张了起来。

“不好，大魔头来了。”一名大眼睛，叫‘哈德利’的金发孩童低声说道。

希尔曼步入这一群孩童中央，看着这些孩子，希尔曼脸上冷漠，可是心中却感叹：“这些孩子实在太小了，无论是体能上或者心智上还远远不够，对他们的要求也不能太高。不过身体锻炼，还是从小培养的好，从小认真锻炼，将来上战场活命的机会才能更大。”

而教导小孩子……诱导他们，吸引他们，是最有效的方法！强迫只能起反作用！

“一个个站好了。”希尔曼冷哼一声。

顿时一个个孩童挺起胸膛，目视前方。

希尔曼嘴角升起一丝笑意，随后便走到最前面，脱去了身上的背心，身上那些肌肉线条让那些小孩子们一个个睁大了眼睛，连中央、南边的少年们也都羡慕地看着希尔曼身上的肌肉。

除了那几近完美的肌肉线条，希尔曼那裸露的上半身有着刀痕、剑痕，各种伤痕足有数十道，所有的孩子都眼睛放光地看着那些伤痕。

刀痕、剑痕，这是男人的勋章！

他们的心底对于希尔曼都是非常崇拜的。希尔曼，一位伟大的六级战士，在生与死之中磨练出来的勇士！就是在大城市当中也是了不得的人物。而在乌山镇中，则是人人敬仰的大人物。

希尔曼看到那些孩子们炽热的目光，嘴角不由有了一丝笑意。他就是想要这些孩子心底有着崇拜，有着渴望。这样他们会更加刻苦，更加有动力！

“再加一把火。”希尔曼心底暗笑，随后走至一巨型石锁面前，这石锁足有三四百斤。

希尔曼单手一抓石锁，便非常轻松地开始挥舞了起来，那三四百斤的石锁在希尔曼手中就仿佛木头做的一样。那些孩子们一个个睁大眼睛、张大了嘴巴。

“太轻了，罗瑞，等训练过后有时间，你们去做几个更大一些的石锁。”希尔曼随手一甩石锁，石锁便飞了十几米，“蓬！”重重地落在了一棵大树旁边，地面都震了震。随即希尔曼走到了一群乱石前。

“呼！”

希尔曼深吸一口气，他的全身肌肉更是以可见的幅度凸显出来，希尔曼直接一拳砸向了其中一块青色石头，拳头刺破空气，那尖锐的呼啸声旁边的孩子们都不由睁大了眼睛。只见希尔曼那大拳头狠狠地实实砸在了巨大青石上。

“蓬！”拳头和青石的沉重低沉撞击声，让所有的孩子心脏狠狠一跳。

那可是坚硬的青石啊。

只见那青石震动数下便出现了七八条裂痕，最终“蓬”的四分五裂，而希尔曼的拳头一点伤痕都没有。

“队长还是那么厉害啊。”另外两个中年人之一的罗瑞笑着说道，同时朝希尔曼走了过来。

另外一个中年人‘罗杰’也走了过来。一般孩子们在锻炼‘蕴气式’的时候，便是这三位指导者轻松聊天的时间，他们间或者注意一下孩子没偷懒就成。

希尔曼笑着摇头：“不行了，当年我在军队中的时候，每天都是拼命地锻炼，在战场上血腥的厮杀，而现在，每天最多松松筋骨而已，没当年那么充满激情了。”

所有的孩子们都崇拜地看着希尔曼。

那巨大的青石，竟然一拳头就砸个粉碎。这是什么实力？那三四百斤的石锁，竟然随意挥舞，这是什么力气？

希尔曼掉过头来，看着这一群孩子的目光，心底很是满意孩子们的反应。

“你们记住，即使不靠斗气，单纯的锻炼肉体达到极限，理论上也是有可能成为六级战士的！而一名六级战士加入军队当中可以轻松成为中级军官，可以轻易获得军队中的斗气修炼方法！即使成为不了六级战士，只要成为最普通的一级战士，便有资格加入军队，记住，一个连一级战士都达不到的男人，那，他不是男人！”希尔曼面容冷厉。

“是男人，就应该挺起胸膛，迎接任何挑战，不容畏惧！”

听到这一句话，那些六七岁的小孩子们脸上不由有了笑意，一个个强忍住不笑，这一句话是希尔曼的口头禅，这也是希尔曼教导孩子们经常说的一句话。

“你们一个个站稳了，看看南边的哥哥们，看他们怎么站的？”希尔曼呵斥道。

那些六七岁的孩童立即一个个努力地站稳。

过了一会儿，那些六七岁的孩童便都摇摇晃晃了，一个个孩童都感到自己的双腿酸痛的厉害，只是他们咬牙坚持着，坚持不了一会儿，一个个孩童便都倒地瘫坐在地上了。

希尔曼面容依旧冷酷，只是他心底却暗暗点头，这些才六七岁的孩子们的表现还是令他非常满意的。

过不了多久，中央的那群十岁左右的孩子们，也有人抗不住了，一个个倒地坐下。

“你们能坚持多久就坚持多久，我不会硬性要求你们，只是你们将来不如人，也只能怪你们自己。”希尔曼冷酷说道。

“咦？”罗瑞忽然惊异看向北边那一个团队。

此刻中央团队十岁左右的孩子们都有不少倒下瘫坐在地上了，而北边团队竟然还有一个六岁孩子坚持着。

“林雷今天是第一次来锻炼吧，竟然这么厉害！”罗瑞惊讶说道，旁边的罗杰、希尔曼也都注意到，希尔曼也朝那边看去，此刻北边团队中只有一个棕发的小男孩坚持着，这个小男孩抿着嘴唇，眼神坚定地看着前方，双拳紧紧握得更是拳指关节发白。

希尔曼眼中露出一丝惊喜的光芒。

“好小子！”希尔曼心里赞叹一声，年仅六岁，就能够在‘蕴气式’上赶上十岁左右的孩子，这资质，管中窥豹，可见一斑。

林雷，全名林雷&巴鲁克，整个乌山镇拥有者巴鲁克家族的长子。巴鲁克家族是一个非常古老的家族，曾经非常兴旺，不过数千年传承下来，如今整个家族中也仅仅只有三个成员，族长霍格&巴鲁克以及两个儿子。大儿子林雷&巴鲁克，今年才六岁。而小儿子沃顿&巴鲁克，年仅两岁。至于巴鲁克家族的女主人在生下小儿子后就死掉了。林雷的爷爷也在军队中战争丢掉了性命。

林雷双腿发颤，即使他意志再坚定，可是酸痛到极致的肌肉却不受他控制，他终于倒地坐了下来。

“林雷，感觉怎么样？”希尔曼笑着走了过来。

林雷咧嘴一笑，露出小虎牙：“没什么，希尔曼叔叔。”希尔曼是巴鲁克家族护卫队的队长，也是从小看着林雷长大的。两人关系自然亲近的很。

“好样的，像个男人。”希尔曼摸了摸林雷的脑袋，顿时让林雷的头发如同稻草一样凌乱了。

“嘿嘿。”林雷咧嘴笑了起来，他心中正为希尔曼的夸奖而感到高兴的很。

……

在休息了一会儿，便又继续开始训练了。六七岁的孩子们的训练程度却要轻上不少。而那些十几岁的少年们训练程度就非常恐怖了。

只见这一群少年们，包括那些孩子们，一个个的头和脚分别枕在平整的石头上，整个身体悬空，完全靠腰部力量挺住。

“腰部，胯部，这一块三角形区域。”希尔曼双手比划着腹部那一块位置，“这处区域是整个人身体的中枢，无论是速度，亦或是力量，核心都是这三角区域，这核心三角区域非常重要。”

希尔曼嘴上说着，还不停地走着，仔细观察每一个少年动作是否规范。

“挺起来，腰部不要下垂！”希尔曼喝道。

顿时不少少年的腰部立即努力朝上面挺着，林雷今天是第一次做这个，他的小脑袋、脚分别枕在两个平整的石头上。可是这个时候，林雷已经感觉到腰部发热发酸了。

“坚持，坚持，我是最棒的。”林雷心里鼓励着自己。林雷的身体素质从小就非常的好，几乎没生过病。加上很有毅力，表现优异也不算什么了。

“扑通！”第一个孩子跌倒了下来。

不过用来枕头和脚的平整石头，只有大概近二十厘米高，小孩子跌下来也不会有什么伤。（玉兰大陆炼金术师们制订了长度单位‘1米=10分米=100厘米=1000毫米’）

“扑通！”“扑通！”……随着时间推移，一个个孩子坚持不住了。

林雷牙齿紧紧咬住，他清晰感到自己腰部已经酸痛到了极限，近乎没有了知觉：“我的身体好重，快撑不住了，坚持，再坚持一会儿。”这个时候六岁到八岁的这个团队也只有林雷一人在坚持了。

希尔曼看到林雷，眼中不由露出惊喜满意之色。

“罗瑞。”希尔曼陡然喝道。

“队长。”罗瑞立即站直身体，等候命令。

希尔曼命令道：“明天你们准备一些染料，在他们进行腰部训练的时候，每一个人的腰部下面放上一根树枝，树枝上抹上染料。如果谁松懈，腰部碰到树枝，身上染上染料，训练任务加倍。”

“是，队长。”罗瑞朗声应道，嘴角却不由抽动了起来，心里暗笑，“队长的鬼主意还真是够多的，那些小子要惨了。”

可不是？

那些十几岁的少年们脸色一个个发苦，一般情况下他们还是能够以微小的动作偷懒的，可一旦希尔曼这么做，他们就偷懒不成了。

希尔曼继续冷然说着：“我可以告诉你们，一位战士修炼斗气之后，斗气储存的位置，便是在肚脐下方一拳头左右位置。你们应该能够明白，这里也处于核心三角区域。你们现在应该明白对核心三角区域锻炼的重要性了吧！这里就是核心，一旦这里不行，其他位置再锻炼也没用。”

一位好的教导者，对孩子们是非常重要的。

而希尔曼，正是一位伟大的战士，他知道锻炼的重点，他知道循序渐进，他知道什么年龄的孩子训练该达到什么程度。如果程度太大，就可能导致孩子身体抗不住垮掉。

“斗气？”

听到这个字眼，那些少年，以及在一旁休息的孩童们都睁大了眼睛看向希尔曼。

对于斗气，那些平民孩子都是非常期待的，就是林雷，这位衰败贵族的子弟对于斗气也是非常向往的。

“扑通！”

林雷自己也终于抗不住了，不过他还是用手臂撑住地面，缓慢地跌下。

“好舒服！”林雷感到自己酸痛的腰部歇息的时候，有了麻麻的感觉，那种感觉渗透在肌肉深处，仿佛深到骨子里，舒服的小林雷都微微眯起了眼。

“我是第几个跌下的？”林雷猛地睁开眼睛，朝周围看去。

六岁到八岁的团队的孩子全部跌下了，就是中央十岁左右的孩子们也跌下大半了，不过那些十四五岁的少年们都在坚持着。而希尔曼依旧冷着脸，嘴里说着：

“你们都要记住，身体就仿佛是一个容器、一个酒杯。而斗气就仿佛是酒！一个酒杯能存放多少酒，取决于这酒杯的大小。同样……一个人修炼斗气的最终成就，也取决于其肉体锻炼程度。如果肉体太弱，即使有厉害的斗气密典，他体内也承受不了多少斗气，也成为不了厉害的战士。”希尔曼将许多重要的讯息都告诉这些孩子。

许多战士，因为少年时期没有人教导，都是到了后期才明白身体强度跟斗气的关系。可是等他们年纪太大，锻炼身体却没什么效果了。

许多前辈走了许多弯路积累的经验，希尔曼在一次次的教导中，如春风化雨一样，悄然地将那些重要经验深深地刻在了这一群孩子的脑海中。希尔曼不希望这些孩子再走弯路。

……

经历了‘蕴气式’，腰部，腿部，肩部，背部……身体各个部位的协调性锻炼后，几乎所有的孩子们都瘫坐在了地上。希尔曼的训练程度，安排的非常的合适。

“今天晨练，到此结束。”希尔曼宣布道。

乌山镇的训练是有规律的，每天分两次，一次是晨练，一次是傍晚时候的锻炼。

“希尔曼叔叔，给我们讲故事吧。”一解散，立即就有孩子们喊了起来，每天晨练结束，希尔曼都会给这些孩子们讲述在军旅中，或者是大陆上其他地方发生的故事。

从小生长在小镇中的孩子们，对外界，对军旅都是渴望的很。

希尔曼微微一笑，为孩子们讲故事也是他想出来，让孩子们心底充满训练动力的一种办法，希尔曼总是认为，只有让孩子主动地渴望想要修炼，孩子们的成就才会高。

“今天，我就跟你们讲讲整个大陆传说中的四大终极战士！”希尔曼脸上也有了一丝崇拜之色。

那些孩子们顿时耳朵竖的老高，眼睛发亮。也坐在地上的林雷感到自己的心脏狠狠地一跳：“传说中的四大终极战士？”林雷不由自主耳朵竖起来，死死看着希尔曼。

希尔曼眼中有着一丝激动，声音却依旧平稳：“在我们的大陆上，数千年前曾经出现过四大终极战士，这四大终极战士都拥有着可以和巨龙媲美的实力，他们可以一人横行在百万士兵当中，轻易地取敌将头颅！这四大终极战士，分别是龙血战士，紫焰战士，虎纹战士以及不死战士！”

“战士分九个级别，我，仅仅一个六级战士，便能够轻易拍碎巨石，踢断大树！而九级战士，就是在我们芬莱王国，恐怕也算是第一强者了。在九级战士之上，便是四大终极战士，他们超越九级战士，处于战士巅峰，属于传说中的圣域强者！”希尔曼眼中尽是憧憬，“传说中的圣域强者，可以让巨大的冰山融化，让无尽的大海愤怒咆哮，让高耸如云的大山崩溃，让有着百万人口的城池崩溃毁灭，让天空降下无尽陨石！他们是无敌的存在，至高的存在。”

寂静，所有的孩子都被吓呆了。

希尔曼指向东北方向的那座山。

“你们看那乌山，是不是很大？”希尔曼笑着说道。

那些刚才听到希尔曼说那么多，都已经吓傻了。此刻都连连点头。乌山高有千米，绵长数千米，在人类的眼中，的确算是一个庞然大物。

“可是这乌山，圣域强者可以在眨眼功夫将其毁掉。”希尔曼非常肯定地说道。

六级战士才能一掌毁掉一块巨石，而圣域强者却能够毁掉一座大山。这令所有的孩子们长大了嘴巴，睁大了眼睛，一个个都心中惊颤，在心底深处不由自主地对圣域强者充满了畏惧，同时也充满了期待以及渴望。

“毁掉一座山？”希尔曼的这些话，对于林雷的震动那是非常大的。

过不了多久，一群孩子们带着震撼一个个都回去了，而希尔曼、罗瑞、罗杰三人则是最后走。目视着这一大群孩子们三五成群的离开，希尔曼脸上露出了笑容。

“这些孩子，是我们乌山镇未来的希望。”希尔曼微笑着说道。

罗瑞、罗杰也看着这一群孩子，大陆上几乎每一个地方的平民子弟都是从小刻苦锻炼。看到这些孩子，罗瑞、罗杰也仿佛看到了自己的童年、少年时期。

“希尔曼队长，你可是比当年的‘老波特’要厉害的多，在你的培养下，相信我们乌山镇，将会成为周围十几个城镇中最强大的一个城镇。”罗瑞感叹着说道。

教导者的实力，决定了一个地方的未来。

“对了，队长，你怎么知道圣域强者，四大终极战士有那么厉害？”罗瑞忽然好奇问道。

希尔曼不好意思一笑：“这个，其实对于四大终极战士有多厉害，我也不知道。毕竟他们是传说中的人物嘛。已经多少年没人见到过了。”

“你不知道，还欺骗孩子？”罗瑞、罗杰无语了。

希尔曼微微一笑：“虽然对四大终极战士的厉害不大清楚，可是我却知道……圣魔导师，也就是达到圣域的魔法师。他们可以施展出禁忌魔法，毁灭数十万的大军，毁灭一座城池。圣域魔法师有这么厉害，估计圣域战士，也差不了多少吧。”

“更何况跟孩子说这些，是让他们心底更有动力。你难道没看到，那些孩子听到故事后的那种憧憬的表情？”希尔曼得意笑道。

罗瑞、罗杰只能无语。

……

“雷，再见。”

“哈德利，再见。”

跟自己的好朋友‘哈德利’告别后，林雷便独自一人朝自己家走去，走了一会儿便看到了巴鲁克家族的府邸了。

巴鲁克家族的府邸占地极为广阔，那院墙上有着青苔、爬山虎等各种植物缠绕着。院墙上充满了岁月的痕迹。乌山镇的巴鲁克家族府邸，是巴鲁克家族的祖屋。一个传承了足有五千年之久的祖屋，经历了数千年不断修缮，到如今依旧屹立在这。

只是随着家族的衰败，巴鲁克家族的经济情况也是每况愈下，最后只能吃老本，在一百多年前，巴鲁克家族的当代族长决定，整个家族成员只是居住在占据整个府邸三分之一面积的前院府邸，至于后面的院落等等，不再修缮维持。这样就节省了不少金钱。

可即使如此，到了如今，林雷的父亲‘霍格&巴鲁克’也是需要经常地变卖家族中一些物品来维持家用。

府邸那高大的大门开启着。

“圣域战士？”林雷一边走着，一边想着，“我将来能不能成为圣域战士呢？”

“林雷。”希尔曼的声音从身后响起，希尔曼、罗瑞、罗杰这三个最后走的人此刻也赶上来了。

林雷掉头看去，立即喜悦道：“希尔曼叔叔！”

随即林雷深吸一口气，抬头看着希尔曼，忐忑而又充满期待地询问道：“希尔曼叔叔，你说圣域战士那么厉害？那我，有没有可能成为圣域战士呢？”林雷的心中，有着大多数孩子一样的渴望。

希尔曼一怔，旁边的罗瑞、罗杰也是一阵发愣。

圣域战士？

“这些小孩子还真是够敢想的，芬莱王国整个国家有数千万居民，可即使如此，数百年来也没有出现过一个圣域强者。想要成为圣域强者……”希尔曼心底非常清楚，成为圣域强者的难度。

那是需要从小刻苦修炼，还需要家族培养，需要个人天赋，同时也需要机遇……等等，一个圣域强者，又岂是那么容易成为的。

希尔曼非常清楚，他为了成为六级战士，到底吃了多少苦，在生死间徘徊过多少次。六级战士都这么难，七级、八级、九级就更别说了，至于圣域。希尔曼恐怕做梦的时候才敢想一下。

不过面对林雷渴望的目光。

“林雷，希尔曼叔叔相信你，你一定会成为圣域战士的。”希尔曼凝视着林雷坚定说道，希尔曼一句鼓励的话却是令林雷的眼睛一下子亮了起来，林雷的心底也升起了渴望！

这渴望，是前所未有的炽热！

“希尔曼叔叔，明天我可不可以和中央的团队一起训练？”林雷忽然说道。

希尔曼、罗瑞、罗杰三人不由惊讶看向林雷。

“父亲大人说过，要想成为人上人，就必须付出比被人更多的努力。”林雷不由自主模仿起自己父亲说话的口气。

希尔曼忽然笑了，今天林雷的训练他也看到了，林雷虽然年仅六岁，可是身体素质却是赶得上九岁十岁的孩子，当即点头笑道：“那好，不过到时候你可别退缩，要知道，这可不是一天两天，以后的日子长着呢。”

林雷昂起小脑袋，自信一笑：“希尔曼叔叔，你看着吧。”

这是乌山镇一个非常普通的早晨，以后的每一天也一样，乌山镇的一群孩子们在六级战士‘希尔曼’的指导下继续刻苦训练。唯一和过去不同的是，年仅六岁的林雷被安排到十岁左右孩子的那一个团队。

第一集 盘龙之戒 第二章 - 龙血战士家族（上）

转眼间便又过去了半年时间，在刻苦的训练身体、打熬力气中，林雷度过了温暖的春天、炽热的炎夏，踏入了充满凉意的深秋。乌山镇东边那空地旁边的一排高耸的白杨树如今每一阵风吹过，总会有着不少片枯黄的树叶飘飘荡荡地，打着转的缓慢落下。整个空地上也布满了枯黄的落叶。

天已经渐渐黑了。

今天东边空地上的人格外的多，差不多有三百多人。

“今天傍晚的训练，到此结束。”希尔曼微笑着说道，“在这之前，大家先祝愿我们乌山镇这一批即将去参军的孩子们。”

当秋天农忙过后，便是参军时节了，在整个大陆都尚武的时代，每一个少年都以成为伟大的战士为荣。当然也有很多人想要成为魔法师。只是想要成为魔法师的难度太大，有成为魔法师资质的人，一万人中大概才会有一个。这么低的概率，一般人是不要想了。

成为战士却容易的多，达到十六岁成年，并且最低达到一级战士。只要附和这两个条件便很可以轻松进入军队。

“希尔曼叔叔，谢谢！”

一百二十六名十七八岁的少年们恭敬地躬身行礼。平常这些少年是不来参加训练，他们都已经成年，是有自己工作的。不过他们是被希尔曼从小培养起来的。希尔曼就相当于他们的恩师。

在参军之前，他们是要和希尔曼来告别的。

希尔曼看着这群十七八岁，朝气勃勃的少年们，心中感慨万千。因为他知道，此刻这些孩子们对军旅的生涯充满渴望，可是十年军旅生活过后，这些孩子们又有多少能够回来？

“这一百二十六名，希望能有一半活下来吧。”希尔曼心中期盼。

希尔曼看着这一群孩子，朗声说道：“你们这些小子都给我听清楚了，你们是乌山镇的男人，乌山镇的男人，就应该挺起胸膛，迎接任何挑战，不容畏惧，听到没有？”

那群十七岁的少年们一个个都挺起胸膛，身体站的笔直，那炽热目光中有着对未来军队生活的期待，都同时大声回到道：“听到了！”

“很好。”希尔曼那站的笔直的身体，冷厉的目光都有着军人特有的风范。

“明天你们就出发了，今晚好好准备。我很清楚你们的实力，你们都可以轻易进入军队！我，希尔曼，在乌山镇静候你们以后风风光光的回乌山镇！”希尔曼朗声说道。

那一百二十六名少年眼睛不由放光。

荣回故里，这是每一个少年心中的梦想。

“现在，我命令你们，立即回去好好准备，解散！”希尔曼冷厉说道。

“是。”

一百二十六名少年恭敬应道，随后这一百二十六名少年，在旁边近两百名的还没有成年的孩子期待崇拜的目光中一个个离开了。而明天，他们将踏上一个崭新的旅程。

“我还有两年，也成年了，到时候也能加入军队了。”

“真想过军队那种让人热血沸腾的生活，如果一辈子呆在乌山镇，就是活地再久，也没意思。”

……

一群十三四岁的少年们彼此谈论着，少年们都期待着热血沸腾，充满激情的生活。他们想要建功立业，他们想要得到女孩们的崇拜，他们想要得到故乡亲人们的称赞。

这就是他们的梦想！

“林雷，今天你父亲霍格大人有非常重要的事情，你别在这跟别的孩子玩了，跟我们一起回去。”希尔曼走到林雷面前，看着眼前的林雷，希尔曼心中也非常欢喜。

林雷非常聪明，在父亲霍格从小的教育下，许多字都学会了，一般的书籍都能够阅读了。

读书，这是非常奢侈的一件事情。一般只有贵族才有机会去读书。巴鲁克家族是一个非常古老的家族，书籍倒是非常的多。

“希尔曼叔叔，我知道的，今天父亲大人已经嘱托过我三次了。父亲大人从来没有这么重视过一件事。我不会在这玩的。”林雷咧嘴一笑说道，露出了一行洁白的牙齿，只是一行牙齿中央却少了一颗。

林雷，已经开始换牙了。

“好了，门牙都少了一颗，笑的时候都漏风了。”希尔曼笑着说道，“走，回去吧。”

******

巴鲁克家族那古老府邸前院当中，一家人吃过晚餐后，林雷正跟自己年仅两岁半的弟弟嬉闹着。

“哥哥，抱，抱。”

小沃顿那纯净的不含一丝杂质的双眸看着林雷，还迈着不稳的小步子伸着一双肉肉的小手朝林雷欢快跑了过来，林雷在不远处蹲着静等着小沃顿跑过来。

“沃顿，加油，加油。”林雷鼓励着。

小沃顿跑的步子，让人时刻担心会跌倒。不过小沃顿最后竟然还是一下子冲入了林雷的怀抱，沃顿那如同水一般柔的晶莹肌肤此刻红彤彤的，一双乌溜溜的眼睛兴奋地看着林雷，奶声奶气地喊着：“哥哥，哥哥。”

看着自己亲弟弟，林雷心中有着无尽的宠爱。

没有母亲，没有爷爷奶奶。虽然有父亲、老管家照顾。可是早熟的林雷对于自己的亲弟弟，那是非常非常爱护的。在林雷看来，自己是哥哥，就应该照顾弟弟。

“沃顿，今天学会了什么？”林雷笑着说道。

沃顿皱着眉头，一副可爱的表情，思索着一会儿，然后兴奋道：“今天我学会了用麻布，！”

“麻布？”林雷脸上不由有了笑意，“你擦了什么？”

沃顿掰手指说道：“我先用麻布，擦地板，然后擦了夜壶，最后擦了……碗，对，吃饭的碗！”沃顿兴奋地看着林雷，期待着林雷的夸赞。

“你擦了夜壶，然后擦碗？”林雷瞪大眼睛。

“怎么，不对吗？我擦的很干净的。”沃顿仰着小脑袋，眼中满是不解地看着自己的哥哥。

“林雷少爷，你父亲找你了，沃顿少爷我来抱吧。”只见一慈祥的酒渣鼻老头走了过来，这个酒渣鼻老头正是巴鲁克家族的管家‘希里’。而整个家族中除了管家，连一个侍女仆人都没有。

林雷顾不得跟沃顿谈事情了，当即将沃顿交给希里爷爷，自己则是起身朝客厅走去。

“父亲，这次找我，到底是为了什么事了？”即使年纪还小，林雷也感到这次父亲找他有大事。

******

步入客厅，客厅的一角摆放着比林雷还要高的座钟。

座钟，这也算是比较高级的物品了，一般有钱或者贵族家庭内才会拥有。此刻林雷的父亲正坐在壁炉面前，面对着壁炉，那壁炉的火焰在不断燃烧着，时而还有着‘比、剥’的木材碎裂声音响起。

“咦？父亲怎么换衣服了？”林雷一看到客厅中的父亲心底就惊讶了起来，自己的父亲在家的时候，一般穿着是非常简单的。刚才吃晚餐的时候，父亲只是穿普通的衣服，而现在，却是换上了一套华贵的衣服。

霍格，整个人身上有着古老贵族特有的气质，那种气质不是有钱财就能有的。那是一个古老家族传统培养出来的。传承五千年的家族，岂是一般家族所能比的？

霍格站了起来，转够身来，当看到林雷的时候，眼睛不由亮了起来。

“林雷，跟我来，去宗堂那。希里叔叔，你对我家族的事情也知道，也一并跟着来吧。”霍格微笑着说道。

“去宗堂？”林雷惊讶了。

整个巴鲁克家族府邸，家族成员一般是居住在前院府邸那一块，至于后面的一些院落一般是没有人维持打扫的。只有一个处于后面的宗堂，祭祀祖先的宗堂。每月还是有人去打扫的。

“现在也不是祭祀祖先的时候，去宗堂干什么？”林雷一肚子的疑惑。

出了客厅，霍格、林雷、以及抱着沃顿的管家希里，这几人便沿着已经有着青苔的有着悠久历史的石头道路，朝后面院落走去。

深秋，夜凉如水。

凉风吹来，林雷也不由一个寒战。只是林雷没有出声，因为他感受到气氛的不同寻常。跟着自己的父亲，林雷他们踏入了宗堂当中。

“吱呀。”关闭了宗堂大门。

点燃了宗堂中的一排蜡烛，整个宗堂顿时大亮，林雷一眼就看到了宗堂最前面那摆放着的一个个先辈的灵位。那密密麻麻的灵位，也说明了巴鲁克家族的古老。

霍格静静地站在众多灵位前，一声不出。

林雷此刻心中也紧张的很，整个宗堂当中只有那一排蜡烛燃烧的声音，静的可怕，让人感到心中很是压抑。

忽然，霍格转过身来，凝视着林雷，郑重说道：“林雷，今天有不少事情要做，在这之前，我先将巴鲁克家族的一些事情告诉你。”

林雷感到自己的心脏‘扑通、扑通’跳的很快。

“家族的事情？会是什么事情呢？”林雷心底也期待了起来，只是他不敢出声。

霍格脸上有着一抹自豪的色彩，朗声说道：“林雷，我们巴鲁克家族，已经传承了五千年。放眼整个芬莱王国，估计也找不到第二个赶得上我们家族古老的家族。”霍格的语气中蕴含着绝对的骄傲。

古老，这是一些贵族非常看重的东西。

“林雷，你知不知道，整个玉兰大陆历史上传说中有四大终极战士？”霍格掉过头来看向林雷。

林雷眼睛一亮点了点头道：“我知道，我听希尔曼叔叔说过，传说中的四大终极战士，分别是龙血战士、紫焰战士、虎纹战士、不死战士。”

霍格满意地微笑着点头：“对，现在我要告诉你！四大终极战士，其实代表着四个古老的家族，而我们巴鲁克家族，正是蕴含高贵的龙血战士血脉的古老家族！”

第一集 盘龙之戒 第三章 - 龙血战士家族（下）

“龙血战士家族？”林雷感到脑子猛地嗡了一下。

在林雷看来。自己家族也就一个古老地、衰败的家族而已，怎么会跟传说中的四大终极战士联系上了？

“你不相信？”霍格脸上有着一抹骄傲。“林雷，你可以上前仔细看那些灵位。你现在也识字了，每一个灵位地反面都刻着这位先辈地事迹。那最上面地三个灵位代表的先辈，都是龙血战士！”

霍格拉着林雷的手：“跟我来。”

霍格带着林雷。走到了摆放众多灵位地侧面最后面，霍格抱起林雷：“你仔细看看背后那些字迹。”

林雷睁大眼睛看去――

那最上面那个灵位反面字迹雕刻地很深。很清晰，那有着五千年悠久岁月的古朴字迹中叙说着一个个惊天动地的事迹！

“巴鲁克，玉兰大陆第一位龙血战士，玉兰历4560年。巴鲁克在‘琳南城’城下迎战冰霜巨龙和黑龙。最终将冰霜巨龙和黑龙杀死，名震天下。玉兰历4579年，巴鲁克于大陆北海海岸线上迎战九头蛇皇。当天海啸不断，城池崩裂。激战一天一夜后，巴鲁克终于斩杀九头蛇皇……最终建立巴鲁克家族，巴鲁克为第一代族长！”

“瑞恩巴鲁克。玉兰大陆第二位龙血战士。玉兰历4690年，在魔兽山脉击败并收服一头圣域黄金龙。成为黄金龙圣骑士！玉兰历4697年……”

“哈泽德巴鲁克，玉兰大陆第三位龙血战士，玉兰历5360年出生，首战于落日山脉激战圣域魔兽‘血睛鬃毛狮’。将血睛鬃毛狮击败令其落荒而逃，名震天下……”

……

一个个伟大的名字。一个个震撼的事迹，令林雷体内热血澎湃沸腾了起来。

“我地家族，竟然是龙血战士家族？”林雷激动了许久。

旁边的霍格低沉说道：“我们巴鲁克家族前三代，连续三位都是龙血战士。一旦成为龙血战士寿命也会极为地长。第二代族长瑞恩巴鲁克，等到七百多岁的时候，才娶妻生子。”

“后面呢？”林雷疑惑道，“父亲。怎么现在我们家族中没有龙血战士了？”

霍格点头道：“要成为龙血战士。主要是看体内龙血战士血脉的浓度，浓度越高越好。随着一代代子弟传下来。往后地巴鲁克家族子弟，体内的龙血战士血脉浓度会越来越稀薄，不过……不是绝对，因为随着一代代传递下去，有时候还会突然有某个子弟地龙血战士血脉浓度比较高。”

“在哈泽德巴鲁克后，大概一千年，我们巴鲁克家族出现了第四位龙血战士。然后再过了大概一千五百年。隔了数十代之后。我们家族才出现了第五位龙血战士。不过之后地一千多年一直到如今，却一位龙血战士没有。”

霍格摇头叹息道：“第五位龙血战士。只是在玉兰大陆上存在了两百多年。而后就消失不见了，一千多年下来，我们巴鲁克家族也就完全衰败了下来。”

一千多年地时光，再辉煌地家族，也可能衰落。

“不过，我们家族还是有希望地。说不定哪一代的子弟。体内龙血战士血脉的浓度，达到成为龙血战士的条件，只要达到那个条件，苦修数十年便可以成为真正地龙血战士，我们巴鲁克家族就能够再次恢复当初‘龙血战士家族’的荣耀！”霍格眼中放光，“林雷，你也六岁半了，按照规矩，达到六岁。检测出来的龙血战士血脉浓度就比较准确了。今天。我便要为你检测一下。”

林雷心中一震：“检测龙血战士血脉浓度？检测我地？”林雷心中很明白自己父亲这么做地含义。这次的检测。将检测出自己是否拥有成为龙血战士的条件。

“林雷，你等一会儿，我去取‘龙血针’。”霍格略显激动地说道，霍格随后便朝宗堂后面地密室走去。

“龙血战士？我会成为龙血战士吗？”林雷心底忐忑。

站在那地林雷心底慌乱地很。有期待。也有一丝畏惧，畏惧自己体内龙血战士血脉浓度达不到条件。

“如果失败了，父亲他估计会很失望吧。”林雷不由想道。从小就跟父亲、弟弟相依为命。林雷也不想自己的父亲失望。只是体内龙血战士血脉浓度，不是他所能决定的。

仅仅一会儿，霍格便手持一根有近二十厘米长地极为细地透明长针。从宗堂后面的密室走了出来。

“龙血针？”林雷看着父亲手中的长针，自然猜测出名字。

“好了。林雷，这针尖只是轻轻刺破皮肤而已，不痛地，把手伸出来。”霍格笑着说道，林雷点了点头，随后深吸一口气忐忑地将自己地右手伸了出去，那微微发颤地右手也反应此刻林雷真的很紧张。

不单单林雷，实际上连霍格本人也紧张的很。

“忍着一点。”霍格手中的透明龙血针。轻轻刺在了林雷的右手食指上，轻易地刺破了皮肤，林雷只感到一股钻心地疼痛，那龙血针也从透明变成赤红。

霍格当即颤抖着将龙血针放到眼前，仔细观察了起来。

林雷仰头。眼睛一眨不眨地看着自己父亲心底忐忑难安：“我体内龙血战士血脉的浓度够了吗？父亲他为什么看那‘龙血针’看了那么久？”林雷心底有了一丝不好地预感。

“唉……”一声叹息。霍格将龙血针放在了一旁。

听到父亲的叹息心底紧张了许久地林雷知道，自己体内龙血战士血脉肯定没达到条件。眼泪‘哗’的就流了出来。

“林雷，你怎么哭了。别哭，乖。别哭。”霍格立即抱起了林雷。看着哭泣的林雷，霍格也是一阵心疼。毕竟林雷现在才六岁半而已。还是个孩子。

“不哭，恩，不哭。”林雷抽泣了两下，强忍住眼泪。“父亲，对不起，我让你失望了。”

霍格听到林雷这么说。只感到心头一阵温暖。不由将林雷紧紧抱在怀里：“林雷。别难过。父亲其实也没有抱太大的希望，一千多年了，几十代人中都没有一个成为龙血战士。你达不到。没什么，父亲不怪你。”

感受着父亲胸膛的温暖。林雷心底也渐渐放松了。

这时候年仅两岁半地沃顿，早在管家希里的怀中睡着了。

“林雷啊，如今巴鲁克家族只剩下我，以及你和你弟弟了，我这一生也没太大地目标。成为龙血战士，我不敢奢望了。”霍格自嘲一笑。成为龙血战士。岂是那么容易地？

林雷也仰头看着自己地父亲。

林雷很少见到父亲这么跟自己说话。平时的父亲是那么地坚强、那么的严厉。

霍格看着那一排排灵位，眼中带着一丝憧憬幽幽说道：“我真正的目标，其实是想要将我们巴鲁克家族传承之宝找回来。”

“传承之宝，是什么啊，我怎么没听说？”林雷好奇询问道。

霍格自豪说道：“我们家族地传承之宝――战刀‘杀戮’，是我们巴鲁克家族第一代族长，整个玉兰大陆第一位龙血战士巴鲁克地武器。唉……子孙不孝。在六百多年前。因为家族衰败。那一代的族长为了自己奢侈享受，竟然将我们家族地传承之宝给变卖了。”

说到这，霍格身体都愤怒地发颤了起来。

“卖掉传承之宝？”林雷心底也有些愤怒了，即使他才六岁半。可是看了不少书籍后也明白。就是再困难也不应该卖掉传承之宝。更何况听父亲说的，那一代族长只是为了自己奢侈享受。

霍格摇头无奈道：“之后的每一代族长，都想要将战刀‘杀戮’给弄回来，只是这个目标，我们历代子弟努力了六百年也没有成功，毕竟当初那战刀‘杀戮’是以十八万金币卖掉的，十八万金币啊，别说我们根本拿不出来，即使拿地出来，别人也不会卖给我们。”

作为古老地龙血战士家族。可是家族的传承之宝都被卖掉了。

这是耻辱！

古老的龙血战士家族地耻辱！

每一代族人都想要将战刀‘杀戮’弄回来，可是努力六百年都没有成功。

霍格身为家族的当代族长。当然同样期待的很，可是整个家族如今经济状况非常地差，十八万金币？就是将祖屋卖掉。恐怕也凑集不到这么一笔庞大地财富。

传承之宝在外。这个耻辱也常常令霍格感到心痛。感到心中羞愧。无法面对先辈。

林雷看到父亲那表情。出声安慰说道：“父亲，你放心，终有一天，我会将我们家族传承之宝给带回来的。”

“你？”霍格笑了起来，宠爱地抚摸着林雷地脑袋。

霍格心中却是暗道：“林德。你怎么知道，这句话……当年我也跟你爷爷说过啊。”六百年那么多代弟子地努力都没有成功。又岂是那么容易做到地？毕竟能够收藏战刀‘杀戮’的人。肯定不是一般的人物。

人家岂会卖？

就是卖。价格又岂是衰败地巴鲁克家族负担得起地？

“父亲不相信我？”林雷仰着脑袋。看着自己父亲疑惑道。

“相信。相信。”霍格笑了起来。

父子俩彼此依偎在一起。古老地龙血战士家族传承至今，只剩下这三个成员，这一个已经衰败一千多年地古老家族。什么时候才能重现当年地辉煌呢？而此刻躺在父亲怀中地林雷，拳头却是握的紧紧的！

第一集 盘龙之戒 第四章 - 成长（上）

春风吹绿了乌山镇东边空地周围的白杨树，在空地上，一群少年正在热火朝天地训练着。距离上一次检验体内龙血战士血脉已经过去一年半了，如今林雷也八岁了。这一年半来，希尔曼清晰地发现，林雷训练地更加刻苦了！

“非常的好，林雷，坚持，坚持！”希尔曼在旁边说着。

这个时候的林雷只是穿着长裤，赤裸着的上半身上满是汗水，林雷整个人如同绷紧的弦一样俯卧在地面上，双手如同老树盘根一样死死按在地面上，整个人动也不动，只靠双手、双脚脚尖支持。整个人完全绷紧！

静态张力锻炼！

非常简单而又有效的锻炼，如果能够坚持这种状态一个小时，那身体便不惧怕一般的刀剑了。

“滴答！”

汗水从额头顺着眼角边缘滑落，林雷不由感到右眼一阵发酸，情不自禁右眼眯了起来。

“雷真是够厉害的，才八岁，静态张力锻炼，都赶上十三四岁的人了。”旁边已经放弃的一些孩子们彼此看着林雷，还谈论着。

“雷，加油，为我们加油，击败那些十三四岁的大孩子。”金发的哈德利在旁边喊着。

“加油，雷！”其他孩子也喊了起来。

林雷和其他少年关系非常的好，林雷虽然算是一个贵族子弟，可是他对待平民子弟却非常的好。平时还帮助他们训练。

“再坚持，再坚持。”林雷心里不断地对自己说着。

而林雷的脑海中则是回响起自己父亲一年前对自己说的话：“林雷，我们是龙血战士家族，身为龙血战士家族的成员，你有优势，也有劣势！优势是，即使你的龙血战士血脉浓度不足以成为龙血战士，你的身体依旧比一般人要好的多。别人可能很难单靠肉体训练到六级战士，可是你，却要比其他人容易些。”

“可是，你也有劣势。劣势就是……龙血战士家族的子弟，是不可以修炼斗气密典的。因为体内的龙血战士血脉，只适合《龙血密典》，抵触其他任何斗气密典。可是《龙血密典》唯有龙血血脉浓度达到一定程度才可修炼，所以，你无法修炼斗气。”

“还有，一般人单纯锻炼肉体，理论上可达到六级战士。可那只是理论，现实中这样的人，非常非常的少。不过我们不同，即使体内龙血战士血脉比较稀少。也使得我们起步比其他人高。我们单纯锻炼肉体，是可以修炼到六级战士的。你的曾爷爷，更是曾经单纯靠身体，修炼到七级战士的地步。”

父亲的话，林雷记得很清楚。

林雷心中低吼着：“我现在比其他人厉害，是因为体内有龙血战士血脉。可是我不能修炼斗气，只有努力，再努力！曾爷爷能够单纯靠身体训练达到七级战士，那我……就有可能成为八级战士，乃至于九级战士，没有事情是不可能的。”

八级战士！

九级战士就可以算是芬莱王国第一高手了，如果成为八级战士，即使无法让家族重现五千年前的辉煌，也能够让家族条件大大改善了。

“坚持！”林雷咬着牙齿。

这个时候双臂酸痛的仿佛无数蚂蚁在噬咬一样，全身都在不断地震颤着，全身各处每个部位的肌肉都在震颤着。每一处肌肉震颤的力度，此刻是那么的清晰。

许久后，终于――

“蓬！”

林雷全身无力地摔落在地面上。

“好舒服。”贴在地面上，全身完全放松，林雷可以清晰感受到自己身体各处麻麻的、痒痒的。各处的肌肉在经过锻炼后开始了缓慢的成长。这种成长一次两次感受不明显，可是时间长了身体的进步就很明显了。

旁边的希尔曼满意地点了点头。

随即希尔曼朝那一群十四五岁的少年看去，脸色一冷道：“都给我坚持住了，林雷才八岁，你们都快成年了，别给一个八岁孩子比下去。”

******

晨练结束，林雷在跟一群好朋友分别后，照常回到了巴鲁克家族府邸当中。年仅八岁的林雷，如果是不熟悉的人看到，一定会以为他是个十一二岁的少年，而不是一个八岁的孩子。

巴鲁克家族的子弟，的确和一般人不同。

“哥哥！”虎头虎脑的沃顿看到林雷，一下子就冲上来了。

“好了，沃顿，我身上都是汗，让我先冲洗一下。”林雷捏了捏沃顿的小脸，笑着说道。

沃顿哼了声：“我知道，哥哥你冲洗过后，就要去父亲那上课了。”

林雷作为一个贵族子弟，贵族的教育那是要从小开始的，巴鲁克家族，有五千多年历史的古老家族，在教育这方面比王国的大贵族做的还要严厉。

“好了，沃顿，中午哥哥陪你玩。”林雷笑着说道。

沃顿还是个孩子，而林雷却要懂事的多。

冲洗过后，换了一套干净的衣服，林雷就进入了客厅，而这时候父亲霍格&巴鲁克，正腰杆笔直地坐在客厅边上的餐桌旁。在霍格的面前，便是三本厚厚的书籍。

“父亲！”林雷恭敬地行礼。

霍格冷漠地点头，林雷随即便走到霍格身旁不远处站住了。

“昨天我将整个玉兰大陆的所有国家都讲述给你听了，你现在复述一遍。”霍格冷漠说道。

这才是真正的霍格。

像当初在宗堂中抱着林雷，那是非常难得的事情。平常的时候，霍格对林雷的要求堪称‘严厉’，无论什么地方，霍格都追求完美。不容许林雷有一丝的失误。

“是，父亲。”林雷平静说道。

“整个玉兰大陆有三大险地，分别是第一山脉‘魔兽山脉’，第二山脉‘落日山脉’，以及第一森林‘黑暗之森’。三大险地占地范围皆是广阔无比。其中魔兽山脉从近乎贯穿大陆南北，整个魔兽山脉有过万里之长，内部有着无数的魔兽，甚至于有着拥有‘毁天灭地’力量的圣域魔兽。整个大陆也因为这魔兽山脉，也形成了不同的格局。”

“魔兽山脉以西，一共有12王国，32公国。在魔兽山脉以西的众多王国、公国当中。主要分成了两派。一是以芬莱王国为首的神圣同盟。一是以黑狮王国为首的黑暗同盟，神圣同盟和黑暗同盟，因为一方属于‘光明教廷’，一方属于‘黑暗教廷’，所以彼此战伐不断。”

“而魔兽山脉东方，却有着四大帝国，六大王国以及诸多公国！而这四大帝国最是庞大，不受光明教廷、黑暗教廷影响。在四大帝国，皇权是最崇高的。四大帝国中任何一个，都可以和神圣同盟相比。”

“四大帝国，分别是处于中央的‘玉兰帝国’，处于东南的‘莱茵帝国’，处于东边的‘罗奥帝国’，处于北方的‘奥布莱恩帝国’。”林雷一口气说到这，也暗松一口气。

“就这些？”霍格脸色一冷。

林雷立即又要接着说，可是霍格却直接说道：“我问你，我们神圣同盟总共有几个王国，几个公国？”

“我们神圣同盟有六大王国，十，十……”林雷忽然眉头皱了起来。

神圣同盟内部到底有多少公国？林雷心里有些模糊，好像是十五个公国，又好像是十七个王国。一时间林雷无法确定。

“哼。”

霍格脸色一冷，从旁边取出了一根荆条来，林雷乖乖地伸出了右手。

霍格眼部肌肉一阵抽搐，手中的荆条便攸地“啪”的一声，实实抽在了林雷的右手上。林雷的右手手掌上立即出现了一条血痕，林雷只是咬牙忍住，哼都不哼一声。

“林雷，你要记住，我们现在生活在神圣同盟当中，必须对神圣同盟的事情最了解！”霍格冷漠看着自己的儿子，“整个玉兰大陆，大概上最主要的就六大势力。四大帝国以及两大同盟！”

林雷点了点头。

父亲虽然说的简单，可是也让人心中很容易就明白。

“神圣同盟在极北位置跟‘奥布莱恩帝国’交界。而黑暗同盟则是在南部跟‘玉兰帝国’交界。我们所在的神圣同盟在‘光明教廷’的领导下，团结程度丝毫不弱于那四大帝国。”

林雷听着父亲所说，心中也很赞同。

昨天他也翻阅了不少书籍，很显然，神圣同盟应该算是整个玉兰大陆的‘艺术中心’。同时神圣同盟的经济，在整个玉兰大陆上。也是跟经济第一强国‘玉兰帝国’相提并论的。

加上光明教廷在背后。

神圣同盟，的确非常的强大。

“今天，我们学习艺术。”霍格冷冰冰说道，“作为一个贵族，必须对艺术精通，艺术，可以培养一个贵族的内在气质！”随即霍格从旁边取出了一本足有拳头厚的书籍，翻了开来。

“在玉兰历3578年，伟大的‘普鲁克斯’石雕大师出生在……”

霍格在一旁严厉教育，而林雷就是努力的记忆理解，努力让自己达到父亲的要求。

第一集 盘龙之戒 第五章 - 成长（下）

时间流逝，转眼客厅中的座钟敲响了十一下，已经是中午十一点了。

「霍格在吗？」一道清朗的声音响起，巴鲁克家族府邸没有守门的人，很显然这位客人已经到了府邸前院当中。

霍格眉头一皱，放下了手中的厚厚的书籍∶「林雷，今天就到这。」随後霍格挤出一丝笑容便朝客厅之外走了出去。

「哦，霍格，我亲爱的朋友，那天早晨我听到布绢鸟的叫声，我就知道一定会有喜事发生，果然中午我就接到了你的来信，看到你的来信，我真是高兴极了。」

「亲爱的腓力，看到你，我也非常的高兴。希尔曼，你们快将我准备好的石雕『猛狮』给抬过来。腓力，来，我们先到客厅，马上石雕就会过来了。」

听著对话声，林雷心中一酸。

「又要变卖家里东西了吗？」林雷知道，石雕『猛狮』是自己父亲非常喜欢的石雕，可是不对『乌山镇』收重税的巴鲁克家族，如今经济上真的很困难了。

幸亏巴鲁克家族非常古老，因为古老，所以就有不少有著悠久历史的物品。

可惜，再多的物品，也经不起这麽多年的变卖。如今家族中值钱的物品已经非常少了，林雷不由看向客厅中那个座钟∶「不知道什麽时候，这个座钟也要被变卖掉。」

只见一位有著一头金色长发，有著一股贵族气质的中年人同霍格一同步入了客厅当中，林雷一下子就猜出来，这位金发中年人，应该就是那位『腓力』了。

「哦，这位可爱的男孩，就是霍格你的儿子吧。」腓力笑地很亲切，看著林雷说道，「林雷巴鲁克，对吗？我可以称呼你林雷吗？」

「荣幸的很，先生。」林雷左手放在胸前，恭敬地躬身行礼。

「真是一个可爱的孩子。」腓力似乎很开心。

一旁的霍格倒是笑道∶「腓力，别跟孩子闹了，你朝思暮想的石雕『猛狮』已经来了。」说著，只见希尔曼便双手轻松捧著一石雕狮子步入了客厅，而後轻轻将石雕放在地上。

近千斤的石雕，在希尔曼手上却如同玩具，实力由此可见一斑。

「希尔曼先生，你的实力让我惊叹，我的庄院当中可没有你这麽厉害的护卫队长，即使我拥有十二个城镇的领地。」腓力微笑说道，但是话语中暗含的邀请希尔曼的意图却是非常的明显。

希尔曼冷漠道∶「乌山镇是我的家乡，先生。」

「抱歉。」腓力当即道歉。

腓力掉头看向霍格∶「霍格，你这石雕，虽然我很喜欢，但是我不得不说，这石雕『猛狮』的雕刻技术并不算顶尖，更别说跟那些石雕大师相比了。」

「腓力，你如果不想购买，那就算了。」霍格倒是乾脆。

腓力眼睛不由眯起，旋即笑了起来∶「哈哈┅┅霍格，不要生气嘛，我并不是说不想买，只是叙说一个事实而已。这样，这个石雕我出价500金币，怎麽样？」

「500金币？」霍格眉头一皱。

这个价格比霍格心中想的要低上不少，霍格的心里价格是800金币。

在玉兰大陆，1金币=10银币=1000铜币。一般的平民工作一年能够得到二三十个金币。就是军队的士兵，普通士兵一年的军饷也就是100金币。

「价格低了。」霍格摇了摇头。

「霍格你也应该知道，整个玉兰大陆上有万年历史的石雕都有一大堆，石雕的真正价值是在其艺术性上，你这石雕的艺术性┅┅呵呵，只是我心底比较喜欢而已。500金币的确是我的最高价了，如果你不答应，那就算了好了。」

腓力笑著转头看向那客厅那个座钟，眼睛亮了起来，「霍格，如果你愿意卖那座钟，我倒是愿意出1000金币。」

霍格顿时脸色一冷。

「哦，2000金币也行。这可是最高价了。」腓力连忙说道。

霍格摇头坚决地说道∶「这座钟，不卖！至於这石雕，600金币，要就拿走。」

腓力仔细观察了霍格片刻，而後笑了起来∶「好，霍格，我给你这个面子，600金币，管家，取600金币过来。」一直在客厅外侯著的管家立即取了金币跑了过来，送上了金币。

黄色小袋，整整六袋。

「600金币，霍格，你可以数数。」腓力微笑说道。

霍格伸手颠了颠，单纯从重量、体积霍格就确认了，的确是六袋金币，每袋100个，霍格微笑著点头∶「腓力，要不，留下来与我们共进午餐？」

不用了，我回去还有事。」腓力笑著说道。

而腓力的管家老头，则是安排了两个强壮的战士，有些辛苦的将石雕抬走了。

等腓力等一批人离开，霍格看了看面前的六袋金币，眼中也有了一丝黯然，这次是变卖石雕，下次呢？家里虽然有不少东西，可是终有卖光的时候。

「父亲，我想学石雕！」林雷忽然说道。

林雷很清楚，在整个玉兰大陆，那些著名的石雕大师，那些作品最起码都是上万金币，一些出名的作品，甚至於达到几十万金币。不单单是金钱上，而且地位上，那些石雕大师都极高。

「如果我成为了石雕大师，那，那父亲就不用变卖家里东西了。」林雷心中如此想到。

「石雕？」霍格看了林雷一眼，冷然道。

「林雷，你知不知道，整个神圣同盟几亿人口，其中曾经学过石雕的，最起码有数百万。可是一个神圣同盟中，真正的石雕大师一苹手也数得出来。而且在石雕上，没有好的老师，靠自己，根本不可能成功。」

「石雕的那个***，不是一般人可以进去的。你只看到那些石雕大师一件作品价值数万金币乃至更高，可是你知道不知道，绝大多数石雕工匠，一年的薪水也就几十金币。」

霍格语气很是严厉。

林雷也是被吓了一跳，刚才他只是想到石雕可以改善家庭状况才说的，没想到父亲说这麽多，语气如此严厉。

「好了，宗堂也该整理清洁了，今天午餐过後，你就去清洁。」霍格冷声说道。

「是，父亲。」林雷恭敬应道。

霍格看著林雷，心底却叹息∶「石雕？孩子，你知不知道，我也学习石雕，学了整整十年啊，可惜，我的作品一钱不值。」霍格也曾经妄图成为石雕界的一位高手，至少家族经济会大大改善。

可是他心中也无奈的很，学了十年，作品却一钱不值，石雕高手们的那个***就好像金字塔形。

著名的石雕大师，处於金字塔顶峰，他们有地位，而且一件作品价值数万乃至数十万金币。

而无数的石雕工匠，却处於金字塔的最底端，他们的作品，却是低贱的让人心寒，最多被普通人花费几个银币买回去当装饰用。

第一集 盘龙之戒 第六章 - 盘龙戒指 （上）

夕阳西下，那通红的火烧云布满了近乎半个天空，甚至于让整个大地都映红了。

“清洁宗堂还真是够简单的。”

林雷走出宗堂，不得不承认，自己准备过于充足了，原本准备用一个小时干的活，仅仅十五分钟就做完了。

玉兰大陆上，一年为12个月，每月30天，一天24小时，每小时60分钟。一般贵族都拥有座钟，可以知道精确时间，而极为有钱或者地位高的人甚至于有非常精致的贴身怀表。

“宗堂每月都整理清洁，实际上短短一个月，宗堂上根本没有什么脏的地方，随便擦擦就可以了。还有接近一个小时才傍晚训练，该干什么呢？”无聊的林雷朝四周看了过去。

巴鲁克古老的府邸，有五千余年的历史了。

前院每天都清洁整理，可是后园更加广阔的地方，除了宗堂，其他的屋子、院落都是布满了灰尘，甚至于还有着裂缝。杂乱的野草、碧绿的青苔长满了墙角、石头路。

“咦。”看着这些古老的衰败的建筑，林雷眼睛渐渐亮了起来，“后园那么多地方都一百多年没人整理清洁过了，那里面，会不会有一些古老的、值钱的东西呢？”

想到这，林雷心里不由扑通扑通跳了起来。

“如果我能够找到值钱的物品，然后送给父亲，父亲他一定会很高兴吧。”林雷深吸一口气，当即开始朝宗堂旁边的颓败的屋子走了过去，一步步小心翼翼地走着，手中更是捡着一根结实的木杆，好将蛛网挥去，仔细观察有没有什么物品。

步入古屋，林雷便闻到一股腐败的味道，在墙角还有着密集的蛛网，还可以看到蜘蛛在上面攀爬着。

不少蛛网覆盖在一些装饰品表面，仔细看看，古屋的墙壁上的装饰还是极为古老的。不过那些装饰品早就腐烂了，只是勉强看出个模型。

“如果这些装饰品没有腐烂，是新的，也是应该值不少钱的。”林雷无奈摇了摇头，随即继续观察其他东西，手中的木杆将一层层蛛网给处理掉，林雷小心的观察任何一样物品。

地面上，木架上的，或者检查墙壁上是否有一些暗藏的机关。

“按照书籍上叙说，墙壁制造机关，是非常正常的。”林雷小心地敲击着墙壁，听着声音。

林雷很享受这种‘古屋寻宝’的感觉，可是林雷忘记了，他能够想到古屋寻宝，他的父亲，甚至于他的爷爷，以及巴鲁克家族更古老的长辈们会想不到？

这些古屋中的东西，早就被巴鲁克家族的先辈们寻找个干干净净了。

林雷毕竟才八岁，虽然从小的家族教育使得林雷比较早熟，可是毕竟和成年人有着不小的差距，思考问题还是不够全面。

“这一间古屋没有，下一间――”林雷步出第一间古屋，随后朝第二间古屋走去。

后园中的建筑还是非常多的，毕竟现在林雷他们居住的前院府邸，只是整个府邸的三分之一而已。后面的面积要大的多。如果要全部搜索完毕，林雷估计要整整一天的功夫。

“一个个装饰品都要烂掉了，值钱的一个没有。”林雷再次走出又一间古屋。

看看天空。

“恩，距离傍晚的训练，估计还有十五分钟。”林雷掉过头来，看着远处一套占地极为大的古屋，“就那一间了，最大的一间古屋。花费十分钟却搜索一下，搜索不到就立即去训练。”

林雷下了决定，便朝这最大的一套古屋跑了过去。

这一套古屋占地面积，比前院府邸的客厅都要大上不少，步入其中，林雷仔细观察：“估计数百年前，这里才是我们巴鲁克家族聚餐的地方吧。”从古屋内装饰布局，林雷也看得出来，这里是客厅。

而且是非常广阔、大气的客厅。

“先搜索地面。”

老规矩，林雷低着头睁大眼睛，仔细的搜索每一个地方，看到有什么东西就有木杆捣两下，仔细辨认一下。如果是什么石子，就直接放弃。因为距离傍晚训练也快了，林雷搜索的速度也加快了许多。

“开始搜索墙壁，以及各种装饰品，呼，最后的希望了。”林雷鼓了鼓嘴巴，看着周围，“家族的先辈们，你们就留下一样两样东西给我吧，哪怕是一个小玩意。”

林雷仔细地观察各处，甚至于将墙上腐烂的装饰品后面还观看一下。

在这古屋的墙边上有着木架，木架上还有抽屉，林雷立即将一个个抽屉打开仔细观看，可是抽屉中非常的干净，里面空空如也。如果说有东西，有的只是――灰尘。

“唉！”

检查完木架的最后一个抽屉，林雷心中不由一阵失望。

“搜索了这么久，竟然连一样值钱的东西都没有，把我倒是累的一身汗，身上还一层灰。”林雷看看自己的身上，的确很脏。这令林雷心中有些难以气平。

林雷目光扫视着古屋。

“哼，回去。”林雷心底愤愤地将手中的木杆，狠狠朝旁边的木架上一扔，似乎林雷想要将接近一个小时的做了无用功的愤怒怨气在这一扔中发泄掉似的。

“啪！”木杆实实砸在木架上。

这木架可是有很久的历史了，加上这一百多年的腐蚀，早就不堪重负了，这木杆狠狠地一砸，不由令木架‘嘎吱嘎吱’的响了起来。

听到响声林雷不由朝身后看去，一看不由大惊：“不好，要塌了。”林雷在搜索前面几个古屋的时候，也曾经将一些装饰品弄的摔裂在地上了，已经非常有经验了。

只见林雷连忙朝旁边退避开来。

那有林雷两个人高的木架最后还是倒下了，“轰”的一声，木架砸在地面上，木架碎裂成了七八份，更是让古屋中扬起了一层灰尘。在扬起的灰尘当中，林雷没有注意到――

随着木架碎裂，一颗被藏在木架夹层中不知道多久的黑色戒指也跌落了下来，最后滚落在地面上。

“噗，噗。”林雷连吐了两三下，挥袖将灰尘扇开。

“真是倒霉了，身上弄的一身的灰，估计还有一会儿就要训练了，还是快去将身上冲洗一下，立即换一套衣服。”林雷用手挥了挥，便朝古屋门外走去。

第一集 盘龙之戒 第七章 - 盘龙戒指 （下）

那黑色戒指正是滚落到靠近门槛的位置。

当林雷走了三四步，走到靠近门槛位置的时候，整个人猛地停了下来，因为林雷非常清晰地感觉到，自己脚底踩到了一样类似于比较大颗的石子类的东西。

“刚才检查的时候，靠近门槛这一颗石子没有，应该是木架碎裂产生的碎木块。”林雷想到那倒塌的碎木架，心底不由升起一阵怨气，狠狠地用脚底踩了踩脚下的‘碎木块’。

按照林雷的猜想，如果是要烂木块，应该一踩就能够踩成碎末，可是――

“哎呀，这么硬？脚下是什么？”林雷感到自己脚下的东西不是一般的坚硬，当即抬起脚板仔细看去。

只见一黑不溜秋的如同指环一样的东西静静躺在地上，上面还蒙着一层灰尘，不起眼的很。

“啊，是戒指？”林雷眼睛可是贼的很，心喜地将地上的黑色戒指给捡了起来，而后用已经脏兮兮地袖子对着这黑色戒指用力擦拭了好几下，之后，林雷才看清楚，这类似于黑色戒指物品的真面目。

通体黝黑，材质仿佛是木质，又仿佛是石质。

这黑色戒指，通体是一种似木似石的材料，在戒指的环上还雕刻了一个非常模糊的扭曲的东西――

“蚯蚓？”林雷疑惑看着戒指环上雕刻的东西。

第一眼，林雷心中就认为那‘扭曲的长条’是蚯蚓。

林雷笑着自言自语道：“这雕刻水平真是烂，随便找个人雕刻水平估计都要比他高些。唉，可惜了，这黑色戒指上连珍贵一点的‘钻石’都没有，更别说更加珍贵的魔法晶石了。”

一般戒指上是有钻石，或者是魔法晶石的。

可惜，这黑色戒指，通体只是黝黑的一种似木似石的材质，连钻石、魔法晶石的影子都看不到。明显一钱不值。

不知道为什么，林雷看到这黑色戒指，就感到自己喜欢上了这黑色戒指。估计也是因为这是自己耗费那么大力气在古屋寻宝的唯一战利品的原因吧。

“恩，这戒指比我手指要粗些，无法戴在手上……找根丝线将它窜起来，当胸坠。”林雷眼睛一亮。

如今年仅八岁的林雷，手可是比成年人要小的多，无法佩戴这黑色戒指。

“至于这黑色戒指，起个什么名字呢？蚯蚓戒指？不行，太难听了。”林雷沉吟片刻，眼睛一亮，“嘿嘿，那扭曲的东西，也可以算是‘龙’吧。龙攀爬在戒指上，就叫……盘龙，盘龙戒指！”虽然林雷心底认为那扭曲的东西，更像蚯蚓，可是他依旧起名为‘盘龙戒指’。

“盘龙戒指！”林雷举起这颗黝黑古朴的盘龙戒指，笑的格外灿烂。

因为家族经济的困难，这是林雷从小到大第一件胸坠，特别这件胸坠还是林雷自己耗费力气找来的，林雷心中不由更是喜欢。

“哎呀，不好，傍晚训练的时间快要到了。”

林雷忽然惊醒，心中大急，再看看自己身上，满是灰尘脏兮兮的，就好像一个乞丐一样，“糟糕。”林雷顾不得多想，立即飞速地跑出了古屋，然后直接朝洗浴房跑去。

“哗哗！”

林雷直接将水冲在了身上，林雷全身皮肤呈现健康的小麦色，身体上已经有着非常美观的肌肉线条了，这就是林雷锻炼的成果，在水的冲下下，全身的灰尘也迅速地被冲洗掉，

用最快的速度，将身上冲洗干净，然后火速地换上一套训练服装。

“丝线，丝线――”林雷急切地寻找用来穿‘盘龙戒指’的丝线，忽然林雷看到自己一件已经破损的麻布衣，不由眼睛一亮，直接中麻木衣抽出了一根细线。

麻布，虽然普通，可是却结实耐用。这麻布线也结实的很。

迅速的将盘龙戒指穿了起来，而后一扎，就直接戴在胸前。

“要迟到了，第一次迟到啊。”林雷火速地朝屋外跑去，一边跑着，一边将这‘盘龙胸坠’直接朝衣服内一塞，胸膛感受着盘龙胸坠的冰凉，林雷心情也愉悦了起来。

迟到一次，却换来了盘龙戒指。

林雷反而感到很开心。

林雷一下子就窜出了巴鲁克家族府邸大门，而后直接朝乌山镇东边的空地跑去，乌山镇的街道上，不少工作一天的平民们都已经回来了，看到林雷火速奔跑都猜到了原因。

“林雷少爷，别着急，别跌跟头。”

“希尔曼大人很严厉，林雷少爷怕是要受罚了。”

……

巴鲁克家族对待平民的友好，也使得平民们对于林雷非常的喜爱。

“希尔曼叔叔，会怎么惩罚我呢？”极速奔跑的时候，林雷心里还在想着，这个时候林雷根本顾不得和旁边的叔叔婶婶们说话。仅仅一会儿，林雷就跑到了乌山镇东边的空地上。

而这个时候，三个团队都集中好了，希尔曼正在说话，听到林雷的脚步声，希尔曼冷厉的目光不由射了过来。

林德跑到团队的旁边，而后站定，不由心中忐忑地等着希尔曼发话。

“今天训练任务，加罚一倍，归队。”希尔曼淡淡说道。

“是！”林雷抬头挺胸，朗声应命。

旁边的少年们不由暗暗咂舌，仅仅迟了一会儿就加罚一倍，看来今天林雷是来不及回去吃晚饭了。

正当林雷朝团队中自己位置跑过去的时候，忽然――

“轰！”整个大地竟然有了隐隐的震动，那震动还非常的有节奏，就好像是一个庞然大物正迈着脚步一步步行走引起大地震动一样。

“东边，东边传过来的。”林雷一下子确定了方向。

不单单林雷，连希尔曼、罗瑞、罗杰等人都脸色郑重地朝东边看去，地面震动声越来越清晰，所有的少年都感觉到，那震动的节奏，绝对是一个庞然大物朝这里前进。

那震动地面的脚步声，每一次震动，就仿佛砸在林雷的心脏上一样。

到底是什么庞然大物？

林雷眼睛睁大，死死盯着东方。

第一集 盘龙之戒 第八章 - 魔兽‘迅猛龙’（上）

那引起地面震动的庞然大物现身了。

当看到这庞然大物的霎那，林雷等一群孩子就完全被吓呆了，而希尔曼、罗瑞、罗杰三人反应却非常的快，直接站到了一群孩子的前面。警惕地看着这庞然大物。

“七级魔兽‘迅猛龙’！”希尔曼脸色一变，旁边的罗瑞、罗杰更是双腿发软了。

“好，好大，这，这就是传说中的魔兽吗？”林雷完全被震撼了。

从小到大，林雷见过最大的动物估计就是从小镇路过的战马了，那高头大马足有一米八高。可是跟眼前的庞然大物比，战马也就是巨人面前的婴儿了。差距不是一点半点。

足有两层楼高的庞大身躯，身躯长足有二三十米。

魔兽，迅猛龙！

迅猛龙全身有着一块块巨大的火红的坚硬鳞甲，每块火红鳞甲都闪烁着冰冷的金属光泽，单单看看，就让人感到心中胆寒。迅猛龙的四只鳞甲覆盖的长腿更是惊人的粗壮，估计需要两人环抱才能勉强抱下。全身火红色的迅猛龙，唯有龙爪是冰冷的幽深的黑色。

火红鳞甲覆盖的近乎有大半个身躯长的龙尾，如同鞭子一样，扫中地面，每次轻易地一扫，地面都会出现深深犁出的深沟。

“哼――”

迅猛龙一声低哼，那鼻孔当中喷出两道白色的烟雾，散发着一股硫磺味，那两颗灯笼大小的如钻石一般晶莹的巨大眼珠，更是红的诡异。迅猛龙那庞大的头颅朝林雷这一群少年转了过来，眸子中的幽冷红光，把所有少年吓得一动不敢动。

“噗哧，噗哧。”迅猛龙那嘴巴咀嚼了两下，露出了整整内外两排交错地如同锯子一样的牙齿，每一颗牙齿都白森森的，让人感到心中一阵冰冷，没有人怀疑它的锋利程度。

林雷感到自己的心脏好像都停止了跳动。这一刻，外界的声音都好像听不到了。

“太恐怖了，有人能够挡住这庞然大物吗？”林雷完全被吓傻了。

仅仅看到这巨大的魔兽，林雷就感到自己没有一丝反抗力。林雷相信，迅猛龙那如同长鞭一样的尾巴，只要横扫一下。估计乌山镇那些结实的石头构建的屋子就要化为碎石。

“这里是乌山镇吗？”忽然一道冷漠的声音从迅猛龙上方传来。

所有被吓呆的少年们愣愣朝迅猛龙背上看去，只见那在宽厚的迅猛龙背上，一位罩着紫色长袍的神秘人正盘膝坐着。这迅猛龙体积太大了，它的背也太宽厚了，足以让人在上面躺下乃至于翻滚。

“魔法师大人，这里正是乌山镇，不知道有什么我可以为魔法师大人你效劳的。”希尔曼的声音响起。

听到希尔曼的声音，所有的人都好像找到了主心骨，一下子就从刚才的‘震慑恐惧’中恢复了过来，可是所有的人，包括罗瑞、罗杰依旧不敢出声，只是在希尔曼身后，惊恐看着这庞大的迅猛龙，以及那神秘的紫袍魔法师。

“乌山镇，看来路没有走错。”紫袍的神秘人低声说了声。

随后那紫袍的神秘人不再言语，那庞大的迅猛龙幽冷的巨大红眸扫了林雷等一群人一眼，而后鼻孔中又喷出两道烟雾，又再次迈开了脚步继续前进。眼看着迅猛龙朝镇子中走去，希尔曼脸色变了。

“大家都呆在这。”希尔曼说完就直接尾随迅猛龙跟了过去。

“罗瑞叔叔，那是什么，是魔兽吗？”林雷第一个询问道。

罗瑞也咽了咽喉咙，眼中也有着一丝惊恐，但是依旧点头道：“对，是魔兽。不过是一个非常的厉害的魔兽，七级魔兽‘迅猛龙’！”

“迅猛龙？”

林雷心底深深记住了这个名字。

迅猛龙那么庞大的身躯，那坚硬的鳞甲，那锋利的龙爪，那有力的龙尾。这一切都是极为恐怖的。林雷相信……一只迅猛龙，估计可以灭掉自己整个乌山镇。

“迅猛龙全身鳞甲防御极为惊人，攻击力又大的恐怖。又擅长攻击性极强的火属性魔法！”罗瑞心中惊恐的很，嘴里对林雷介绍着，“面对迅猛龙这样的恐怖魔兽，一般就是一个千人大队，也要被屠杀个干净。除非是一些六级、七级战士、魔法师联手，才能真正透过鳞甲伤害迅猛龙。”

林德心中一震。

千人大队也要被屠杀个干净？

“不过，最恐怖的不是迅猛龙，而是……那个紫袍神秘人。”罗瑞深吸两口气，努力平息自己心中的紧张。

旁边的罗杰也点头说道：“对，要收服迅猛龙，一定要让迅猛龙心甘情愿成为他的仆人，那就说明……这个紫袍神秘人有着比‘迅猛龙’要强大不少的实力，看其穿着，应该是魔法师。”

“至少七级的魔法师，甚至于可能是八级魔法师！”罗杰拳头也不由握紧，“没想到竟然有这样的大人物来我们这。”

林雷也感受得到罗瑞、罗杰两位叔叔心中的惊恐。

七级魔兽‘迅猛龙’，以及一位实力在七级魔兽‘迅猛龙’之上的神秘魔法师。这的确让人心颤。

“魔法师，比那迅猛龙还厉害？”林雷心中还是有些无法相信。

迅猛龙那庞大的骇人身躯，那坚硬的鳞甲，锋利的龙爪，结实地龙尾……而那神秘的魔法师身形又那么的小。

“吼”

忽然一声怒吼从乌山镇中央传来。

“不好。”罗瑞、罗杰不由大惊。林雷等一大群少年心中也担心了起来，迅猛龙怒吼是因为‘乌山镇’，是因为希尔曼叔叔吗？所有人都不知道。

“你们都呆在这。”罗瑞、罗杰虽然心中害怕，可是依旧极速朝镇子中央跑去。

林雷一咬牙：“希尔曼叔叔！”林雷心中同样担忧希尔曼叔叔，也担忧镇子中的其他人，也跟着跑了过去。此刻心底发颤的罗瑞、罗杰二人注意力完全在迅猛龙的身上，竟然没有注意到后面跟来的林雷。

仅仅一会儿，罗瑞、罗杰就跑到了镇子中央。此刻希尔曼正在远处观望着。

“你们怎么来了？”希尔曼喝斥道。

可一看到罗瑞、罗杰身后不远处跑来的林雷，希尔曼不由眉头一皱：“林雷，这里太危险，赶快回去。”这个时候罗瑞、罗杰才注意到林雷竟然跟了过来。

“林雷，你怎么？”罗瑞、罗杰二人不知道说什么好。

“希尔曼叔叔，我不回去。”林雷却不肯回去。

希尔曼无奈摇了摇头，他知道林雷的性子极为坚韧，认定的事情也很难改：“好了，你就在我身边，不要跑远。在我身边，我还有自信保你安全。”

“谢谢希尔曼叔叔，我一定不乱跑。”林雷大喜。

这个时候希尔曼等一群人，在距离迅猛龙大概一百米的位置，悄悄朝冲突发生的地方看去。只见那体型庞大的迅猛龙的前方则是一群青年人，有四个男人三个女人。

第一集 盘龙之戒 第十一章 - 火蛇之舞（下）

七条火蛇飞行的速度极快，火蛇在半空飞行过处，连小镇街道旁边的屋子也燃烧了起来，火焰冲天，一片灾难场景。早就躲在远处观望的乌山镇平民们见到自己的家被毁掉，一个个不由心中悲苦伤心。

七条巨型火蛇面前，一间间石屋如同玩具一样，轻易被毁掉，火焰漫天。

“走。”那女弓箭手再也顾不得其他，直接控制狮鹫朝高空飞去。

火系魔法师，控制这七条火蛇是有距离限制的，只要女弓箭手飞出那个范围，就安全了。

“嗤嗤！”只见两条火蛇彼此缠绕着，将两名女性魔法师以及那嗜血铁牛都包裹了起来，顿时一阵烧肉的“嗤嗤”声传来，林雷甚至于闻到了毛发的焦味。

“凯莱大哥，救命――”女魔法师那凄厉的惨叫声从火蛇中传来。

“哼，哼~~”那嗜血铁牛双眼红的可怕，全身肌肉不断地扭曲纠结，不断地怒哼着，想要冲出火蛇的束缚，可惜每一条火蛇的束缚力都大的恐怖。

“路易莎！”红发壮汉一声痛苦凄厉的怒吼。

那两位俏丽的女魔法师和嗜血铁牛一会儿就化为了灰烬，可是转眼，红发壮汉就来不及痛苦了，他和另外两名男性战士各自都要面对一条庞大的火蛇，在庞大的火蛇面前，他们就好像婴儿一样没有反抗能力。

即使一拳可以碎石，可是被火蛇的身体卷起，他们又能怎么办？

“啊~~~”三大战士被火蛇包裹，不由凄厉的嘶吼。

嘶吼声中，体表斗气护罩瞬间破碎，那‘嗤嗤’的灼烧声响起，三名战士脸上肌肉抽搐扭曲，眼珠暴突，全身毛发一下子被烧个干净，皮肤、肌肉、骨骼……在火蛇那温度高的可怕的火焰灼烧下，一切都无法抵抗。

三位厉害的战士在短短一会儿就被灼烧成了灰烬。

“呼呼――”

那女性弓箭手急促呼吸着，她终于逃出了火蛇之舞的范围。

“路加，路易莎，凯莱大哥……我一定会为你们报仇的，一定。”女性弓箭手痛苦的哭泣着，而后便骑着狮鹫朝空中飞去。

“轰！”

一道粗大的闪电猛然从半空劈下，直接劈在了没有丝毫准备的女性弓箭手身上，女性弓箭手整个人竟然直接被劈的化为灰烬，而那狮鹫更是全身焦黑，抽搐的从半空跌落下来，重重摔落在平民石屋上。将屋顶砸破，跌入屋内。

“想逃？哼。”神秘魔法师一声低哼。

而在百米之外观看这一切的希尔曼喉咙咽了咽，心中也有着一丝难掩的惊恐：“竟然是八级魔法师，而且还是双系魔法师。”

……

“那个叫火蛇之舞？”林雷愣愣站在原地，他完全被震撼住了。

刚才那七条巨型火蛇腾空，火焰热浪澎湃的场面，让林雷前所未有的惊颤。每一条巨型火蛇体积上都跟‘迅猛龙’相差无几，七条巨型火蛇地腾空，简直是灾难的降临。房屋被烧毁倒塌，火焰滔天。

转眼功夫，那厉害的四名战士，两名魔法师，一名弓箭手以及两个魔兽。除了生死未卜的狮鹫，其他都死光光了。

七条巨型火蛇已经消失了，可是林雷依旧感到战斗场所周围澎湃的恐怖热浪，而刚才战斗的场地已经完全成为了一片废墟。这一片废墟，以及不断澎湃的热浪，似乎叙说着刚才的大战。

“好，好厉害。”

林雷呼吸依旧有些急促，他的脑海中，不断地回忆着七条巨型火蛇腾空，如同灾难降临的场面。

与那一幕相比，恐怖的迅猛龙，反而要略微逊上一筹了。

林雷目光忽然落在了远处迅猛龙背上的神秘魔法师身上，和迅猛龙相比，神秘魔法师体型要弱小的多。

“刚才，刚才就是他发出‘火蛇之舞’的？”林雷有点难以相信，一个看起来比希尔曼叔叔体格要小上一号的人，竟然能够发出那样恐怖的灾难性攻击。

对远处那位身体罩在紫色长袍的神秘魔法师，林雷心底也有了一丝畏惧。

“这，就是魔法师吗？”林雷的心底，第一次有了清晰的魔法师认识。

同样的……

林雷，对于强大的魔法师，心底也有了渴望。

“如果有一天，我也能够发出那样的攻击。”想到那一幕，林雷就感到自己体内的热血沸腾到了极限，那是一种极度激动的状态。

这一刻――

林雷知道了自己将来的道路。

追求巅峰，强者的巅峰。

“父亲。”林雷忽然看到了自己的父亲霍格，整个乌山镇遭到了无妄的灾难，身为乌山镇的主人，霍格此刻心中有的只是无奈。

“不要出声。”霍格看了林雷一眼，示意林雷不要出声。

随后霍格看向那魔法师，心里发苦：“竟然是八级魔法师，还是双系的。就是整个芬莱王国，都没几个比他更厉害的了。这样的人物竟然跑到我们乌山镇来。”

霍格只是希望这神秘魔法师，早点离开，让乌山镇恢复平静。

只见那神秘的魔法师，直接从迅猛龙背上跳跃而下，那足有两层楼的高度，神秘的魔法师竟然轻松跳下。

神秘魔法师走到红发壮汉被烧死的地方，单手一挥，那灰烬被掀起，只见一颗紫色带着梦幻一般绚丽光晕的钻石显现了出来，神秘的魔法师当即伸手将这颗‘德佩洛影钻’捡起。

“哈哈，德佩洛影钻，我找了十年，没想到这一次只是选择走捷径路过这个小镇，竟然碰巧得到了德佩洛影钻。哈哈……海曼斯，我有了德佩洛影钻，嵌合到我的法杖当中，我看你这次怎么跟我斗，哈哈……”神秘魔法师那癫狂的笑声响起。

而乌山镇的贵族霍格，以及一大群平民们都在远处静静的，根本不敢出声，唯恐引起这位神秘魔法师的愤怒。

“乌山镇，这乌山镇是谁的领地？”神秘魔法师忽然说道。

“父亲。”林雷心中大惊。

霍格这个时候只得硬着头皮上前一步，恭敬道：“伟大的魔法师大人，这乌山镇就是我的领地。”

“哦。”神秘魔法师的容貌依旧被紫色长袍罩着，根本看不清，神秘魔法师淡淡说道，“这次你们乌山镇的损失也不小，这佣兵小队的人都被我杀死了，他们身上还是有不少金币的。金币即使因为‘火蛇之舞’而融化，却依旧可以换些金钱。就算是对你们乌山镇的赔偿了。”

霍格听到神秘魔法师这么说，心中一松。

这位魔法师，应该不会疯狂杀戮了。

“我，霍格，代替乌山镇感谢魔法师大人的恩德。”霍格恭敬地行礼。

神秘魔法师轻轻点头，而后朝迅猛龙走去，迅猛龙立即趴下，前肢伸展开来，神秘魔法师刚好踏着迅猛龙的前腿，走了两步，而后轻轻一跃就上了迅猛龙的背。

“哼~~”迅猛龙打了个响鼻，两道带着硫磺味的白雾喷出。

而后迅猛龙又继续迈着沉重的步子出发了，乌山镇的居民们看着那巨大的迅猛龙以及神秘魔法师的远去，最终消失在乌山镇街道尽头，那悬着的一颗心才慢慢的踏实下来。

第一集 盘龙之戒 第十二章 - 强者之心（上）

见七级魔兽『迅猛龙』以及神秘的魔法师离开，霍格心中这才松了一口气。

「希里叔叔。」霍格直接转头看向管家『希里』，「你立即安排一些人，将那灰烬中一些金币融化成的金块给找出来，这支佣兵小队不一般，估计钱财也不少。希望能够弥补这次我们乌山镇的损失。」

霍格朝四周看看，原本一栋栋屋子尽皆化为了废墟。

「是，大人。」希里点头道。

「希尔曼。」霍格看向旁边的希尔曼，笑了起来，「感觉怎麽样？」

希尔曼也点了点头∶「一阵担心害怕啊，看到七级魔兽『迅猛龙』以及那位神秘的魔法师，我就知道我们乌山镇一点抵挡能力都没有，像八级魔法师这种地位崇高的魔法师，就是一时兴起毁掉我们的小镇，恐怕也没人会指责魔法师大人，更别说惩罚了。」

魔法师，地位极为崇高。

一般普通的魔法师，地位便赶得上贵族。

而八级魔法师，就是见到一个王国的国王陛下，也不必行跪拜礼，可以直接站著对话。由此可见八级魔法师地位的尊崇。

「对，所以我们值得庆幸，至少乌山镇的居民没有人死去。」霍格笑著说道。

「是值得庆幸。」希尔曼也点头笑道。

「希尔曼，你带人在这辅助希里叔叔，妥善解决好失去住处的平民的居住问题。」霍格嘱托道。

「是，霍格大人。」希尔曼应命。

霍格朝身後仔细看了看，朝希尔曼疑惑说道∶「咦？林雷呢？刚才还在旁边的。」

「不知道，没注意。」希尔曼也摇头道。

「大人，林雷少爷已经回去了。」旁边的希里出声说道，「不过，少爷刚才走的时候，有些心不在焉，不知道在想些什麽。」

霍格若有所思地点了点头。

*******

巴鲁克家族府邸，府邸中别的不多，就是房子特多，当初巴鲁克家族最繁华的时候居住著数百人，如今府邸内居住的人却要少的多。连林雷这个八岁孩子也独自占据一套屋子。

林雷的卧室。

此刻林雷正独自一人盘坐在床上，皱眉思索著。

脑海中不断地浮现『火蛇之舞』出现的恐怖场景，七条足有水缸粗的数十米长的火蛇腾空，火浪席卷天空。顿时那周围一片成为了火焰的海洋，佣兵小队的强大战士跟魔法师们，仅仅一会儿就化为了灰烬。

「魔法师，好强啊。」

林雷心底有著一丝悸动，「我虽然有龙血战士血脉，可是血脉浓度比较低，龙血战士血脉又抵触其他的斗气密典，这一点┅┅限制了我的战士道路上的成长极限！不知道，我有没有可能成为魔法师。」

林雷忽然有点想成为魔法师了。

「那迅猛龙，也很恐怖，如果，我也拥有一头迅猛龙，那┅┅」

林雷脑海中回忆起迅猛龙的场景。

那闪电一般的龙尾，随意一挥就可以砸碎巨石，毁掉房屋。那庞大的身躯更是如同军队中的巨型冲撞战车一样，一旦快速冲撞起来，以迅猛龙那体型以及身躯上坚硬的鳞甲，绝对是非常恐怖的。

「魔兽，不知道怎麽样才能得到一头魔兽。」林雷心底也渴望有一头魔兽。

不知道怎麽回事，躺在床上，林雷不管怎麽样都睡不著。在床上翻来覆去，脑海中有的都是那庞大的『迅猛龙』，以及神秘魔法师施展『火蛇之舞』的场景。

「林雷，怎麽了？」一道熟悉的声音响起。

林雷一骨碌爬了起来，抬头一看，正是自己的父亲霍格，此刻的霍格正微笑赞许地看著林雷。

「父亲。」林雷恭敬喊道，忽然林雷心中疑惑了起来，「父亲对我笑？还这幅表情？」

霍格对待林雷是非常严厉的，很少会对林雷亲切的微笑，特别是此刻这幅表情，更加令林雷惊讶。

「不错，不错。」霍格赞扬地看著林雷，「不愧是我们龙血战士家族的男儿，拥有著战士的最优秀品质，如果龙血战士的後代都惧怕生死，惧怕血腥厮杀，那就真的可笑了。」

林雷一听就明白了，自己父亲说的应该是自己看到迅猛龙活活咬碎『路加』的血腥场面，却没有被吓住。

林雷有些惊讶∶「父亲，你看到了？」

「那迅猛龙的动静那麽大，我怎麽可能感觉不到，迅猛龙刚来我们乌山镇，我就出来了，只是我在另外一个方向。你跟希尔曼在一起的表现，我看的一清二楚。」霍格点头道。

林雷嬉笑了一下。

自己在那个时候，除了一开始感到惊恐外，後来竟然感到热血沸腾，有种嗜血战斗的冲动。林雷也怀疑是不是因为龙血战士血脉的缘故了。

霍格笑道∶「林雷，是不是今天的一切给你的震撼太大，震撼地让你连吃晚餐都忘记了？」

「晚餐？」林雷一愣。

「咕噜~~~」这个时候林雷的肚子也适机的响了起来，林雷这才想起，自己去参加傍晚的训练，训练还没开始就遇到了『迅猛龙』以及神秘魔法师的事情。

按道理，回来就应该吃晚餐的。

只是林雷脑子里都是震撼心灵的『火蛇之舞』，都是『迅猛龙』。

「父亲，我想问问，我们龙血战士家族的後代有没有可能成为魔法师？」林雷的手不由自主紧紧抓著床单，眼睛也死死盯著自己父亲。

霍格一愣，旋即心中了然，看来自己的儿子想要当魔法师了。

「有可能。」霍格点头道。

林雷眼中不由有了喜色。

霍格摆摆手，令林雷平静下来，然後说道∶「林雷，我们龙血战士家族历史上也出现过魔法师，只是总共就两位。林雷，你应该知道，魔法师是非常看重『天赋』的。一般一万人当中，才有一个有机会成为魔法师，仅仅万分之一，希望太渺茫了。所以，你也不要抱有太大的期望。」

林雷却摇头。

「父亲，有一丝希望，我都会争取。」林雷脸色比较严肃。

霍格看著自己八岁儿子严肃的表情，按道理一个小孩子严肃表情很搞笑，可是此刻霍格却笑不起来。

霍格沈思片刻，说道∶「林雷，每年参军时节，也就是深秋时候，在王都『芬莱城』中就有招收魔法学生的测试，你如果真的想要去，等今年深秋的时候，去试试吧。」

「深秋时候？不是只有半年了吗？」林雷眼睛中尽是兴奋。

第一集 盘龙之戒 第十四章 - 天空中的战斗（上）

第二日清晨。

乌山镇东边的空地上依旧和过去一样聚集了一大群孩子，这个时候希尔曼等三位教官都还没有到，孩子们都在一起热火朝天地谈论着，话题离不开昨天的震撼的战斗。

“昨天那个魔兽可厉害了，希尔曼叔叔他们到镇子中央的时候，我就跟在身后，老远偷偷地看着，你们是不知道啊。那个庞大的魔兽只是那粗大的蹄爪一砸地面，那石板地面就都完全碎掉了。还有那些房子，就跟泥巴一样，全部倒塌了。”一群孩子中最擅长言谈的‘哈德利’在一群孩子中央说的是吐沫乱飞，手舞足蹈，似乎一切都看得清清楚楚。

而大多孩子们也都睁大眼睛听着哈德利说。

“哈德利，昨天你跟我们一样都是在东边空地上，没敢去吧。你是怎么看到的？”一个看起来十三四岁的棕发少年哼了一声说道。

这些年纪大些的少年，可不是七八岁的孩子容易受哈德利欺骗。

哈德利看着那个十三四岁的少年，不由一瞪眼道：“弗拉，你不相信我？我哈德利什么时候欺骗过人？”

那个叫‘弗拉’的棕发少年不屑道：“谁不知道你哈德利大嘴巴，嘴里说的话有几句是真的？哎，大家说说，哈德利这个小鬼什么时候说过真话？”弗拉朝旁边的一群少年说道。

那些十二三岁、十四五岁的少年都笑了起来：“就是，哈德利那个小鬼，经常是满嘴乱说。”

一些大龄少年们明显站在弗拉这边。

顿时‘哈德利’急了：“你们不相信我？好，你们不相信我！”哈德利气急，朝四面八方看去，忽然看到林德，眼睛一亮，立即大声说道，“大家都知道，昨天除了希尔曼叔叔他们三位，也就林雷去了，林雷是亲眼看到的。林雷说的话应该是真的了吧，你们让林雷说说，我有没有说假？”

“林雷少爷？”那些少年看向林雷。

林雷在乌山镇的一群少年、孩子眼中还是很有地位的，一来林雷是巴鲁克家族的长子，二来，林雷一个年仅八岁的孩子，可是身体训练上却是赶得上十三四岁的少年。在尚武的玉兰大陆，林雷的优秀也使得乌山镇的少年们佩服他。

“林雷少爷昨天的确是亲眼看的，林雷少爷说的，我们当然相信。”那些少年们都点头。

有十三四岁，那些少年心里也懂事了，知道林雷是贵族，和他们不一样。一般都喊林雷为‘林雷少爷’，只有哈德利等一群七八岁的小鬼，没大没小的直接亲热称呼为‘林雷’。

“林雷，说说，我到底有没有撒谎，当时到底是什么样的？”哈德利立即跑到林雷面前，拉着林雷的手，还悄悄对林雷使眼色。

林雷不由无奈，这个哈德利在那边胡吹，怎么把自己也牵涉进去了。

“那魔兽叫‘迅猛龙’，为七级魔兽，实力非常的强大。全身的鳞甲坚硬的很，刀剑都伤害不了，还有那结实的跟长鞭一样的尾巴以及锋利的利爪，那些坚硬的石头、石板在迅猛龙的尾巴、利爪之下，就好像纸糊的一样。而且它嘴中还可以喷火，连石板都可以灼烧的裂开。”林雷老实地说道。

一群孩子们都静静听林雷叙说。

“其实不用我说，大家看到迅猛龙的时候，应该就可以想象它的厉害了。”林雷最后一笑说道。

那些十几岁的少年们都点头。

昨天第一次看到‘迅猛龙’的时候，他们的确是被吓呆了。迅猛龙那庞大的身躯就好像一座小型山丘一样，那火红色的巨大鳞甲单单看看，就能够猜到其坚硬程度。

“听到了吧？我说了，那个叫迅猛龙的魔兽厉害的很。”哈德利此刻也大声嚷嚷起来。

那叫‘弗拉’的少年当即眼睛一瞪，要大声说话。

“希尔曼叔叔来了。”林雷看到远处希尔曼、罗瑞、罗杰三人过来，立即一声大喊。顿时所有的孩子们、少年们都安静了下来，一个个都非常规矩地排成了三个团队。

这片空地上，一下子静了下来，只听得希尔曼三人的脚步声。

希尔曼三人走到最前面，面对着一群孩子。希尔曼直接微笑着说道：“昨天的事情大家都知道吧？”

“知道。”听到希尔曼态度随意，下方的孩子们也立即此起彼伏的回答了起来。

“很好。”希尔曼脸色陡然一正，“那庞大的魔兽是迅猛龙，迅猛龙背上的是神秘的魔法师，他们非常的强大，不过大家要知道！”

希尔曼目光一下子凌厉了起来，扫视着眼前一群孩子：“就是那位神秘的魔法师，他也是一步步修炼起来的，想要收服强大的迅猛龙，也是需要许多年的努力！如果你们想要收服迅猛龙那么强大的魔兽，如果你们想要和那位神秘魔法师一样强大，那你们就需要努力，不断地努力！”

“任何人，都有成为强者的可能。区别只在于……你们是否努力！”

希尔曼斩钉截铁地说道，目光冷厉。

顿时一群孩子、少年们都静了下来，只是年纪大些的少年心底都有了各自的想法，眼神都变得不同了。

“好，我们现在开始今天的晨练，老规矩……面对朝阳，进行‘蕴气式’锻炼。”希尔曼很干脆地直入正题，顿时三个团队的孩子们都开始了‘蕴气式’的训练。

……

按照各个团队的不同情况，希尔曼制订的不同训练任务，在三位教官的监督下，一个个孩子认真努力地完成各种训练任务。今天训练的气氛很显然不一样，几乎没有什么孩子喊累。

大家都在肚子里忍着一口气，努力训练！

“……五十，五十一……”林雷心里暗自数着，此刻林雷正趴在地上，只靠单手五指和双脚尖支撑着身体，身体完全紧绷。他正在进行着单手五指伏地撑。

单手五指伏地撑，是锻炼手指力量以及臂力的一种简单而有效的办法。

想要成为伟大的战士，一般是修炼斗气密典的，而修炼斗气的成就，一般就取决于身体的强横程度，身体越强承受的斗气就越多。

“我体内蕴含龙血战士血脉，无法修炼斗气，只能在锻炼身体上远超其他人。”林雷眼神坚定，五指如同老树盘根一样抓在地面上，做了一个又一个，使得旁边不少已经力尽的少年羡慕嫉妒。

“九十八，九十九……”

林雷继续坚持着。

……

“今天晨练，到此结束。”希尔曼看着三个团队的孩子们，朗声说道。

说完，希尔曼便深吸一口气，心中暗想：“今天该讲什么故事呢？”每天晨练结束，希尔曼都要为孩子们讲故事，这已经成为了一个惯例。

“希尔曼叔叔，为我们――”

一个孩子的声音噶然而止。

此刻正在心底略微准备一下的希尔曼听到这说到一半的话，不由一阵疑惑，抬头看去。此刻三个团队的所有孩子都目瞪口呆的朝东方的上空看去，而此刻罗瑞、罗杰二人也同样转身朝东方天空看去，眼中尽是惊骇。

“恩？”疑惑的希尔曼，不由转身，朝东方天空看去。

只见在东方不远处，两三百米的上空，一条长度足有百米的黑色巨龙蜿蜒盘旋在半空中，那黑色巨龙的眼睛犹如巨大的车轮一样，那庞大的身躯上片片黑色龙鳞都闪烁着让人心寒的冷芒，那一双展开加起来足有百米的巨大肉翅，更是有力的微微扇动着。

魔兽‘黑龙’！

第一集 盘龙之戒 第十五章 - 天空中的战斗 （下）

黑龙，属于魔兽中的顶端强者。黑龙一族，一般为九级魔兽，族中强者，甚至于可能是圣域强者。无论是九级魔兽，还是圣域魔兽。都不是昨日遇到的‘迅猛龙’所能比拟的。

此刻乌山镇东方空地的一群孩子以及三名教官，距离这条黑龙只有数百米的距离，如此近距离地观察那长度足有百米的黑色巨龙，这种视觉震撼比任何语言都有效。

最令人震惊的是――

在这盘旋在半空的黑龙的头顶，此刻正傲然站立着一名灰袍人，空中狂风呼啸，灰袍人长袍猎猎，可是他却如标枪一样站的笔直，在狂风中如磐石一般的稳。他的目光正盯着前方一位凌空而立的绿衣中年人，绿衣中年人正背负着一把长剑。

此刻，这位脚踏黑龙的灰袍人，正跟这位背负长剑的绿衣中年人对峙着。

凌空而立！

除了可以施展七级魔法‘飞翔术’的风系魔法师，也只有圣域强者才能做到凌空而立了。而这位绿衣中年人背负着长剑，无疑表示了其身份。

战士，圣域级别的战士。

“收服了黑龙的灰袍人？还有能够飞行的圣域强者？”年仅八岁的林雷，看到这一幕。即使昨天看到了一场大战，可是此刻依旧被完全震撼住了。不单单他，就是希尔曼这个六级战士，此刻也被惊呆了。

……

“圣域强者，竟然是圣域强者。”希尔曼呢喃着说道，全身都微微颤动着。

不愧是在生死间经历过多次的希尔曼，第一个完全清醒了过来，可即使清醒过来，希尔曼依旧感到这两天自己好像做梦一样：“昨天来了个八级双系魔法师，今天更好，直接来两个圣域强者以及一头黑龙，我希尔曼一辈子都没有这么震撼过。”

希尔曼感到自己脑子有些晕。

黑龙，那可是顶端的魔兽了，最起码是九级。能够收服黑龙的，十有八九就是圣域强者。而且从另外一个角度看，敢跟圣域强者对峙的，也唯有圣域强者了。

这都说明了，灰袍人就是圣域强者。

希尔曼等一群人距离黑龙足有数百米，就是希尔曼等人的听力再好，那两位对峙的圣域强者的对话，也听不见。

也不知道那两位圣域强者在说些什么，说着说着――

“吼~~~”

忽然那庞大的黑龙猛然一声怒喝，那巨大的双翼更是猛地扇动了起来，一股恐怖的威压直接散发了开来，包括希尔曼在内的所有人只感到自己无法喘息，双腿发软。

“这就是龙威吗？”林雷也感到自己心脏好像被巨大的石头给压着无法喘息，可是林雷依旧感到激动，体内的血液都沸腾了起来。

这黑龙，实在太强大了。

“鲁迪！你不要太过分了！”只听得那绿衣中年人猛然一声暴喝，那暴喝声仿佛响雷一样在天地间回响。这一句话不单单希尔曼等人听到了，就是乌山镇的所有人都听到了。

那一声暴喝，也令黑龙的龙威被解除掉了，所有人呼吸都正常了。

希尔曼一愣，嘴里呢喃着：“鲁迪？鲁迪？”

可仅仅一会儿，希尔曼忽然反应了过来，猛然转身看着所有的孩子，厉声喊道：“所有人，都给我回家，快，回家，都给我回家藏的好好的，快！！！”希尔曼的大喝，以及那狰狞的模样，令所有孩子一阵发愣。

希尔曼自己很清楚。

很显然，那两位圣域强者之间有着矛盾，看样子都要动手了。

圣域强者交手，如果一群孩子都在这边空地上，没有任何建筑物保护。估计圣域强者能量的一点波及，都可能让所有孩子送掉小命。圣域强者，那可是拥有‘毁天灭地’级别的强者。

虽然说‘毁天灭地’有些夸张，可是毁掉城池，毁掉高山，却是正常的。

“快走，别发呆了，回去。快！！！”希尔曼又一声大喝，同时还推着一些孩子。

所有少年们这才完全清醒，虽然不明白为什么希尔曼要求他们回去，虽然心底依旧想观看圣域强者的战斗，可是希尔曼的威严，依旧令所有的孩子都一个个快速地朝家里跑去。

“罗瑞，罗杰，快，你们快将一些六七岁的小孩子给送回去，快点，圣域强者的战斗，一旦波及到这里，那后果……”

希尔曼脸上满是急色。

“是，队长。”罗瑞、罗杰完全明白自己队长想的是什么了。

罗瑞、罗杰二人立即忙着将跑的慢的一些小孩子抱了起来，手上抱两个，还背上两个。希尔曼也同样加入到其中，快速地开始抱起了一个个小孩子。

“林雷，快些回家。”希尔曼抱着小孩子跑的时候，对着正跑着的林雷喝道。

“知道，希尔曼叔叔。”林雷大声的说着。

林雷虽然才八岁，可是奔跑的速度却赶得上十四岁的少年，在奔跑的时候，林雷还不时的转头朝东方的天空中看去，那盘旋的巨大黑龙，那两位圣域强者，这都深深吸引着林雷。

“队长，霍格大人让我们过来。”只见十一二个战士从巴鲁克府邸方向跑了过来，看到希尔曼立即大声喊道。

“快，将小孩子快送回去。”希尔曼立即命令道。

“是，队长。”那些战士赶紧应命，见一个个六七岁的跑的缓慢的小孩子给快速的送回去，

“都回家，都回家！躲起来，保护好自己！”希尔曼大声的呼喊着。

希尔曼在乌山镇拥有着很高的权威，他的话令许多看到黑龙而惊恐的人都知道了该怎么做，此刻整个乌山镇忙成了一团，所有的孩子，所有的工作的人到家中，到了这个时候，唯有那结实的石头建造的屋子可以给他们以保护。

林雷直接冲入了自己家里。

“快，躲到库房的地下室去。”霍格此刻正站在庭院中，看到林雷直接喝道。库房的地下室是巴鲁克家族府邸最大最坚固的地下室，在那里面，绝对可以保住小命。

“是，父亲。”林雷连点头，立即朝库房跑去。

林雷快速奔跑着，可是心里还在想着那踏着黑龙的灰袍人以及那名绿衣人，林雷不由抬头朝东方天空看去，小镇的建筑都比较低，东方数百米高空可以清晰看到。

此刻那黑龙不断的低声吼着。

“蒂隆，既然你这么固执，那也怪不得我了。”只听得一道冰冷的声音在天空中回响，而后只见黑龙顿时愤怒的不断怒吼了起来，口中喷出了道道黑色的火焰。

“鲁迪，我今日就要看看，你这圣域魔法师到底多厉害！”绿衣中年人怒喝道。

第一集 盘龙之戒 第十六章 - 灾难 （上）

显然，背负着长剑的绿衣中年人叫‘蒂隆’，而灰袍人叫‘鲁迪’。

那灰袍人脚下黑龙口中喷出的黑色的火焰，如同烟雾一样一下子覆盖了绿衣中年人全身，绿衣中年人体表忽然亮起了刺眼的碧绿色光芒，整个人被碧绿色光芒保护了起来，不容黑色火焰伤害分毫。同时一道剑吟声响起。

那剑吟声，比之龙吼更响亮，响彻天地。

绿衣中年人手持长剑，一剑挥出，一道长足有数十米的巨型迷蒙剑芒便直接划破长空，狠狠地斩向灰袍人，灰袍人依旧冷视着那巨型剑芒，一动不动，而嘴里不断地默念着魔法咒语。

“这就是剑芒吗？这么巨大的剑芒？”林雷一边奔跑向库房，一边转头看着，“那灰袍人怎么挡呢？靠魔兽黑龙吗？”

“蓬！”

黑龙竟然没有抵挡，任由那巨型剑芒直接劈在了灰袍人的身上，灰袍人身上的灰色长袍直接爆炸碎裂了开来，可是碎裂开来后，却露出了灰袍人体内的一套光芒闪闪的护体战甲，那护体战甲光芒亮的刺眼，就好像钻石一样。

巨型剑芒劈在这战甲上，竟然不伤灰袍人丝毫。

“怎么可能？”林雷真的被惊呆了。

林雷奔跑不看脚下，一不小心踩到了石头，林雷一个跟头就跌了下来，可是林雷依旧转头看着东方天空，“那是什么战甲，防御怎么那么厉害？”

“林雷，快，别发呆了。”霍格看到林雷这样，不由怒吼道。

“是，父亲。”林雷这才惊醒，连忙一骨碌爬起，直接朝库房方向跑去。

“轰隆隆~~~~”忽然天地间响起了恐怖的声响，随后整个乌山镇都响起了一阵惊恐的尖叫声，林雷不由自主转头再次朝天空看去。林雷一看就吓住了??

只见东方天空竟然悬浮起了密密麻麻的巨石，每一块巨石都有一间房屋大小。

“咻！”“咻！”“咻！”……

所有的房屋大小的巨石，表面都闪烁着土黄色光芒，极速地划过长空，如同流星一般朝那位绿衣中年人砸去。每一块巨石估计都有近十万斤。如此巨大的石头，可比战争时期‘投石机’的石头不知道大了多少倍。

就是城池的城墙，恐怕也承受不了如此重击。

一块巨石就这么恐怖，而现在，一眼看下去密密麻麻。一块块房屋大小的巨石接连砸向绿衣中年人，这一幕，将乌山镇的人完全震撼住了。

“蓬！”

第一块巨石砸在了绿衣中年人身上，绿衣中年人陡然的全身碧绿色光芒大涨，一下子绿衣中年人就仿佛变成了一颗‘绿色太阳’，整个人放射出刺眼的碧绿色光芒。

密密麻麻的巨石潮水一般汹涌的围攻向绿衣中年人。

几乎眨眼功夫，绿衣中年人就被大量的巨石给包围了起来，只是从夹缝中可以看到那射出来的碧绿色光芒。

“蓬！”

只听得剧烈地轰响声，一块块巨石爆裂了开来，一块块巨石都被那恐怖的碧绿色斗气完全给震的爆裂开来。每一块房屋大小的巨石，都碎裂成了大小不一的碎石，朝四面八方抛射了开去。

从数百米的高空，加上斗气的迸发力，碎石抛射的力量都非常的强，距离都非常远。

“不好！”霍格脸色陡然惨白，此刻还在乌山镇街道上的希尔曼，看到这一幕也是脸色刷的就白了。他们都明白??

乌山镇的灾难降临了！

只见无数的碎石，大的直径有近两米，小的也差不多有一个人头大，这些碎石从数百米的高空，没有规律地朝四周迸发射去。每一块巨石都碎裂成了数十颗上百颗，其中有近五分之一的碎石，都朝乌山镇区域砸去。

“父亲。”林雷看到天空中大量的石头极速砸下，不由对远处的霍格大声喊道。

“快，快进去。”霍格急得怒喝道。

此刻林雷距离库房可还有数十米，听得父亲的怒喝，林雷顾不得其他，火速地朝库房跑去。只听得??“轰”“轰”“轰”……无数石头砸下的声音不断响起。

仿佛地震一样，一片末日情景。

“咻！”一颗有数百斤的巨石擦着林雷的身体，砸在了林雷脚下不远处，将地面砸出了一个大大的深坑。林雷后背不由一阵冷汗，如果差一点，自己小命就没了。

“轰！”“轰！”“轰！”“轰！”……

石头砸碎屋顶的声音，砸破石板的碎裂声，砸入地面的震动，还有砸死人的惨叫声，各种声音不断的响起，形成了末日的场景。

“咻！”又是几颗大石头砸在了林雷前面，林雷不由极速后退躲闪开来。

如果总是这么闪避，怎么躲入库房中？

“林雷少爷，快。”库房中极速冲出来一人，正是希里爷爷。希里此刻身上闪烁着火红色的斗气护罩，希里直接朝林雷跑来。

“哥哥，快，快。”

库房门口，年仅四岁的沃顿好像哭了一样，大声的对林雷喊着。

“沃顿，进去，快。”林雷一声怒喝道。

“咻！”一颗非常罕见的足足有近两米长的巨石从天空远处极速射来，直接砸向库房。林雷注意到这一幕，脑中一下子计算出来??这颗巨石一旦砸在库房房顶，此刻在库房门口的沃顿，肯定要受伤，甚至于……被砸死！

“快，进去，沃顿。”林雷眼角近乎睁得撕裂，怒吼着，同时整个人极速朝库房冲去。

不再顾及天空中落下的石头，也不躲避，林雷直接朝沃顿以最快速度冲去。

希里因为面对着林雷，根本看不到后面有一颗巨石砸向库房，而林雷看得一清二楚，一旦库房中的碎石落下来，以小沃顿的身体怎么抗得住？

“林雷少爷。”管家希里看到林雷这样，不由大惊。

有着两三颗石头又极速砸在了林雷周围，林雷整个人如同豹子一样，目光死死盯着小沃顿，猛地就窜到了库房。而掉过头来的希里，这个时候才看到那颗直径有两米的巨石竟然砸向了库房，希里顿时脸色惨白。

“趴下！”林雷一声怒喝，表情狰狞。

小沃顿从来没见过自己哥哥表情会这么恐怖，被吓得立即趴下了，眼中眼泪打着转看着林雷，小嘴嗫嚅着：“哥哥??”而林雷直接一个飞扑，扑在了小沃顿的身上。

几乎同一刻??

“轰！”

巨大的撞击声，那恐怖的巨石极速砸在了库房的屋顶，库房屋顶的石板虽然结实，可是面临如此巨石，依旧直接碎裂了开来，连墙壁也是震得碎裂崩塌了下来。

“少爷??”管家希里眼睛一下子红了，体内斗气猛然爆发，整个人如同火红色闪电一样直接飞扑过去，体表形成护体气罩，同时双掌极速拍向墙壁倒塌的碎石，那倒塌的墙壁碎石，跟管家希里，几乎是同时压在了林雷身上。

“轰隆隆~~~”

仅仅一会儿，沃顿、林雷、管家希里三人就被倒塌的墙壁完全给掩埋了。

霍格在庭院中，手持一柄巨剑见一颗极速砸来的石头给击飞，可是当转头看向林雷方向的时候，看到林雷不顾一切扑向沃顿，以及管家希里紧接着去飞扑保护的时候，一下子完全傻了。

库房倒塌，碎石砸落下来。

“林雷??”霍格眼睛一下子就红了。

此刻霍格根本无法分辨，到底是希里先压住林雷，还是碎石先砸到林雷。

第二集 成长 第一章 - 魔兽‘影鼠’

“魔兽‘影鼠’？德林爷爷，这魔兽‘影鼠’到底有什么奇特的，它又是几级魔兽？”林雷和德林柯沃特心灵交流道，同时用期盼的目光看着德林柯沃特。

德林柯沃特微微一笑，故意装作咳嗽两下，才慢吞吞传音道：“魔兽影鼠，无法明确说是几级魔兽，因为它是一个种族。鼠类的魔兽主要分为两种，一种是噬石鼠，一种是影鼠。但是不管是噬石鼠还是影鼠，都是吃杂食的，无论是石头，骨头，甚至于肉，它们都吃。”

林雷暗暗点头。

刚才他就看到那个黑色影鼠啃食石头。

“魔兽主要分为九级，一级魔兽最弱，当然在九级魔兽之上还有圣域级别魔兽！”德林柯沃特笑看着林雷，“林雷，那噬石鼠中最弱的为灰色噬石鼠，一级到三级的噬石鼠都是灰色的，只是色泽略微差别。达到四级的噬石鼠，全身便是为银色，达到七级，体表便会金色！金色噬石鼠最低也是七级魔兽，高的可能是八级魔兽。”

“林雷，这噬石鼠可是非常恐怖的一个族群，主要是数量太多，牙齿太锋利，比影鼠的牙齿要锋利的多，一旦出现无数的噬石鼠袭来，就是数十万大军估计也抵挡不住。”德林柯沃特感叹一声说道。

德林柯沃特回忆起了当年的一场灾难。

噬石鼠速度不如影鼠，可是噬石鼠全身如同钢铁一般，愈是等级高的噬石鼠，全身就愈加坚硬，牙齿也是更加锋利。别看它们体积小，可是数量一多，那便恐怖到极点。

“军队战士的武器，杀不死噬石鼠，噬石鼠却可以轻易将战士给啃食掉。”德林柯沃特感叹一声。

林雷脑中不由浮现出漫山遍野的密密麻麻的噬石鼠冲出来，如同洪水一样将军队侵蚀，然后将无数的战士给啃食掉，想到那一幕，林雷心中不由一个寒战。

太恐怖了。

“鼠类中两大魔兽，噬石鼠胜在防御极高、牙齿极为锋利，同时噬石鼠数量极多。而影鼠呢？影鼠的数量也不少，可是却远不如噬石鼠。”德林柯沃特就好像一部百科全书，好像什么都清楚。

“影鼠呢，影鼠有多厉害？”林雷催促道。

此刻不远处就有一个黑色影鼠，林雷自然想要知道这影鼠的厉害。

“那噬石鼠最低为一级。而影鼠不同！最弱的影鼠也是三级魔兽，全身毛发为黑色！当全身变成青色的时候，影鼠便达到了五级魔兽境界。当身体变成紫色的时候，至少是七级魔兽。高的也可能是八级。”德林柯沃特说的明明白白。

林雷暗自点头。

论等级，这影鼠丝毫不比噬石鼠弱。

“德林爷爷，按照你说的，影鼠中三级到四级，都应该是黑色毛发，到五级才变成青色。那这只小影鼠就是三级或者四级魔兽了？”林雷看着德林柯沃特询问道。

“这只黑色影鼠不一般。”

德林柯沃特眉头一皱说道，“噬石鼠以全身防御强，牙齿锋利出名。这影鼠则是以速度极快，牙齿锋利出名！速度……这是判断一只影鼠实力的很好标尺。”

“它的速度很快，眨眼功夫就十几米了，不过既然是影鼠，应该算是正常吧。”林雷现在还记得清清楚楚。

德林柯沃特点头道：“影鼠的速度是应该快，可是一个还处于‘幼儿’阶段的影鼠，速度却可以达到成年影鼠的速度，这就不正常了。”德林柯沃特的脸上也有着一抹笑意。

“不一般？”林雷看着德林柯沃特。

德林柯沃特继续说道：“对，幼儿阶段，就有达到四级魔兽的成年影鼠的速度，等它完全成年，估计达到七级紫色影鼠都有可能。我怀疑……他是紫色影鼠的孩子。”

“紫色影鼠的孩子？”林雷疑惑，“可是它的毛发是黑色的。”

德林柯沃特笑了：“林雷，不管是紫色影鼠，还是青色影鼠，它们生出来的小影鼠都是黑色的。只有随着实力提升，身体表面毛色才会慢慢改变！毛色是实力的象征！”

林雷心中恍然：“原来是这样。”

“德林爷爷，按照你说的，这影鼠速度还真是够惊人的。现在眼前这个影鼠的速度，我感觉比希尔曼叔叔都略微快一些了，你却说只是相当于达到四级的成年影鼠。四级的魔兽影鼠，就比得上六级战士速度……”说到这，林雷心底不由再次感叹。

德林柯沃特也笑了：“林雷，如果不这样，还叫影鼠吗？”

同等级的影鼠，奔跑起来，可以将同等级的人类战士瞬间甩的远远的。

“影鼠可是难得的魔兽啊，特别是最低都是七级魔兽的‘紫色影鼠’，许多魔法师都想要收服一只紫色影鼠，可是紫色影鼠速度太快了，成年的紫色影鼠珍贵，可他们难以收服，而可以成为紫色影鼠的影鼠幼儿却容易收服，可是想要单独遇到紫色影鼠幼儿，更是千年难遇。”德林柯沃特笑看着林雷。

林雷也可以想象。

紫色影鼠最低为七级魔兽，也就说这紫色影鼠最起码也是跟‘迅猛龙’一个级别。

“林雷，紫色影鼠属于影鼠中的王者，可以号令大量的影鼠。虽然影鼠数量不及噬石鼠那么恐怖，可是也很多了。紫色影鼠的幼儿在未成年的时候会有很多影鼠保护。”

德林柯沃特瞥了一眼远处那个正在啃食石头的黑色影鼠。

“年幼就这么强，十有八九就是紫色影鼠的幼儿，真不知道它怎么会到了你家族的府邸内，周围竟然没有其他成年影鼠保护。”德林柯沃特有些感叹得说道。

林雷也认同德林柯沃特所说的。

“林雷。”德林柯沃特看向林雷的目光忽然变得有些怪异，带着一丝诱惑的声音说道，“不管这个紫色影鼠幼儿为什么会在这，可你想不想收服这只小影鼠呢？影鼠生长速度可是比较快的，即使是紫色影鼠的幼儿，估计十年之内就能够完全成长。到时候你可就拥有一个七级乃至于八级的魔兽了。”

林雷一听，不由怦然心动。

七级、八级魔兽，收服可是难的很。而在其幼儿时期收服却容易的多。

在幼儿时期收服，还要分种类，有的魔兽长的快，有的魔兽长的慢。比如龙族，一些龙族需要千年时光才成年，一般人类可是等不了那么久。这影鼠就属于生长比较快速的一类。

可要遇到紫色影鼠的幼儿，实在太难了。

毕竟愈是厉害的魔兽，对自己的幼儿保护就愈重视，虽然不明白这只小影鼠为什么会到自己家族的古屋当中，可是紫色影鼠的幼儿在自己面前，这是事实。

“林雷，只要拥有一只紫色影鼠，就等于拥有了一只影鼠军队！”德林柯沃特笑看着林雷，“这也是紫色影鼠，比其他七级、八级魔兽珍贵的地方。”

德林柯沃特一直在蛊惑着林雷。

而才八岁半的林雷，怎么忍得住。

“德林爷爷，这紫色影鼠怎么收服？”林雷略显激动地看着德林柯沃特。

德林柯沃特心中不由一阵欣喜：“小林雷如果真的能够收服这只影鼠，以后我也能略微放心了。”德林柯沃特清楚，他自己只是一个灵魂精神体，根本没有一丝魔法力。没有魔法力的圣域魔导师，同样没有什么攻击力。

他无法保护林雷。

而相处半年来，已经将这个纯朴、有毅力的孩子当成自己孙子的德林柯沃特，自然要想方设法的提高林雷自己的能力。

“林雷，要冷静。”德林柯沃特严肃道，“即使是紫色影鼠的幼儿，速度也堪比四级成年影鼠，就是你希尔曼叔叔也追不上，你根本没有能力强行收服，而且你也无法布置出‘灵魂契约’的魔法阵。”

林雷一怔。

发热的脑袋一下子冷了下来，苦笑道：“我想起来了，收服魔兽，第一个要让它真正地臣服，第二个要布置灵魂契约魔法阵，而那个魔法阵最起码达到七级魔法师才能达到。”

林雷心中不由有些失望。

唉，实力弱，即使运气好遇到紫色影鼠幼儿，也没能力收服。

第二集 成长 第二章 - 笨办法（上）

“林雷，别泄气，我只说你无法强行收服而已，没说没有办法收服啊。”德林柯沃特自得一笑，“如果它是成年影鼠，我恐怕没一点办法，不过……它只是一个影鼠幼儿，身为圣域魔导师，对付一个紫色影鼠的幼儿，我还是有办法的，而且都不需要你布置灵魂契约魔法阵。”

林雷冷却地心一下子热了起来，看向德林柯沃特的目光都亮了起来。

“德林爷爷，快说啊，到底什么办法？”林雷激动地传音道。

德林柯沃特自得笑道：“很简单，其实灵魂契约魔法阵的‘灵魂契约’是属于主仆契约。你能够让魔兽臣服，自然有资格成为他的主人。而现在我们没有办法布置‘主仆契约’，只能退一步……和这只影鼠缔结‘平等契约’。”

“平等契约？”林雷疑惑道，“那是什么，我怎么从来没有听说过。”

“你没听过很正常，就是在五六千年前，我生活的那个年代，知道‘平等契约’的人也极为的稀少。”德林柯沃特笑眯眯地说道，“平等契约，代表你和魔兽地位相等，看似不及主仆契约，实际上‘平等契约’才会让你跟魔兽，交流更亲密，魔兽会更加真心帮忙，彼此配合才会更完美。”

林雷心中恍然。

“哦？德林爷爷，听你这么说，平等契约优点很多，为什么现在大多数不用呢？”林雷有些疑惑。

德林柯沃特哈哈一笑说道：“因为，平等契约不是人类布置，而是魔兽自己缔结。”

“魔兽自己缔结？”林雷一怔。

怪不得不用布置灵魂契约魔法阵，原来是魔兽自己缔结。德林柯沃特继续说道：“每一个魔兽出生后就拥有布置‘平等契约’的能力，不过每一个魔兽一生只能缔结一次平等契约，不像主仆契约，只要主人解除主仆契约，别的人也可以再次使用主仆契约收服这个魔兽。”

林雷点了点头。

“可是要使魔兽心甘情愿缔结‘平等契约’很难。”德林柯沃特郑重说道，“要让魔兽觉得你是它的亲人，觉得舍不得离开你，它才会对你心甘情愿地和你缔结平等契约。”

林雷微微点头。

“成年魔兽的智慧是很高的，要想打动成年魔兽，让它觉得你是亲人，那几乎不可能。”德林柯沃特感叹道，“不过魔兽幼儿就不同了。就是人类的幼儿智慧都不高，很容易欺骗的，给点好吃的，他就会喜欢你，更别说魔兽幼儿的智力了。魔兽幼儿的智力比人类幼儿还要低些，只要你经常给它好吃的，让它喜欢你，然后再跟它嬉闹，不需要多久，这个魔兽幼儿就会喜欢你。特别是离群孤独的魔兽幼儿，更加容易收服。”

听了德林柯沃特的一番话，林雷心中豁然开朗。

“原来就是哄小孩啊。”林雷笑了。

这个他可是非常有经验，从小就陪弟弟沃顿嬉闹，如何哄小孩，林雷是驾轻就熟。

“林雷，可别太自信，要想哄一个魔兽幼儿，可是有许多要注意的，如果一不小心，说不定那只影鼠直接将咬你一口。”德林柯沃特提醒道。

“咬我一口？”

林雷一看到远处那个黑色影鼠，啃食石头的‘恪嗤恪嗤’声不由一个寒战，这啃食石头好像平常自己吃面包般的容易，林雷毫不怀疑这只魔兽影鼠牙齿的锋利。

“那该怎么办？”林雷心中顿时没把握了。

“放心，按照我说的做，绝对没有一点问题，不过按照我这个‘笨办法’，需要的就是足够的耐心，千万不可操之过急。”德林柯沃特这才缓缓说出了‘笨办法’，“林雷，影鼠是杂食性魔兽，石头、骨头乃至于肉都吃，不过最喜欢的依旧是肉，烤熟的肉尤为喜欢。这是前辈的经验。”

“所以你要先去乌山上宰杀一只小野兽，然后烤肉远远地放在地上，记住，不要试图主动亲近，每次要给它吃的，等它主动来亲近你。”德林柯沃特笑道，“你主动亲近，可能会引起它的惊恐最后导致攻击你！而等它来亲近你，那就一点危险没有了。”

“方法很笨，却最安全。”德林柯沃特笑着说道。

林雷心中恍然。

方法是够笨的，可是也够简单直接。

“德林爷爷，这只影鼠会不会乱跑啊？”林雷担心说道，如果自己弄来烤肉，可是这影鼠溜走了，那可就没办法了。

“这谁也说不准，看你运气了，不过我想，短时间内应该不会走。”德林柯沃特说道。

“好，我现在就去宰杀野兽。”林雷点了点头，便快速地朝外面跑去，林雷跑起来脚步踩在大地上很实，可诡异的却一点声音都没有。这，就是地系魔法师的一大特征。

等出了后面古屋群，林雷又恢复正常跑步，脚步声依旧响起。

“林雷少爷，去乌山了？”手持扫帚扫地的管家希里看着林雷奔跑不由笑着说道。

“恩。”林雷应了声就快速跑了出去。

这半年林雷几乎每天下午都要去乌山进行修炼魔法，别人不知道林雷修炼魔法，可是却知道林雷每天下午空余的时间喜欢去乌山玩耍。

******

秋天，乌山之上大多树都凋零了，可依旧有着不少长青的树，也有着红似火的枫树。

只见一道矫捷的身影穿梭在山林间，林雷的脚步悄无声息，整个人灵动快速。经过半年吸收地系元素，林雷不单单拥有了地系魔法力，同时身体素质也提升了不少。

如今林雷堪比乌山镇上十五六岁的少年，已然有了一级战士的实力。

乌山上松鼠、兔子还是比较多的，凶猛的野兽反而比较少。这也是大人放心孩子去乌山游玩的原因，毕竟乌山属于一座普通的小山，很少有大型野兽，更别说魔兽了。

林雷脚步陡然停止，目光落在远处一只正在吃着小草的淡黄色野兔。

即使警觉性很高的野兔，此刻也丝毫感觉不到林雷的到来。

“野兔反应极快，速度也算快，还是用魔法吧。”林雷当即凝神开始默念起了魔法咒语。

林雷感到自己胸膛中央那一小股地系魔法力开始涌动了起来。一般战士的斗气存储在肚脐下十厘米位置，而魔法师的魔法力则是储存在胸膛中央位置，准确说是两*一条线的中点。至于精神力（灵魂之力），自然是储存在脑海当中。

魔法咒语无论是默念还是低声念或者高声念，都没有太大区别。只要让自己的精神力随着‘魔法咒语’达到特定状态即可。

仅仅数秒钟，原本默念着魔法咒语的林雷眼睛陡然一亮，冷视着那野兔。

地系，一级魔法――地突刺！

“噗！”

只见一根锋利的地突刺很突兀地直接从野兔下面戳了上来，直接戳破了野兔的腹部，鲜红的鲜血渗透出来，染红了野兔腹部的软毛，骤然遭袭，野兔顿时剧烈地挣扎起来，可是愈加剧烈挣扎血流的就越快。

第二集 成长 第三章 - 笨办法（下）

林雷一下子窜过来，直接单手抓住野兔的喉咙，只听得‘咔嚓’一声，原本痛苦挣扎地野兔抽搐两下就不动了。自从半年前观看过那两场战斗，龙血战士血脉蕴含的‘嗜血’就渐渐开始冒头了。

“我达到了一级战士、一级魔法师，可是论攻击力，还是魔法强些。”林雷抓着野兔，不由笑着感叹一声。

魔法师主要分为九级，达到一级魔法师比较容易。而随着级数增加，越往后需要的时间就越多！甚至于许多厉害的七级、八级魔法师，花费百年光阴都难以提高一级。

而一级魔法师，资质好的，半年即可，即使资质不怎么样，只要符合成为魔法师条件的，两三年内也能够成为一级魔法师。

抓着这只死野兔，林雷直接就朝山下跑去。

“林雷，你怎么不烤熟了？这魔兽影鼠虽然喜欢肉，可烤肉是最喜欢的。”德林柯沃特的声音在林雷的脑海中响起。

“德林爷爷，你应该没有哄过小孩吧。”林雷一边跑着一变戏谑说着。

德林柯沃特一怔，他可没有孙子，堂堂圣域魔导师又岂会去哄小孩？

“呃，是没有。”德林柯沃特依旧承认了。

林雷自信说道：“我可是经常哄小沃顿的，我跟你说，给小孩子东西呢，不能一开始太好，否则小孩以后每次都要好的，甚至于要更好的。现在那只影鼠在啃食石头，我现在将生肉给它吃，它一定很高兴，先给它吃生肉吃七八天，然后我再给它吃烤肉，它一定更高兴。”

德林柯沃特一下子就明白了。

年老成精何尝不明白这个道理，统御手下的时候也这样，先给手下一点甜头，以后再给好的。否则一下子给的好处太多，以后反而难以满足手下的欲望了。

“我读的书里就有这个道理，是关于养猴子的，‘朝三暮四’可比‘朝四暮三’效果好的多。”林雷嘿嘿笑道。

德林柯沃特忽然觉得，虽然林雷才八岁半，可是不比一些少年差。

“看来这巴鲁克家族的教育的确是有些效果。”德林柯沃特心中赞叹，教育以开启智慧，然而大多的平民是没有能力接受教育的，一些好的魔法学院、战士学院，无论入学条件以及学费，都不是一般平民接受得了的。

……

抓着个野兔回家，即使乌山镇上的人看到也不奇怪。实际上自从林雷‘地突刺’可以施展后，就经常带些野兔回家了。

“林雷少爷真是厉害，又抓住野兔了。”小镇上的居民笑呵呵着说道。

走在街道上林雷也是有礼地笑笑。

“不知道那影鼠会不会吃别人给的东西。”

深吸一口气，林雷步入家族府邸后面那群古屋群，一步步小心地朝影鼠所在处靠近过去，每一步连一点声音都没有。仅仅一会儿，林雷再一次到了刚才那个地方。

“影鼠呢？”林雷看向古屋院子，院子中只有一些碎石，一些枯败的落叶。

一些碎石被啃食的痕迹还在，可是看遍整个古屋院子却没有影鼠的影子，林雷心中不由一阵失望、难受：“德林爷爷，影鼠不见了，这才一个小时而已，影鼠离开了吗？”

一道流光从盘龙戒指中飞出，化为一袭月白色长袍的德林柯沃特。

德林柯沃特也眉头紧锁了起来：“不应该啊，才一个小时，影鼠就离开了？”

忽然――

“恪嗤，恪嗤~~”那熟悉的微弱啃食声又响起了，林雷眼睛一亮，立即朝旁边一座枯败的古屋院子走去，走到门槛前，清晰地看到那只黑色影鼠正不断移动着啃食石头，仿佛一个雕刻家一样，将一块石头啃食成奇形怪状。

林雷站在门槛处。

“砰！”林雷故意脚踢在门槛上发出一点声响。

“唆！”

黑色影鼠猛地一动，一下子就闪躲到十几米外，两颗乌溜溜的眼睛盯着门槛方向，一下子就看到了林雷，眼中满是警戒。

“来，给你吃的。”

林雷对着魔兽‘影鼠’微微一笑，便将这只野兔扔在了门槛处。影鼠可能听不懂人类的话，可是林雷明白……智商比较高的魔兽，应该明白‘笑容’代表的含义。

毕竟，魔兽不是野兽，它们的智慧也只比人类低些，一些强大的魔兽甚至于狡猾得不得了。

“不能着急，不能着急。”林雷心中对自己劝说着，然后便强忍着不舍直接离开了。

那魔兽‘影鼠’见到林雷离开，再看到那只野兔，只是在原地等了一会儿便忍耐不住朝门槛一下子窜了过去，同时还朝远处观望，此刻林雷已经走的老远了，再看看面前这只野兔，魔兽影鼠顿时兴奋地直立起来，高兴的蹦跳起来。

“吱吱~~~”魔兽影鼠嘴里发出快乐的叫声。

然后便迅速地开始撕咬这野兔肉，那锋利的牙齿撕咬的特别快速，别看魔兽‘影鼠’体积不大，可是身体比它还大的野兔，除了皮毛外，竟然被这魔兽‘影鼠’最后给吃的干干净净，连骨头渣都不剩。

“咕~~”小影鼠喉咙动了动，然后非常人性化的拍了拍自己的肚子，兴奋得不得了。

石头跟血肉相比，明显血肉要美味的多。

吃完后，小影鼠朝林雷离开的方向看去，在年幼的小影鼠心中，对那个少年好感立即提升了。毕竟才出生不久，还是个魔兽幼儿，甚至于小影鼠心中有些期待，那个少年会不会再给它一只野兔呢？

当天，晚餐之前。

“不知道那小影鼠会不会吃。”林雷此刻正走在后园古屋群当中，直接朝下午自己丢野兔的那个古屋院落走去。

“林雷，放心，那就一个魔兽幼儿，嘴谗的很。”德林柯沃特笑呵呵的声音在林雷脑海中响起。

林雷也微微点头，仅仅一会儿就走到了那门槛处，只见那门槛处有着一些沾血的野兔皮毛，至于野兔的血肉以及骨头全部没有了。看到这一幕，林雷眼睛顿时亮了。

“太好了。”林雷一握拳头。

第一步成功，以后需要的就是坚持！

第二天下午，林雷杀死了一只野兔、一只山鸡，将野兔留给了希里爷爷准备晚上烤熟了吃，至于山鸡则是直接放到了老地方――上一次古屋院落的门槛处。

“这魔兽影鼠，竟然就在那看着我。”林雷笑呵呵看着院落中那魔兽影鼠盯着自己看。

“林雷，看样子情况不错，它现在见到你没有立即窜逃，说明对你敌意已经不大了。”德林柯沃特看到这一幕，也暗自为林雷高兴。能够遇到一直厉害魔兽的幼儿，这的确是好运。

“真不知道这小影鼠的父母干什么去了。”德林柯沃特心中也暗自疑惑。

林雷将这只山鸡扔在门槛处，对着小影鼠说了两句话，笑了笑依旧退离开去，不过这一次没有直接离开，而是一边走一边回头看。那小影鼠一会儿就窜出来，朝四周一看，看到远处的林雷后并没有太害怕，直接低头撕咬起山鸡了。

……

第三天，第四天，第五天……

这种日子继续下去，林雷每天依旧不断地冥想修炼，在这同时也经常送野兔等给这小影鼠吃。整个乌山镇包括霍格、希尔曼等人，都不知道林雷正在修炼魔法。同样，他们也不知道，林雷正照顾着一只幼儿时期就有四级实力的魔兽！

唯有看着林雷成长的德林柯沃特心中清楚。

“这个小小的乌山镇，是困不住林雷的。”看着正在冥想积蓄魔法力的林雷，德林柯沃特脸上有着一丝期待，“终有一天，他会带着成年期的紫色影鼠，踏上整个玉兰大陆的广阔舞台。”

第二集 成长 第五章 - 影鼠‘贝贝’（上）

“恩斯特学院，大陆第一魔法学院，凡是从学院毕业的魔法师，至少都是六级魔法师，连七级魔法师都有不少！只要我们巴鲁克家族出现一位七级魔法师，至少家族的传承之宝就有可能弄回来了。”

霍格一边说着，一边期待地看着林雷。

父亲的期望，林雷感受得到。

“传承之宝，龙血家族的传承之宝却遗失在外，这耻辱一定要洗刷。”林雷也感到心头沉甸甸的。

身为龙血战士家族的子弟，都为自己是古老的、伟大的龙血战士家族的一员感到自豪，可是伟大的龙血战士家族的传承之宝却遗失在外，这是多么大的耻辱，无论是霍格，还是数百年来家族的先辈每次想到这，都感到无尽的羞辱。

可惜，能收藏战刀‘屠戮’的家族不是一般的家族，而且如今的巴鲁克家族太弱了。

“恩斯特？光明教廷传奇教皇？”旁边的德林柯沃特惊讶了起来。

“德林爷爷，怎么了？”林雷疑惑地说道，“光明教廷传奇教皇‘恩斯特’，神圣同盟中六大王国、十五公国的几亿居民，估计都是知道的。”林雷对于光明教廷那位传奇教皇‘恩斯特’的事迹也很清楚。

令光明教廷地位提升，并且一手缔造了‘神圣同盟’。

“没想到，恩斯特那小子竟然会有这么大的成就，还成了光明教廷具有传奇性的教皇。”德林柯沃特感叹一声。

“德林爷爷，你认识恩斯特教皇？”林雷有些惊讶。

然而林雷仔细一思考。

也对，当初普昂帝国还处于统一的时候，光明教廷和黑暗教廷，以及大地神殿，整个普昂帝国是有不少教廷神殿的。但是那些神殿教廷都是在帝国的控制之下。

“当然，恩斯特是一个天才，在近五十岁的时候就踏入了圣域，不过在我那个时代，他只能算是后起之秀。”德林柯沃特淡然说道。

德林柯沃特还在世的时候，恩斯特还处于成长期，当恩斯特刚刚踏入圣域的时候，而德林柯沃特已经站在了整个玉兰大陆的顶端，即使在圣域强者中也属于最顶级的。

德林柯沃特，在普昂帝国中地位极高。远不是恩斯特可以比拟的。

恩斯特见到德林柯沃特也是要恭敬行礼的。

“没想到我死后，恩斯特竟然这么了得。”德林柯沃特淡笑着说道。

林雷此刻心底不由地对德林柯沃特更加敬佩，普昂帝国时代的顶级圣域强者，玉兰大陆的巅峰强者。如今却在这仔细地教导自己，这是多么大的幸运。

晚餐餐桌上，巴鲁克家族一家人也谈的比较高兴。

“林雷，一个星期之后我让你希尔曼叔叔带着你去王都‘芬莱城’，参加那魔法招生测试。”霍格笑着对林雷说道。

“是，父亲。”

林雷点头说道。

“林雷少爷，我相信你一定会进入最好的魔法学院。”那管家希里呵呵笑道。

“最好的，哦，最好的。”小沃顿吃的满手是油，还在那笑呵呵地拍手。

霍格倒是淡然一笑说道：“成为魔法师并不是那么简单的，一万人中怕是才有一人有那资质。而要进入恩斯特学院，那条件更是高的多，无一不是魔法资质极高的。林雷如果能够成为一位魔法师，我就已经很满足了，不管进入哪一个学院。”

“父亲，我不会让你失望的。”林雷这句话说的自信十足。

因为林雷他已然是一级魔法师了。

……

时间流逝，转眼一个星期过去了。

林雷躺在家族府邸后院的草地上，旁边黑色小影鼠在林雷周围蹦跳来蹦跳去的，嘴里不断‘吱吱’叫着，可是林雷根本不理财它。

小影鼠眼珠一转，直立起来，前肢放在林雷身上。

“吱吱。”小影鼠不满地叫着。

林雷抚摸了一下小影鼠的脑袋：“好了，别闹了。明天我就要离开家去王都了，等魔法学院招生后，更是要去魔法学院了，以后怕是没多少机会跟你在一起了。”

魔法学院，自己是不能带小影鼠去的。

魔法学院，内部的学员没有一个是平凡的人，还有不少厉害的魔法师。如果他们发现了小影鼠，怕是要直接来收服小影鼠的。魔法学院中七级、八级的魔法师都是有的。要抓住小影鼠并不难。

毕竟自己和小影鼠没有缔结契约，别人照样可以收服小影鼠。

“呜呜~~”小影鼠听到林雷所说，也不由低声哼了起来。

“跟你说，你也听不懂。”林雷无奈摇头。

“进入魔法学院，不知道要花费几年时间，等几年之后，我们还能再见面吗？”林雷有些不舍地抚摸着小影鼠光滑地毛发，和小影鼠闹了这近一个月，也真正喜欢上了这可爱的小影鼠。

小影鼠被林雷抚摸地舒服地眯起眼睛，‘哼’了起来。

******

第二天中午吃过午餐之后，巴鲁克家族前院。

霍格身体如标枪一般笔直，直视着眼前的林雷：“林雷，我们乌山镇距离王都还是比较近的，只有九十里地，天黑之前你们应该是赶得到王都的。记住，到了王都可别惹祸，在王都当中达官显贵太多。”

“是，父亲。”林雷恭敬到。

“希尔曼，林雷就交给你了。”霍格看向旁边的希尔曼。

希尔曼笑着说道：“霍格大人，尽管放心。”

“好，你们出发吧。”霍格哈哈笑道。

“再见，父亲。”林雷恭敬道，而后笑看向小沃顿，“沃顿，哥哥要走了哦。”

小沃顿这时候眨巴着眼睛看着林雷，不舍地说道：“哥哥，再见。”

林雷看了一眼后院方向，心中暗道：“这两天怕是没有人送吃的给小影鼠了。”旁边的希尔曼对林雷说道：“林雷，别发呆了，我们走吧。”

“是，希尔曼叔叔。”

林雷不再多想，当即跟着希尔曼叔叔离开了巴鲁克家族的府邸。

“吱~~”巴鲁克家族客厅屋顶上，小影鼠正目视着林雷、希尔曼离开。小影鼠歪着脑袋眼中满是疑惑，在它眼中，林雷应该去杀野兔才对，怎么今天背着包裹跟另外一人离开了呢？

小影鼠很喜欢林雷。

这一个月来，也令没有什么亲人的小影鼠将林雷当成了自己的亲人。

“唆！”

小影鼠身形一动，一下子就消失在了巴鲁克家族屋顶之上，两三下就到了另外一座平民房屋屋顶，目视着林雷跟希尔曼。小影鼠尾随着林雷，一会儿就出了乌山镇。

第二集 成长 第六章 - 影鼠‘贝贝’(下)

小影鼠可见过林雷去乌山弄野兔的，可是这次，林雷没有朝乌山前进，而是沿着道路朝另外一个方向前进。小影鼠一下子慌了。

“吱吱，吱吱~~~”

小影鼠猛地一下子朝林雷冲去。

林雷刚迈步子却发现自己的脚被抱住了，低头一看正是小影鼠。小影鼠直立起来，两前肢紧紧抱住林雷，两只眼睛可怜西西地看着林雷，好像要流泪一样。

“咦，小影鼠，你怎么来了？”林雷有些惊讶。

旁边的希尔曼转头看过来，一看到小影鼠顿时大惊道：“魔兽，难道是噬石鼠？”希尔曼对于魔兽种类不是很清楚，曾经有过一只军队被噬石鼠群给吞噬掉，所以一般军人对于鼠类模样的魔兽比较惊惧。

“林雷，小心。”希尔曼立即一脚飞踢而出，林雷只看到一阵幻影，脚就已经到了小影鼠身边。

可小影鼠速度更快，一下子就窜到了林雷肩膀上。

“希尔曼叔叔，住手。”林雷终于反应过来了。

希尔曼一怔。

“希尔曼叔叔，它就是我在后院喂养的那个动物。”林雷连忙说道，“小影鼠，你说，是吧？”

小影鼠似乎听懂林雷的话，小脑袋点了点。

希尔曼惊讶地看着林雷：“林雷，你说你养，养魔兽？”

“希尔曼叔叔，等一下，等我把小影鼠劝回去。”林雷反手就将小影鼠给抱了起来，对着小影鼠说道，“小影鼠，我要跟希尔曼叔叔离开，去王都那边，王都中你是不可以去的，知道吗？”

小影鼠却只是可怜西西地看着林雷，要流泪一样。

林雷将小影鼠放在地上，挥手道：“你回去吧。”然后又一指自己的路，“我要走这边，去王都。”

说着一边挥手，林雷一边继续前进。

“吱，吱吱~~~”小影鼠站在原地，看着林雷。

“希尔曼叔叔，我们走吧，呵呵，小影鼠很聪明的，他知道我的意思。”林雷对着旁边的希尔曼说道，希尔曼也有些惊讶地看着这一幕，而后便笑笑继续跟林雷前进了。

看着林雷、希尔曼渐行渐远，小影鼠一直在原地看着。

“吱吱~~~”

小影鼠突然猛地叫了起来，同时化为一道黑色幻影一下子就窜出了二三十米，速度快的吓人，同时更是身形飘忽。林雷跟希尔曼还在一边走路一边说话，希尔曼忽然感觉后面有什么东西快速袭来，不由掉头。

“唆――”

根本不容希尔曼去阻挡，那幻影飘忽地落到了林雷的腿脚边，直接对着林雷的小腿就是一口。

“啊！”一阵剧烈地疼痛，林雷猛地蹦跳起来。

一看竟然是小影鼠，这个时候小影鼠正用那水汪汪的眼睛可怜地看着林雷，林雷一摸自己小腿肚子，竟然有血迹渗出，不由很是不满。可看到小影鼠这模样也无法生气。

“林雷，没事吧？”旁边的希尔曼说道。

“没事。”林雷笑了笑。

忽然――

一道浓郁地黑色光芒笼罩了小影鼠，只见小影鼠嘴角飞出了一丝鲜血，那一丝鲜血有林雷的血，也有小影鼠自己的血。那一丝鲜血竟然诡异地形成了一个正反两个黑色三角形，同时道道浓郁的黑色光芒融入其中，形成了一个诡异的魔法阵型，那魔法阵型散发着浓郁的黑暗气息。

希尔曼和林雷都震惊看着这一幕。

“这是，难道？”林雷心中有了一丝猜测。

盘龙之戒中，德林柯沃特飞了出来，惊喜地白胡子都翘了起来，“林雷，那小家伙在布置平等契约。”

“真是平等契约？”林雷心中一愣，即使有所猜测，可心中依旧有些震惊。

只见那诡异地黑色魔法阵型一分为二，其中一个黑色三角形飞入了林雷体内，另外一个则是飞入了小影鼠体内。看到这一幕，旁边的希尔曼也有些惊惧起来。

“林雷，你没事吧？”希尔曼有些担心林雷。

“没事，我非常的好。”林雷此刻已经感觉到自己跟小影鼠那一丝灵魂的联系。

此刻乌山镇幽静的路道上，林雷跟小影鼠相互看着，同时也开始进行第一次地交流。

“小影鼠，你叫什么？”林雷直接心中说道。

黑色影鼠有些兴奋：“贝，贝……”

林雷愣愣看着小影鼠。

“小影鼠在说什么？”林雷根本不明白。

须发皆白的德林柯沃特出现在旁边，心中传音道：“林雷，这小影鼠还处于幼儿阶段，还无法说出准确的音节，就是跟你灵魂交流，恐怕也只能告诉你简单的意思。”

彼此灵魂联系，林雷也感到小影鼠这个时候心中的兴奋，可是小影鼠根本说不出什么音节。

“恩，你说贝，贝什么的，我就叫你‘贝贝’，怎么样？”林雷笑呵呵看着小影鼠。

小影鼠一副沉思模样，然后欢快地点了点头。

“贝贝。”林雷笑地咧开了嘴巴。

“吱吱~~~”小影鼠立即蹦跳着响应。

“贝贝！”

“吱吱~~”

“贝贝！”

“吱吱~~”

……

一个八岁半的少年跟一个小影鼠兴奋地不断喊着。

“林雷，这，这怎么回事？”希尔曼这个时候才反应过来，眼睛不由瞪得滚圆，“林雷，刚才那个黑色魔法阵怎么回事，到底发生什么事情了，你没事吧？”

希尔曼可是听说黑暗魔法中，拥有诅咒魔法。

难道林雷中诅咒了？

对于魔法只有模糊认识的希尔曼，心中不由有些惊恐担忧。

“哈哈，没事，就是贝贝成为我的魔兽了。”林雷这个时候高兴的很，“来，贝贝，到我肩膀上来。”顿时小影鼠欢快叫了一声，一下子就跳到了林雷的肩膀上。

“你，收服了它？”希尔曼愣住了。

希尔曼毕竟见过世面，知道要收服一只魔兽是非常困难的，可是刚才林雷竟然收服了一个魔兽。

希尔曼叔叔感到自己蒙了：“你，你也没有灵魂契约卷轴，这，这怎么？”

“好了，希尔曼叔叔。”林雷嘻嘻一笑说道，“我们还是快赶路吧，王都芬莱城还有老远呢。”说着林雷一把拉着希尔曼，不由分说就继续踏上了前往王都的旅程。

而那小影鼠‘贝贝’在林雷肩膀上兴奋地吱吱直叫。

随着小影鼠的叫声，林雷、希尔曼、小影鼠就这么消失在了道路的尽头。

第二集 成长 第七章 - 芬莱城

玉兰大陆魔兽山脉以西，分为神圣同盟和黑暗同盟，其中神圣同盟中为首的王国便是――芬莱王国！

芬莱城，为‘芬莱王国’的王都。

同时也是神圣联盟的‘圣都’，因为光明教廷的总部就在芬莱城的西城。

整个芬莱城，主要被分为东城、西城两大部分。东城是由芬莱王国管理，而西城则是由光明教廷管理。正因为芬莱城既是王都又是圣都，所以芬莱城的繁华，就是在整个玉兰大陆上都是首屈一指的。

芬莱城占地极为广阔，内部容纳的居民更是过百万，在整个玉兰大陆也是排名前五的超级大城。

傍晚时分，林雷和希尔曼就进入了芬莱城。

“哇。”

走在芬莱城的东城主街道‘香榭大道’上，林雷只感觉自己看花了眼睛，小影鼠‘贝贝’被林雷要求躲到自己衣服里面，贝贝也偷偷露出个眼睛朝外面看。“吱，吱吱~~”小影鼠也兴奋地不得了。

幸亏整个香榭大道此刻繁华喧闹的很，没有人注意那声音。

“安静。”林雷立即轻轻拍了一下小影鼠，小影鼠乖巧地不再发声，可是却通过灵魂交流向林雷述说它的兴奋。

整个香榭大道由平整的青石板铺成，可容好几辆马车并行。在街道的两边就是酒店、服装店、兵器店、酒吧等各种营业性场所。同时‘香榭大道’的两边各有着一排整齐挺拔的松柏树。

贵妇人、小姐一个个穿着新潮的服装，彼此谈笑着漫步在街道上。

周围一些贵妇人们看到林雷这副反应，都彼此低声嗤笑了起来还时而指林雷两下。很显然，林雷这种反应就是‘乡下人进城’，王都的贵族们对于乡下人天生就有一种优越感。

“哼，没有教养。”林雷眉头一皱，对那些贵妇人们的指点谈笑很是不满。

从小受到家族教育，林雷仅仅一会儿就让自己的激动隐忍在心底，表面上显得平静的多。

“林雷，芬莱城怎么样？我们神圣同盟当中芬莱城可是第一大城。”希尔曼跟林雷走在街道边上，看到走过的一些战士，或者偶尔一两个魔法师，感叹道，“林雷，在芬莱城当中强大的战士、魔法师非常的常见。”

林雷笑着点头：“书中记载，芬莱城是神圣同盟的政治中心、经济中心，也是艺术中心。”

“这里是有钱人有地位人的天堂。”希尔曼点头感叹道。

熙熙攘攘地香榭大道上，经常有一些豪华马车经过，希尔曼带着林雷在芬莱城主干道‘香榭大道’上逛了一圈就直接寻找了一个普通的旅店居住了下来。

旅店旁边有一个小饭馆，林雷、希尔曼二人就在这里进行晚餐。

当晚，旅店内。

林雷跟德林柯沃特同住在一个房间当中，房间当中有两张床，一进入房间，小影鼠‘贝贝’就从林雷胸口衣服内跳了出来，立即绕着林雷不断地叫了起来。

“知道你饿了，吃吧。”林雷将从饭馆带回来的烤鸭整个扔在了地上一旁，贝贝立即兴奋地在旁边撕咬了起来。

“林雷，早点休息，明天早上还要去进行魔法测试。”希尔曼嘱托道。

“知道了，希尔曼叔叔。”嘴上说着，林雷却是走到了窗户旁拉开了窗帘。

旅店一共有三层，林雷他们是居住在第二层。三层的高楼在乌山镇中根本没有，可是在王都‘芬莱城’中却非常常见，在王都中七层、八层的高楼都是有的。

透过窗户看着外面，外面街道上依旧人来人往。

“呼，好久没看到大城市了。”一阵迷蒙流光从盘龙之戒中飞出来，化为了须发皆白的老者，德林柯沃特和林雷并肩看着外面下方的街道。

“德林爷爷。”林雷立即打招呼。

“林雷，到了大城市，感觉怎么样？”德林柯沃特笑着说道。

“也没什么。”林雷瘪嘴说道。

德林柯沃特却是感叹道：“你才来多久，对于大型城市根本不了解，在这里有各种奢侈消费场所，如大型拍卖会，一些富豪甚至于可以花费几十万金币乃至百万金币去购买一件物品。”

“百万金币？”林雷只感到自己喉咙一阵干涩。

那是怎么样的巨款？自己家族内就是十万金币恐怕都拿不出来。

“富豪还是很多的，金钱、权利、美人，争夺非常激烈，在这里每天都有人死去。芬莱城贫民窟中的臭水沟中经常会发现一些尸体，那些尸体说不定就是一些贵族。”

德林柯沃特淡然一笑：“不过，要屹立在这个世界上，需要的就是自己的实力。”

“不要奢求别人的仁慈，一切，只能靠你自己。”德林柯沃特看向林雷。

林雷体内龙血战士血脉，其实也使得林雷心底好战、嗜血。

“谁如果威胁到我，威胁到我的亲人，我就会杀了他。”林雷坚定说道，看过不少书籍中关于家族起伏的事情，林雷很清楚，对敌人仁慈就是对自己残忍。

你放走敌人，敌人就可能杀死你的亲人。

“不过，我现在的实力还非常的弱。”林雷心中也不由回忆起刚刚进入芬莱城的时候，一些贵妇人们对自己的轻蔑。在那些上层人眼里，自己不过是乡下来的穷小子而已。

淡然一笑，林雷便上床盘膝坐了下来，开始冥想锻炼精神力了。

冥想锻炼精神力，实际上就是用各种方法来消耗精神力，直至消耗到一个底线，然后通过睡眠来恢复！

胸口中丹田中。

迷蒙的土黄色薄雾在中丹田中飘荡着，这土黄色薄雾就是地系元素经过炼化后的地系魔法力。按照德林柯沃特的叙说，一级魔法师到六级魔法师，魔法力都是呈现雾状。随着等级提升，魔法力的‘质’会提升，密度会增加。

达到七级魔法师，魔法力会凝结成液体。

所以六级魔法师到七级魔法师是一个坎！

“林雷这小子，竟然这么刻苦，晚上都锻炼精神力。”希尔曼看到林雷盘膝闭眼坐着不由暗自赞叹，无论是魔法师，还是战士。精神力对于他们而言都是非常重要的！

******

第二日早晨，芬莱东城绿叶路，绿叶路也是芬莱城几条主干道之一，整个绿叶路两旁的建筑大多的豪奢府邸，还有一些属于王国的建筑。其中最高的一栋建筑――光明教廷的教堂。

神圣同盟六大王国十五公国，光明教廷控制整个同盟。

光明教皇地位最高，教皇有权利罢免一个王国的国王！所以即使是在芬莱城东城，最高的建筑也是光明教廷的教堂。

今天早晨，光明教廷的教堂门口聚集了很多人，在这里的人绝大多数是穿着高贵的贵族们，一辆辆马车也将教堂前面空旷的广场近乎占满了，贵族们彼此寒暄着。

林雷、希尔曼这个时候也来到了这里。

“希尔曼叔叔，今天这里的人真多，许多贵族都带着自己的孩子来了。”林雷笑着对希尔曼说道，这个时候小影鼠‘贝贝’也缩在林雷衣服内部，偶尔露出小眼睛朝外面观望。

希尔曼点头淡然笑道：“贵族？最高魔法学院‘恩斯特学院’任何一个毕业的魔法师，都能够轻易在一个王国成为伯爵。”

“王国的伯爵？”林雷一听就明白了。

获得王国的爵位难度不大，可是帝国的爵位想要获得就难了。毕竟四大帝国中任何一个都可以和整个神圣同盟相媲美，远不是芬莱王国所能相比的。

“哦，道尔大人，你也来了？”

“希伯，我来这，当然是为了我的儿子，赫斯，来见过希伯叔叔。”

只见不远处一群贵族们彼此寒暄着，魔法招生测试，单单测试的报名费就需要十个金币。而一旦被录取，被某个魔法学院录取。那学费就更加的高了。一般魔法学院，一年学费都是数百金币！一般家庭根本负担不起，不过只要他们的孩子被录取，自然会有贵族来资助他们。

不过，也不是所有魔法学院学费都贵。

比如第一魔法学院‘恩斯特学院’，因为招收学员很少，只要属于神圣同盟的子弟，学费全免！毕竟能够进入恩斯特学院的，都是天才人物。以后成就不可限量。

“哼，那些平民、乡下人也来，真是做白日梦？”远处的一些贵族嗤笑着说道。

广场处聚集的数百人当中，也有一些是平民，或者是林雷这样的乡下小贵族。一般乡下小贵族也是被瞧不起的。那些在王都的贵族大多是比较骄傲看不起人的。

“林雷，别跟他们一般见识。”希尔曼低声说道。

林雷看了那一群贵族，低笑道：“希尔曼叔叔，我不会跟那些人一般见识的。”在父亲霍格多年教育下，林雷还不会在乎那些自以为高高在上的王都贵族们。

整个广场上明显被分成了两个***，一个是高谈阔论的贵族***，还有的就是平民或者是乡下小贵族们。

此刻教堂门口有着两名身穿战铠的战士，阻挡外人进入。

过了一会儿，一名穿着黑色长袍的神官缓步走了出来，走到教堂门口便停下，微笑着朗声说道：“魔法测试，现在开始，各大魔法学院的招收人员也准备好了。凡是要进行魔法测试的，请随我进入大厅。

第二集 成长 第八章 - 魔法测试（上）

在神官的引导管理下，广场上所有的人一个个都有序进入了教堂内的大厅。

教堂大厅当中。

诺大一个大厅，地面是光亮的大理石，头顶吊着巨大的水晶彩灯，数百人进入大厅一点都不嫌拥挤。

在大厅的最前面，正放着一排椅子，椅子上坐着各大学院招收人员。在最中央，就是测试的地点。

那名黑袍神官朗声微笑说道：“测试地点就是中央，参加测试的人一个个来，其他人不得进入中央那个***，准备参加测试的人请进行排队，家长亲人到旁边。”

“林雷，这是测试费用，这是你的身份证明，快去吧，对了，那小影鼠先在我这边，测试的时候小影鼠跟在你身边会比较麻烦。”希尔曼说道。

“贝贝，你先呆在希尔曼叔叔这边，我去测试了。”林雷灵魂跟小影鼠交流，小影鼠有些不愿地在林雷怀里动了动，不过在林雷的再次要求下，小影鼠直接窜入了希尔曼的衣服内。

林雷而后接过十个金币，便去排队了，只见一个个少年大的有十七八岁，小的只有六七岁。这些孩子们排成了两条长队，而教廷的神甫们也收取了测试费用。

中央***中直径有十米，内部有三名成年人，两人负责测试，一人负责记录。测试的工具，一样是一个水晶球，另一样是一个六角形的复杂魔法阵。

“第一个。”

秃顶的老者直接指着水晶球说道：“先将手放在水晶球上，测试元素亲和力。”

第一名是一名十二三岁的少年，那名少年有些紧张的将右手放在了水晶球上，顿时整个水晶球开始发出了迷蒙的淡淡的红色光芒，偶尔还有一丝少量青色掺杂在其中。

秃顶老者看了看手中的纸张，冷漠地说道：“年龄12岁，元素亲和力，火系中等，风系下等。”

“现在进入魔法阵中，测试你的精神力。记住，站直了，别跪下或倒下，尽可能支持长时间。”秃顶老者声音依旧冷漠，那位少年点了点头便步入了那六角形的魔法阵当中。而秃顶老者身上顿时冒起了圣洁的白色光芒，只见一道白色光芒融入魔法阵当中。

光明系魔法――威慑！

“现在测试的方法还是那么原始。”德林柯沃特飞了出来，降临在林雷身旁。

“德林爷爷。”林雷看到德林柯沃特，心中大定。

“魔法测试，元素亲和力为辅，测试精神力才是最主要的。你经过这半年的冥想，精神力应该是同龄人的十六七倍了。”德林柯沃特对着林雷一笑说道，“这些对你而言，都是非常简单的。”

仅仅一会儿，在魔法阵中的那个少年便坚持不住倒地了。

“精神力，是同龄人的两倍左右。没有成为魔法师的可能。”那秃顶老者冷漠地宣布道，魔法阵停止运行，那个少年也黯然走了出来。

周围响起了喧闹声，

“安静。”秃顶老者冷声说道，顿时一大群贵族都不敢坑声了，“下一个。”

德林柯沃特饶有兴趣地看着这一幕。

一个个少年被检测，前十个竟然一个不合格。这个时候在魔法阵中的是一名少女，少女坚持的时间比前面十个人都要长。

“咦？”秃顶老者眼睛一亮，当即将魔法阵威力再度提高。

好一会儿，少女终于单膝跪在了地上。

秃顶老者满意地点头，脸上终于有了一丝笑意：“精神力，是同龄人的八倍。达到成为魔法师的底线，元素亲和力也达到中等。可以成为魔法师！”秃顶老者的宣判，也决定了少女的命运。

“啊，太好了。”第一个高声叫起来的不是少女，而是少女的父亲，一名秃顶的绅士模样的中年人。

“安静。”秃顶老者不满地冷哼一声道。

顿时旁边有神甫过来，将少女跟少女的父亲带到那一群魔法学院招收人员那里去了。

不少人羡慕地看着那名少女。

成为魔法师，以后既有地位、又有实力！

随着时间推移，大厅中人越来越多，因为魔法测试要一直持续七天，所以大多数人都不着急一时半刻。当轮到林雷的时候，大厅中参加测试的人已经多的排队到大厅之外了。

“下一个。”秃顶老者又说道。

林雷平复心情步入了当中，而德林柯沃特依旧在林雷身旁，在德林柯沃特看来，唯有圣域强者才能勉强感应到他的存在，至于这些普通魔法师，根本不可能感觉到。

林雷将手放在了水晶球上。

顿时――

如同太阳一般，整个水晶球陡然耀眼了起来，土黄色跟青色光芒交相辉映，甚至于偶尔还有极为细小的一丝火红色掺杂在其中。那刺眼的光芒甚至于令靠近的人眼睛都不由眯了起来。

看到这如同太阳一般耀眼的水晶球，整个大殿中的人都愣住了。

那秃顶老者颤抖着看了看手中纸张，上面写的很清晰，林雷才八岁。

“年龄八岁，元素亲和力，地系、风系超等！火系中等。”那个秃顶老者感到心脏跳的厉害。一般魔法师的元素亲和力是中等，稍等就是非常少见的，至于超等……更是稀罕的一塌糊涂。

可以这么说，别人炼化魔法力花费十个小时，而林雷估计一个小时就达到同样的效果。

“呼！”

整个大殿一阵惊呼，元素亲和力竟然是超等，而且还是双系，这也太恐怖了。

“风系超等？”旁边的德林柯沃特惊讶了。

“呃，我，也擅长风系？”林雷本人也愣住了，不由自主地心中询问起了德林柯沃特。

德林柯沃特干笑两下：“林雷，我当初说了，我只能检测关于地系元素亲和力，对了，你炼化魔法力的时候，就没感觉到风系元素？”

“风系元素？”林雷怔了怔，“第一次你教导我炼化魔法力的时候，让我不能分心，当时我注意到周围也有青色光点的不过没多想。不过后来吸收地系元素的时候，我周围就被地系元素包围，没有青色光点了。”

德林柯沃特心中了然。

修炼魔法力的时候，特别是双系魔法师，如果只是专心修炼其中一系，将会吸收周围地系元素，至于风系元素则是会被排斥在外。

“以后每次我修炼，都是地系元素在周围，我都没有想到那些青色光点。”林雷此刻心中也高兴的很。

因为他知道双系魔法师的实力，要比单系魔法师要强些的。

测试完元素亲和力，就应该测试精神力了！

第二集 成长 第九章 - 魔法测试（下）

“记住，测试精神力的时候要坚持，尽量坚持地越久。”德林柯沃特陡然严肃了起来，“我对于风系魔法可不懂，你真的要去魔法学院去学了。如此强的元素亲和力，你不学风系魔法，真的可惜了。”

林雷心中也明白。

“请到魔法阵中。”那位秃顶老者对林雷也罕见的用了一个‘请’。

甚至于连周围的不少贵族们看林雷的目光都不同了。元素亲和力超等，说明可以用很短的时间来炼化魔法力，其他时间都可以用来锻炼精神力。未来成就不可限量。

林雷步入那魔法阵当中。

只见魔法阵的温暖的白色光芒亮起，然后一股压迫便直接作用在自己的灵魂上。

光明系魔法――威慑。

“真是弱，跟半年前，那只黑龙的‘龙威’相比，差的不止一个档次。”林雷还有闲情想到其他。

随着时间流逝，那魔法阵光芒越来越亮，同样威慑程度越来越强，整个教堂大厅的人都屏息了，所有人看到这一幕都清楚。那个穿着普通的少年，未来肯定是一个厉害的魔法师。

“那位少年谁认识？哪个家族的？”下面的贵族都低声商谈起来。

如此有潜力的少年，如果早先结交，将来就可能拥有一个强大的朋友。

“他叫林雷？”一些招生人员从旁边测试人员知道了林雷的身份。

而这一群一直坐在那谈笑的各大魔法学院的招生人员这个时候也跑了过来，围观了起来。各大魔法学院，谁不想招收一些天才人物？

魔法阵中，林雷独自一人抵抗着威慑。

林雷沉重的呼吸着，这个时候自己整个脑袋都有种眩晕感，那种强大的压迫如同一座山压在身上，而且这种压迫还在不断地上升，不过林雷还在不断地坚持――

“坚持的时间越长，就可能进入更好的学院。”林雷咬牙坚持着。

然后当这种压迫达到一个高度的时候，林雷再也抗不住了，整个人轰然单膝跪下，双手撑在地上。

所有人将目光看着秃顶老者。

秃顶老者满脸红光地朗声说道：“精神力，同龄人的十八倍，为上等。精神力上等，元素亲和力超等。”

这个时候立即就有几名魔法学院招收人员冲了进来：“你好，林雷，我是兰德魔法学院的，我们兰德学院诚挚邀请你进入我们学院，只要你加入，学费全免，每年还有一千金币奖学金，我们也会请资深魔法师来教导你。”

“林雷，我是威林魔法学院的，我们……”

……

看到周围一群人对自己如此热情，林雷愣了好一会儿，同时心中也惊叹起来。短短一会儿，这些魔法学院招收人员竟然就知道自己名字了，实在太强了。

“咳，诸位，先到你们自己的位置那吧，我们还要继续测试。”秃顶老者温和说道。

对于普通人他可以高傲，对于各大魔法学院的人他还是很客气的。

“林雷，我们恩斯特学院，诚挚邀请你成为我们学院的一员。”只见远处响起了一道声音，这道声音响起，整个大厅都安静了下来。连秃顶老者都不再说话了。

林雷转头看去。

只见一名白袍中年人走了过来，微笑说道：“元素亲和力超等，精神力上等，而且是双系超等。林雷，我们恩斯特学院非常欢迎你，不知道你是否愿意加入我们恩斯特学院？”

旁边的希尔曼也愣了好一会儿，这个时候立即跑到林雷身旁，此刻希尔曼激动地手都微微有些颤抖了。

恩斯特学院？

进入整个玉兰大陆第一魔法学院‘恩斯特学院’，代表什么？

代表一旦从学院毕业，即使是恩斯特学院中的普通一员，也可以轻易在一个王国中成为一个伯爵。优秀学员，连四大帝国都会郑重邀请的。

而且诺大一个玉兰大陆，恩斯特学院每年却只招收一百人！

一年一百人，这是什么概率？

所有进入恩斯特学院的学员都可以称之为天才！

“林雷，答应他吧。”希尔曼这个时候激动得不得了。

林雷心中激动的很，可是脑袋却无比的清醒，表面上也显得冷静。林雷很清楚，自己成为恩斯特学院的一员，加上德林柯沃特的教导。花费几十年时间，成为七级、八级魔法师不是难题。

自己家族，已然可以再次兴起。

“先生，我以能够成为恩斯特学院一员为荣。”林雷有礼地恭敬说道。

那名白袍中年人惊异林雷的平静，依旧微笑说道：“林雷，我会将你的一切身份信息上报学院，到时候你只要带着你的身份证明，进入学院后再次进行一次测试，就可以正式成为学院一员。”

冒名顶替是没用的，因为去了学院依旧要再次测试。

“学院一年分两学期，开学从年初２月９号开始。你只要在２月９号前抵达学院即可，这是一份证明，算是录取的证明。”白袍中年人从怀中取出一封红色信件。

其实白袍中年人在知道林雷检测结果后，就在录取信上填写了林雷的名字。因为白袍中年人坚信――恩斯特学院的邀请，没有人会拒绝！

“谢谢。”林雷接过这份红色信件。

林雷表面上没有太大的激动，可希尔曼此刻激动地不得了，恩斯特学院的学员，哪一个不是地位尊崇？将来林雷的成就已经可以预期了。

“希尔曼叔叔，我们走吧。”林雷将红色信件放在怀里，便跟希尔曼一起朝大厅外走去。

挤满人的大厅，此刻无论是王都的贵族还是平民们，都非常自觉地让出了一条道路出来。就连原先瞧不起林雷这种乡下人的贵族们此刻脸上笑容也亲切友好，态度好得不得了。

恩斯特学院学员，地位的象征！

在一群贵族、平民，乃至于教廷人员的注目下，林雷、希尔曼便这么走出了教廷大厅。

“吱吱！”走出教廷大厅后，小影鼠立即叫了起来，它可以感觉到林雷心底的兴奋之情。

林雷这个时候才显露心底的激动，拳头猛然用力地一握，眼底掠过一丝激动，看向旁边的希尔曼快速道：“希尔曼叔叔，我们回去，现在就回去！回乌山镇，我要将这个消息告诉我父亲！”

第二集 成长 第十章 - 《龙血密典》(上)

乌山镇，巴鲁克家族府邸中。

霍格吃过午餐不久，正在客厅外坐在躺椅上悠闲地看着书籍。

只见两个人影快速走入了府邸当中，正是从芬莱城一路极速赶回来的林雷二人，此刻林雷和希尔曼脸上依旧有着难掩的激动，林雷更是老远就喊了起来：“父亲，我回来了。”

“霍格大人。”希尔曼也激动地很。

霍格抬头一看，见林雷、希尔曼那兴奋的表情，心中就有了一丝预感。立即站起来，看着林雷、希尔曼二人，声音略微发颤地询问道：“魔法测试怎么样？”

巴鲁克家族实在沉寂太久了，这个古老的家族也急需一位伟大的人物重现家族荣耀！

“霍格大人，恩斯特学院，是恩斯特学院，林雷他被恩斯特学院录取了。”希尔曼激动地说道。

霍格仿佛石化了一样，此刻的霍格感到自己的脑子就好像缺氧一样一片空白。

“恩斯特大人？”希尔曼呼唤了两声。

渐渐恢复思考能力的霍格，才急促呼吸着看着希尔曼，难以置信询问道：“恩斯特，你说恩斯特学院？”此刻霍格眼睛瞪得滚圆。

“父亲，这是恩斯特学院的录取信件。”林雷直接将那红色信件递给自己父亲，霍格怔了怔，然后迅速一把拿过红色信件，将信件拆了出来，屏息仔细看着信封内的那一纸录取通知。

那红艳艳的几个名字――‘恩斯特学院’‘林雷’。

“哈哈，哈哈哈哈，巴鲁克家族的先辈们啊，我们家族有希望了！”霍格猛然仰头大笑，笑的全身发颤，笑的眼泪也流了下来，“我们巴鲁克家族有希望了啊！”

那有些癫狂地大笑声，还有那流下的眼泪却令林雷愣住了。

“父亲。”林雷似乎唯恐打扰了父亲，轻声喊道。

林雷从来没见过自己父亲这么的癫狂，那流下的泪水更是让林雷心底发颤。

管家希里这个时候也过来了，他也震惊此刻霍格的反应，此刻的希里根本不知道发生了什么事情。

霍格深吸一口气，看向林雷，眼中有着极度的激动：“好，好。”

“希尔曼，希里叔叔！”霍格看向这二人，“今天晚上我要大开宴席，快，好好准备，今天我高兴，非常的高兴。有这么一个儿子，我死也对得起巴鲁克家族的先辈们了。”

“是，霍格大人。”希尔曼和希里管家都应道。

“吱吱”忽然小影鼠‘贝贝’从林雷的怀里跳了出来，站在林雷的肩膀上瞪着霍格，小眼睛中满是愤怒。

林雷感应到小影鼠灵魂传来的讯息，哭笑不得。

原来小影鼠在自己怀中熟睡，可刚才霍格的大笑声却将小影鼠给弄醒了。小影鼠幼儿时期睡觉极多，而且最讨厌别人把他弄醒，这个时候自然愤怒的很。

“影鼠，魔兽影鼠？”霍格看到小影鼠脸色陡然大变。

“父亲。”林雷唯恐父亲出手，连忙道，“小影鼠已经跟我缔结灵魂契约了。”

霍格仿佛被雷劈中一样，傻愣愣了好一会儿：“你，你收服了这魔兽影鼠？”

收服魔兽两大条件，１，让魔兽臣服，２，布置灵魂契约魔法阵。

林雷的实力霍格当然清楚，弱的很。而魔兽影鼠最弱的都是三级。更何况林雷怎么可能布置出灵魂契约魔法阵，根本是不可能的事情嘛。

“是的，父亲，我收服了他。”林雷郑重说道。

霍格只感到自己的儿子，和往常自己认识的不一样了。完全不一样了！

“霍格大人，林雷真的收服了这只影鼠，当时我亲眼看到的。这只影鼠就是这些日子，林雷他经常用野兔山鸡喂养的那只可爱的动物。”旁边的希尔曼解释道。

“喂养的动物？”霍格一下子想起来了，盯着林雷难以置信道，“魔兽影鼠，就是你说的在后院废弃古屋中喂养的可爱动物？”

林雷老实的点头。

霍格这个时候哭笑不得，可爱的动物竟然会是魔兽？

虽然疑惑林雷如何跟小影鼠缔结灵魂契约，不过霍格也不着急，此刻他心情非常的好。

“好，不谈这些了，希里叔叔、希尔曼你们带着一些护卫赶快去准备，晚上我可是要举行盛宴的。”霍格朗声大笑说道，此刻霍格的笑声是底气十足。

林雷看着父亲，从记事起到现在，林雷从来没见过父亲笑的这么开心过。

******

当晚。

巴鲁克家族中热闹非常，连家族中十几名护卫队员以及其家眷都请过来了，在巴鲁克家族前院空地上整整摆放了五个餐桌，整个巴鲁克家族府邸中有的尽是欢笑声。

“好吃，好吃。”小沃顿一会儿抓这个，一会儿抓那个，吃的兴奋不已。

“林雷少爷，恭喜你进入恩斯特学院，将来林雷少爷肯定是伟大的厉害的魔法师。”一名家族的护卫队员笑着跟林雷恭贺道。

晚宴当中，林雷是主角。

当知道林雷即将进入恩斯特学院，所有人都兴奋了。完全可以想象，一旦踏入恩斯特学院，便是踏入了一条坦途。将来的林雷，绝对不是小小乌山镇所能容纳的。

“哥哥，他们都敬酒给你，我也敬。”小沃顿抓起果汁杯子。

林雷看着小沃顿那一手的油，哭笑不得。不过也依旧举起了果汁杯子，和小沃顿实实的碰了一下杯子。

“来，我们兄弟喝。”林雷也笑眯眯地举杯。

……

深夜，巴鲁克家族的宗堂，唯有林雷、霍格二人。

宗堂的门关闭着，整个宗堂点燃着一排蜡烛，也使得宗堂中比较暖和。这个时候霍格看着宗堂前那一排排灵位，声音低沉地说道：“林雷，我巴鲁克家族自从第五位龙血战士诞生以后，便一代代衰败下来，甚至于我巴鲁克家族的传承之宝还被变卖掉了……每次想到这个，我就感到无比的耻辱，堂堂龙血战士家族啊！”

林雷站在身后一声不吭。

他也感到耻辱。

传承五千余年的古老家族，更是龙血战士家族，林雷心中感到自豪。可如今却沦落到家族传承之宝都没了。

“林雷。”霍格陡然转身，郑重看着林雷，“从今天起，我不再将你看成一个孩子，而是看成我巴鲁克家族未来顶梁的柱石！家族的未来，就要看你的了。”

“是，父亲。”林雷坚定点头道。

“你等一下，我去拿一样东西。”霍格忽然转身朝宗堂里面密室走去，仅仅一会儿，霍格就拿着一本书籍走了出来，“林雷，拿回去好好看，都给我记下了。”

“这是什么？”

林雷疑惑地接过这本书籍，书籍表面没有任何字迹，可翻阅看来，第一张便有着四个大字――龙血密典。

第二集 成长 第十一章 - 《龙血密典》（下）

“龙血密典？”林雷惊异地抬头看向父亲。

霍格微笑着说道：“不单单是龙血密典，这本书籍中记载了许多跟我们巴鲁克家族有关的事情，其中有《龙血密典》，有龙血针的制作方法，有一些家族历代先辈们的事迹等等。”

林雷仔细一翻阅。

果然，这一本书籍前面四分之一，是有关于《龙血密典》，而后面四分之三都是关于家族的其他各种事情了。

“林雷，这书籍外人得到也没用，龙血密典别人根本不可能练，至于家族的一些事情，别人知道又有什么用？所以不需要太担心什么。而且家族内部还有几个副本。其实你这个也是副本。至于原本随着时间流逝，早就化为灰烬了。”霍格笑着说道。

林雷顿时笑了起来。

“也对，别人弄去也没用。”林雷当即好奇地开始翻阅龙血密典一开始的内容。

龙血密典第一章――

“欲要修炼《龙血密典》，必要引动体内龙血战士血脉，引动体内龙血战士血脉有两大方法，一是龙血战士血脉浓度达到一定程度。如果龙血战士血脉浓度不够，还有第二个办法……”

看到这，林雷一怔。

除了龙血战士血脉浓度达到一定程度，还有其他办法？怎么家族这么多年没人成功？

“第二个办法就是，要痛饮活龙血，或者是刚死几分钟以内的龙血，死的时间略微长点，龙血效果就大弱了！痛饮龙血，可以引动体内潜伏的龙血战士血脉。最好痛饮圣域级别的龙的血，效果最为好。如果是九级魔兽龙的血，引动龙血战士血脉可能性比较低。”

林雷看到这，是愣住了。

“家族先辈还真是够厉害的，修炼《龙血密典》，竟然想到痛饮活龙血。”林雷哭笑不得。

“痛饮活龙血，还圣域级别的？林雷啊，你们家族的先辈还真是够厉害的啊。”德林柯沃特此刻也出现在林雷身旁，看到《龙血密典》首段文字介绍，心中也惊讶起来。

霍格此刻根本发现不了德林柯沃特，霍格对林雷苦笑道：“林雷，看到了吧。其实按照祖先们的说法，龙血战士血脉是潜伏在我们血液深处的，要引动体内龙血战士血脉，只有这两个办法。不过这第二个办法，要痛饮活龙血，岂是那么容易的？而且……林雷，你翻到反面看看。”

林雷翻页看去。

“不过第二个办法痛饮活龙血，非常的危险。龙血极为霸道，同时具有改善体质作用，龙血浇灌在身体上可以使得身体体质急剧提升。不过同样也让人如剥皮一般痛苦。这只是浇灌在体表，如果喝入体内，那体内就好像被火焚烧一样，甚至于活活被烧死、血管破裂，当场丢掉性命。”

看到这一段话，林雷真的无话可说。

“父亲，这龙血密典谁写的？既然危险，他还写上去。”林雷这个时候不知道该说什么了。

霍格脸色严肃道：“林雷，这《龙血密典》可是我们家族的创始人，整个玉兰大陆第一代龙血战士‘巴鲁克’写的。他既然写的，那肯定有他的道理。即使家族历史上，有两位子弟吞噬过圣域活龙血，最后都是血管破裂，当场死亡。”

“历史上有人喝过圣域活龙血？”林雷有些惊讶。

其实想来也正常。

当初家族第一代、第二代、第三代的族长都是龙血战士，那个时候的巴鲁克家族可是风光的很。那个时候弄到一只圣域级别的龙进行放血，并不是不可能的。

“当年发生的事情太过遥远了，真正的秘辛这本书中并没有详细记载。我只知道，因为这事情，龙族都跟我们巴鲁克家族进行交涉过。不过自此，后来就没人尝试了……等到家族衰败，想要喝龙血，都没机会。”霍格摇头叹息说道。

林雷点了点头。

龙族高傲，大多书籍中都有记载。

活捉圣域龙进行放血，这对于龙族而言是多大的屈辱。巴鲁克家族竟然没有被怒火冲天的龙族给灭掉，还真是够幸运的。不过也有此可以想象，当年巴鲁克家族的强盛。

“不对，父亲。既然没有人靠吞噬龙血得以成为龙血战士，那为什么老祖宗还写了这密典，还说可以痛饮活龙血来修炼。还说九级魔兽的龙都有一些效果？”林雷真的疑惑了。

霍格一怔。

“林雷，不要多问了。其实对于家族的历史，我也从这书籍上了解大概。至于四五千年前到底发生了什么，我们是无法弄清楚的。”霍格对林雷一笑说道。

林雷点了点头。

可林雷心底依旧存有疑惑，既然书籍中记载没有人靠痛饮龙血成功，为何《龙血密典》中还记载这一办法？

“林雷，不早了，今天你先回去休息吧。”霍格笑着说道。

林雷点了点头。

夜。

林雷回到了自己的卧室当中，手捧着这本书籍，可心中依旧疑惑着。

“德林爷爷，你说，都没有人靠这个方法成功，这个方法怎么会被发现的？”林雷怎么都无法理解这个问题。

德林柯沃特可是老的成精了，当即白胡子一翘，自得说道：“林雷，这问题很简单。据我所知，龙族是非常高傲的，而且龙族是非常非常强大的！我估计，喝活龙血修炼应该是有效果的，你们家族应该是迫于龙族的压力，所以这本书籍中有些内容被篡改了。”

林雷一下子就明白。

这很有可能。

迫于龙族压力，巴鲁克家族的龙血战士不得再活捉龙来饮血修炼。

“当然，这只是我的猜测。”德林柯沃特淡然笑道，“而且林雷，据我所知，这痛饮活龙血并不是死路一条，只要配以‘蓝心草’一同服用。就可以抵消龙血的伤害，不过这个秘方，现在估计是没什么人知道了。”

林雷一怔。

然后便是狂喜：“德林爷爷，你说，痛饮活龙血配合蓝心草，很安全？”

德林柯沃特自信点头道：“那是当然，当初在普昂帝国的时候，一位公主患了重病，最后就是使用活龙血配合蓝心草服用治好的。而那一次，正是我出手抓的一条圣域级别的龙。”

“我记得那位提供这秘方的宫廷老医师曾经说过，世界上万物，一物降一物，不管什么材料，都有其他材料可以中和它，而这个秘方，当年也就那位宫廷老医师跟我知道，而如今六千年过去，估计也没几个人知道。”德林柯沃特淡然说道。

林雷点了点头。

“活龙血，蓝心草……”林雷眼中闪烁着兴奋的光芒，“等我以后实力提升，达到九级魔法师乃至于更高，就用活龙血、蓝心草让小沃顿成为龙血战士。”

林雷甚至于还曾想……

等到有机会，自己也服用。

如果将来自己能够成为圣域魔法师，又是龙血战士。当然那只是一个梦想。首先活捉一条圣域的龙，就是一个遥不可及的梦。

“路，还长着呢。睡觉，睡觉，明天早上还要继续锻炼。”

第二集 成长 第十二章 - 嘱托

时间流逝，转眼数月过去，已然进入二月，乌山上许多树都已经发新芽了，一丝春意已经悄然到来。

一棵古树之下。

林雷盘膝坐着，正进行冥想炼化魔法力。

进入冥想状态的林雷，清晰感觉到身体周围环绕着大量的土黄色光点、青色光点，这两种光点正不断地从身体各处进入体内，透过四肢百骸，精纯后最终聚集在胸膛中央的‘中丹田’处。

只见中丹田中，充斥着土黄色薄雾以及青色薄雾。

这土黄色薄雾，便是地系魔法力。而青色薄雾，就是风系魔法力。

“呼。”缓缓吐出一口气，林雷从冥想状态中恢复过来。

一袭月白色长袍的德林柯沃特微笑地盘膝坐在地上，看着四周景色，见到林雷醒来，不由笑着说道：“林雷，明天你都出发前往恩斯特学院了，今天还这么努力啊。”

林雷却是一撇嘴笑道：“德林爷爷，你自己好像说过，强者就是从平时每天都努力修炼，一刻都不得松懈。长期的修炼，才能换来惊人的实力。”

“好小子，都教导我起来了。”德林柯沃特笑骂道。

“嘿嘿。”林雷咧嘴一笑。

“唆！”一道黑色幻影突兀地在远处一闪而逝，再出现就已然到了林雷的肩头，正是影鼠‘贝贝’，小贝贝这个时候正对林雷龇牙咧嘴，同时指着地面上一直死野兔。

林雷一看小贝贝这表情，就知道。

“要我帮你烤？”林雷笑着说道。

贝贝连连点头。

“林雷。”旁边的德林柯沃特心念传音道，“这个小影鼠还真是够怪异的，都好几个月了，可是看体型，竟然没有一丝增长，幼儿时期应该成长的很明显才对。”

“我对这个也不明白。”林雷摇了摇头。

影鼠‘贝贝’体型不见长，不过影鼠‘贝贝’本身移动速度，增加倒是挺快的。

“真是诡异。”德林柯沃特瞥了一眼小影鼠‘贝贝’，此刻的贝贝，根本不知道有个灵魂正在打量他。

“时候也不早了，过会儿还要进行傍晚的训练。”林雷站了起来，抓着那只死野兔就朝山下走去，德林柯沃特飘乎在旁边，不满道：“林雷，你将来是个魔法师，现在还进行战士的训练？”

林雷一笑道：“德林爷爷，我发现进行战士训练，可以提高毅力，毅力增加，也可以提高精神力。”

“这我当然知道。”德林柯沃特不满道，“那种最原始的训练，提高精神力的速度，怎么赶得上魔法师的‘冥想’？”

林雷闭口不言了。

进行战士训练，是可以提高精神力，可这不过是个借口。

林雷如今依旧进行战士训练的原因就是：“将来我如果有机会痛饮活龙血，可以修炼《龙血密典》，还是要锻炼身体。这身体是容器，斗气是酒。身体是很重要的。我早点打好基础，将来修炼《龙血密典》也更加快速。”

其实以林雷的元素亲和力，每天花费用来炼化魔法力，只需要比较短的时间。

大部分时间都是用来冥想锻炼精神力了。

可是总冥想锻炼精神力，人也累的慌。战士的锻炼，就当一种调剂休息。

……

第二天上午，整个乌山镇许多居民都聚集在小镇街道上，他们都是为了欢送林雷的。乌山镇能够出一名恩斯特学院的魔法师，这绝对是无比荣耀的事情。

整个玉兰大陆，恩斯特学院一年才招收一百名学员。

此刻的林雷还在巴鲁克家族的府邸当中，希尔曼等一群护卫都在府邸门外，前院当中只有霍格、林雷、沃顿以及管家希里。

“林雷，今天你去了恩斯特学院，便是恩斯特的正式一员了。等你从恩斯特学院毕业出来，便是一名伟大的厉害魔法师！在你去之前，父亲想跟你说――”离别前夕，霍格心中却有着满腹的话语。

可沉吟许久，霍格却只说出简单的几句话：“林雷，记住这数百年来我们巴鲁克家族先辈们的心愿，记住我们巴鲁克家族的耻辱！”

霍格脸色有些发青。

“你毕业后至少是六级魔法师，只要认真刻苦修炼，成为七级魔法师并不难。加上你是双系魔法师！七级双系魔法师，在芬莱王国绝对是大人物，你以后完全有把握夺回家族的传承之宝，如果你夺不回，我即使死了，也不会原谅你。”霍格死死盯着林雷。

“我即使是死了，也不愿原谅你！”

这一句话，令林雷心中一颤。

在离别之前，这就是父亲给自己的嘱托。

“父亲，你放心，在我有生之年，一定会将我们巴鲁克家族传承之宝夺回。我发誓！”林雷盯着自己父亲眼睛郑重的保证，他那双清澈的眸子中有的只是坚定。

霍格眼睛亮了起来，有力的大手拍了拍林雷的肩膀。

“我相信你，儿子！”

……

乌山镇东边的小路上，林雷回头看着那数百上千名欢送自己的故乡亲人，为首的就是父亲以及弟弟‘沃顿’。

“哥哥，再见。”沃顿用力地挥手。

看着父亲以及弟弟，林雷也用力的挥手，眼睛也有些发红。

“父亲，沃顿。”林雷心中尽是不舍。

从小到大，林雷还没有真正长期离开过家，这一次，离家时间会很长。此刻连影鼠‘贝贝’也乖巧地在林雷肩膀上不出声了，似乎也知道此刻林雷心情不好。旁边以‘魂灵’形式存在的德林柯沃特也以鼓励的目光看着林雷。

“林雷，我们走吧。”希尔曼说道，路途上偶尔会有劫匪，希尔曼也是保护林雷去学院。

林雷不舍看着自己的亲人们，最终依旧决然转身迈步朝恩斯特学院前进了。

“再见，我的亲人，再见，我的家乡。”

玉兰历9991年，九岁的林雷，带着小影鼠‘贝贝’，和巴鲁克家族护卫队队长希尔曼的一道离开了家乡乌山镇。

第二集 成长 第十三章 - 天才集中地

恩斯特学院，整个玉兰大陆第一魔法学院。

恩斯特学院位于圣都‘芬莱城’南方二十余里处的山林地带，恩斯特学院是由光明教廷出资建造，自然财大气粗，占地也极广，近乎方圆十里。如此大的学院，几乎堪比一个城池了。

恩斯特学院外面，没有什么人烟，是一片空旷的山岭地带。

餐厅、服装店、酒吧等服务性场所都是开在学院内部，可以说，恩斯特学院的学生完全生活在学院内。

“真是够气派的。”林雷站在恩斯特学院院门口，不由感叹了起来。

恩斯特学院正门，足有五十米宽，在院门上方有一巨型的半月形建筑，那半月形建筑上还有着各种玄奥的魔法符文，单单看其复杂程度，就知道恩斯特学院院门上的魔法阵，乃是一个大型的魔法。

此刻学院院门口还是比较热闹的，正有一排办公人员，而且还有一个少年拿着录取信件以及身份证明，开始办理入学，林雷也立即拿着录取信件和身份证明去办理了。

“2月9号就开始正式开学了，而今天是2月8号，按照通知，必须在2月9号之前赶到，我前面这位少年也今天才来办理入学，居住的地方应该离恩斯特学院比较近。”林雷心中暗道。

林雷身前的少年，准确说只能算是一个孩子，个子比林雷还矮上半头，这个孩子旁边还有一名老头陪同。

“你好，我是来自奥布莱恩帝国的雷诺。”在林雷前面办理入学的男孩突然回过头来热情地和林雷打招呼。

当听到眼前的雷诺来自于奥布莱恩帝国，林雷心中一惊：“奥布莱恩帝国？”

奥布莱恩帝国，四大帝国之一，要知道四大帝国可是处于魔兽山脉东面的，而恩斯特学院却在魔兽山脉西边。要想到达恩斯特学院，必须从魔兽山脉最北边或者最南边绕路过来。毕竟除了九级强者或者圣域强者，没什么人敢横穿魔兽山脉。

魔兽山脉绵长过万里。

而从奥布莱恩帝国一路赶过来，单单路程估计就有近两万里，如果处于奥布莱恩帝国的东部，路程会更加远。

两万里的路程，赶路估计就足足需要一年时间。

“我是林雷，芬莱王国的。”林雷有礼的和这个叫‘雷诺’的男孩说道。

雷诺大眼睛眨了眨，感叹道：“芬莱王国？那你就舒服了，我从家里赶到芬莱王国就足足花费了一年时间。你花费时间肯定很短吧。”

“对，我从家里到这花费了半天时间。”林雷老实回答道。

“呃……”雷诺表情很精彩。

一个赶路就赶了一年，可一个却只是半天。

“学员，快点。”那边的测试员催促道。

办理入学程序当中，有一个就是再次检测学员实力。毕竟恩斯特学院也担心有人抢夺了录取信件冒名顶替。

“来了。”雷诺立即去进行测试。

可看到测试结果，林雷心中却很惊讶。

这个叫‘雷诺’的男孩，元素亲和力，是上等，至于精神力，则是……

“雷诺，八岁，精神力同龄人的三十二倍，超等。”

林雷听到那个测试的人员报出的数字不由一瞪眼，不过场上检测人员表情都很平淡，没有丝毫的惊讶。

“林雷，怎么了？这就惊讶？”雷诺不在乎说道，“这可是恩斯特学院，每年整个玉兰大陆才招收一百个学员，哪一个不是天才？我这水平，只能算是学员中的中等吧。”

“不过恩斯特学院，招收的时候是偏向神圣同盟的。恩斯特学院在神圣同盟中就招收五十名，而四大帝国和黑暗同盟加起来才五十名。真是不公平啊。”雷诺在一旁感叹道。

林雷听了笑笑。

恩斯特学院可是光明教廷建立的，当然偏向神圣同盟。

“该我了。”林雷也跑去检测。

雷诺小鼻子皱了皱：“这个叫林雷的，是神圣同盟的人，恩斯特学院招收的时候，可比我占便宜的多。天赋估计不如我。”雷诺可是非常自信的。

当检测人员将林雷的数据报出来，雷诺被震住了。

“精神力上等，元素亲和力超等？还地、风双系的？”雷诺完全无语了。

单单一系元素亲和力超等就属于非常难得了，可是林雷竟然是双系，而且双系元素亲和力都是超等。这就是天才了，而且比他雷诺还要强些。毕竟……双系魔法师是很厉害的。

“雷诺，别发呆了，走吧。”林雷笑着说道。

“哦。”雷诺虽然比林雷只小一岁，可看样貌却似乎小两三岁似的。

林雷和雷诺领取了恩斯特学院的‘学员证’，又领取了宿舍钥匙。在恩斯特学院内无论贫贱，必须统一居住宿舍。无论是学费还是住宿费用，完全全免。

可是……

“咦，你要交学费？”林雷看到雷诺旁边的一个老头帮忙缴纳费用，不由很是惊讶。

在林雷身旁的希尔曼笑道：“林雷，恩斯特学院学费、住宿费全免，是对于神圣同盟人而言的，凡是其他地方的，一律要缴纳昂贵的费用的。”

雷诺也点头。

雷诺旁边的那个老头对林雷亲切笑了笑：“是的，不单单恩斯特学院这样，就是大陆第一战士学院‘奥布莱恩学院’也是这样，对于本国的学员是费用全免，对于其他区域的人却需要缴纳昂贵的费用。”

林雷也不笨，想想就明白了。

“林雷，我家少爷跟你同样的宿舍钥匙，你们俩应该是在同一个宿舍，还希望以后你们以后能相互帮助。”这位老头友好说道。

雷诺不满道：“好了，卢姆爷爷，你现在回去吧，我反正已经到恩斯特学院了。”

“希尔曼叔叔，你也回去吧，我会照顾好自己的。”林雷对希尔曼笑着说道，希尔曼放心地点头：“林雷，那我就回去了，好好努力。”希尔曼鼓劲说道。

林雷嬉笑着点头。

“林雷，我们走。”雷诺倒是亲热地抓着林雷的手，就朝学院内冲。

“希尔曼叔叔，再见。”

希尔曼跟那位老头目视两个孩子进入学院内部，许久后才离开。

在跟希尔曼叔叔告别后，林雷便跟雷诺步入了恩斯特学院，恩斯特学院内绿树成荫，湖泊、石桥、古老的学院建筑……一种古老的气息扑面而来，单单那足够七八人环抱的大树，就能够想象这棵大树的年龄。

“果然不同，不像一些新建学院那么炫耀，这才叫底蕴啊。”雷诺那双大眼睛好奇对着各处看，嘴里还感叹着。

在恩斯特学院中，今天还有着各种指示牌，写着通往各处的路径。很显然就是为新来的学员服务的。

“林雷，走，我们去宿舍吧。”林雷拉着雷诺，便朝宿舍赶去。

宿舍编号――1987.

林雷跟雷诺是紧接着办理入学手续的，一般一个宿舍里面居住四名学员，当林雷跟雷诺来到住宿区域，不由惊叹了起来。那一座座单门独院，一眼看下去，足有数千。

除了这数千个单门独院，还有非常少见的两层的小型公寓。

“1987，1987……”林雷跟雷诺看着编号，不停地朝南边跑着。

住宿区编号非常有规律，从0001开始，每一排就是100栋单门独院，当林雷跑到了第20排，才看到1901.然后又朝东边跑着，跑的雷诺不停地喘息，两人才到编号1987的单门独院面前。

第二集 成长 第十四章 - 1987四兄弟（上）

“呼，累死我了，林雷，你的体力怎么这么好？”雷诺急促的喘息着，可是林雷却丝毫感觉都没有。

“这就累了？”林雷笑了起来。这才多远一点？

自己从乌山镇跑到恩斯特学院都没什么感觉。

“哎，放在这边，对，箱子放那边，放好了，小心点，弄坏了你可赔不起！”只听得1987庭院里传来了一个少年的清脆的声音，林雷跟雷诺相视一眼，好奇地便走了进去。一走进去，就看到好几个壮年人不停的搬运着各种东西。

只见穿着奢华的少年站在中央不停地指挥着。

那少年一看到林雷、雷诺二人，顿时眼睛一亮，兴奋地跑了过来：“哈哈，你们就是我的室友吧，我等了好久了，现在这里只有我一个人。我自我介绍一下，我叫耶鲁，勉强算是神圣同盟的人吧。”

“什么叫勉强算是神圣同盟？”雷诺撇撇嘴，“我叫雷诺，奥布莱恩帝国的。”

“我叫林雷，神圣同盟芬莱王国的。”林雷也微笑着说道。

住在一起的室友，以后可要长期相处了。

“啊，雷诺，林雷，见到你们真是高兴啊，哎，那些锻炼身体的工具放在那边。”耶鲁转头又对自己的佣人喝道。

“锻炼身体的工具？”雷诺眨巴着大眼睛盯着耶鲁，“耶鲁，你用那些干什么？你要当战士吗？”

耶鲁鼻子一皱，嘿嘿一笑说道：“虽然我们是高贵的魔法师，不过也要锻炼出一副好身材啊，否则怎么勾引漂亮的美女呢？魔法师中美女可是很多的哦。特别恩斯特学院的魔法师美女，不但漂亮，更是有气质，出去跟人炫耀说自己有个恩斯特学院的女朋友，也特有面子啊。”

“呃……”雷诺无语了。

林雷也说不出话来了，看到这些锻炼身体工具，林雷还想锻炼锻炼的，没想到竟然只是耶鲁用来锻炼好身材勾引美女的。

“我今年八岁，耶鲁，你呢？”雷诺显然很开朗。

耶鲁的个子非常高，九岁的林雷已经超过一米五了，可是耶鲁竟然比林雷还高半头。

“我？今年十岁。哈哈，不过不小喽，我哥十二岁就破处了耶，我也要趁早准备啊。”耶鲁眼睛放光。

“什么叫破处？”雷诺疑惑看着耶鲁。

“对啊，什么叫破处？”林雷也疑惑看着耶鲁。

耶鲁看着自己的两个室友，一下子说不出话来了，在林雷身旁的德林柯沃特则是捂住肚子大笑着，这倒是令林雷疑惑地传音询问道：“林雷爷爷，你笑什么呢？”

“少爷，一切我们都放置好了。”一名很绅士的中年人恭敬地说道。

“恩，你们都可以回去了，回去跟我老爹说，以后没事就不需要来烦我了，对了，记住一点……每年别忘记向我的魔晶卡中汇款，你也知道，魔法师的这个法杖、宝石的，很花钱的。”耶鲁大大咧咧说道。

那中年人恭敬道：“是，少爷。”

耶鲁满意点头，然后挥手将一群佣人给赶走了。

“魔晶卡？”雷诺惊讶地看着耶鲁，“这个魔晶卡，只有四大帝国共同建立的‘四国金行’才有办吧。据说单单办理魔晶卡的手续费就要一百个金币呢。”

“那是。”耶鲁对这个很清楚，“魔晶卡一开始最起码存储一千金币。不过一千金币，恐怕连我一个月消费都不够。”

林雷听到这话。

“有钱人。”林雷心中暗叹。

自己父亲给自己的生活费是一年一百金币。实际上在林雷自己看来，一年一百金币已经足够了，毕竟一般平民辛苦一年才二三十个金币而已。

“真的有钱啊，我父亲一年才给我两百个金币。”雷诺撇嘴说道，“还说什么，让我专心修炼研究魔法。”

“我才一百个金币。”林雷一笑说道，“不过简单生活也足够了。”

“嗨，兄弟们，兄弟我的钱就是你们的，没钱找我！以后我们在一起恐怕要几十年呢。几十年的兄弟，还分什么？”耶鲁倒是豪爽的很，可是耶鲁的话一出。

林雷跟雷诺都一怔。

“几十年？”林雷有些惊讶看着耶鲁。

耶鲁理所当然道：“林雷，这恩斯特学院，可是必须要达到六级魔法师才可以毕业，这魔法师，越往上越难，要达到六级魔法师，一般都是需要几十年的。”

林雷眉头一皱。

几十年，总让父亲负担费用吗？

“德林爷爷，你这事情怎么没跟我说？”

德林柯沃特的声音在林雷心中响起：“林雷，放心，花费几十年达到六级魔法师，那是一般人，在我的教导下，十年，我就能够让你达到六级魔法师境界。”

十年．

等十年后，自己才十九岁，林雷心松了下来。

“大家都来了？”只听到一道清脆的声音，只见一名个子跟雷诺差不多高的孩子走了进来，不过这个孩子看起来就显得沉稳，“大家好，我叫乔治，今年十岁，玉兰帝国的。”

耶鲁、雷诺、林雷三人都将自己的讯息大概说了一下。

“玉兰帝国？”林雷一惊。

玉兰帝国，整个玉兰大陆最古老的帝国，在玉兰历元年的时候，玉兰帝国一统整个玉兰大陆，然后随着时间流逝，整个玉兰大陆纷争不断，玉兰帝国也一再分裂。

到如今，玉兰帝国只是四大帝国之一。

可即使如此，玉兰帝国也是第一经济强国，同时也盛产魔法师。玉兰帝国的魔法学院也是仅次于恩斯特学院的。

“乔治，你们玉兰帝国的魔法学院也差不了多少，怎么非要赶到这里呢？”耶鲁惊讶道。

乔治微微一笑说道：“虽然帝国的魔法学院很强，可是比恩斯特学院还要弱上一些，要上就上最好的。路途虽然遥远一点，不过也算是一种磨练。”

“乔治，你十岁了？可看样子跟我差不多。”雷诺在一边说道。

乔治顿时苦笑。

八岁的雷诺、十岁的乔治个子相当，也是四人当中最矮的两个。林雷个子比他们高半头，至于耶鲁，个子最高。

“不说这个，我刚才办理入学的时候查了一下，这次入学的一百名学员，精神力、元素亲和力最起码都是上等啊。甚至于我还发现到今年的学员当中，有精神力、元素亲和力都是超等的变态人物。”乔治的消息似乎很灵通。

耶鲁一撇嘴说道：“很正常，恩斯特学员谁弱？我精神力、元素亲和力都只是上等，在一百人中都要垫底了，如果不是我老爹跟光明教廷拉点关系，我还进不来呢。”

林雷不由惊异耶鲁的背景。

跟光明教廷拉上关系，这耶鲁的父亲也不一般啊。

“我们宿舍天赋最强的就是林雷了，不过我们恩斯特学院有一个绝对的天才，你们听说过没有？”耶鲁眼睛朝三人看了一眼。

林雷、雷诺都摇头。

乔治却是微笑点头道：“这我知道，恩斯特学院如今的第一天才‘迪克西’，号称这百年的第一天才，是双系魔法师，而且元素亲和力、精神力都是超等。特别是精神力，是一般同龄人的整整68倍，一般过三十倍就算超等了。他的精神力准确说应该是超超等，只是划分级别最高的就是超等才被判为超等。”

林雷心中骇然。

双系魔法师，元素亲和力、精神力都是超等。

“我不过是同龄人十几倍，那位天才，竟然是整整68倍。”林雷心中惊叹。

这恩斯特学院果然是天才云集，几乎聚集了整个玉兰大陆大半的魔法天才，在这里林雷也只能算是一个中上人物而已。不过……林雷的背后，还有一位五千多年前的圣域魔导师。

第二集 成长 第十五章 - 1987四兄弟（下）

恩斯特学院的学员，大多都要在学院呆上数十年的时间，所以一般被分配成同一个宿舍的少年，将来毕业后也会成为极好的兄弟。此刻无论是耶鲁，还是雷诺、乔治、林雷，虽然比同龄人成熟，可心底依旧有着孩子心性。

仅仅谈论一会儿，四兄弟关系就亲切地多了。

“大家今天先好好熟悉一下学院，晚上我请客，哈哈。”耶鲁一拍胸膛，豪爽说道。

“这家伙有魔晶卡，不宰他宰谁？”雷诺嬉笑道。

乔治和林雷也孩子心性，也都一个个贼笑了起来。

“吱吱~~”这个时候小影鼠‘贝贝’忽然从林雷的衣服内伸出了脑袋，小影鼠刚刚睡醒就不甘寂寞的冒头出来了。

“呀，这什么玩意？”雷诺吓地一大跳。

“贝贝，睡醒了？”林雷笑着摸了摸贝贝的脑袋，贝贝很享受的眯起了眼睛，而后贝贝一双乌溜溜的小眼睛瞅了瞅雷诺、耶鲁、乔治，小鼻子哼了两三下，似乎很是不屑。

“魔兽，这是魔兽影鼠，我在书籍中看过。”耶鲁忽然喊了起来。

“林雷，你有魔兽？”雷诺、乔治也都惊讶了起来。

他们还是孩子，怎么能够让一个魔兽臣服呢？

“贝贝还是魔兽幼儿，我只是给它一些吃的，它就喜欢上我了。所以跟我缔结了契约。”林雷笑着说道。

“老天，这可是魔兽，林雷，你还真是够厉害的。我从小就梦想有一只魔兽了。”耶鲁盯着‘贝贝’双眼发亮，“虽然我有灵魂契约卷轴，可是要让一只魔兽臣服，我可没有那么强的实力。”

耶鲁垂头丧气说道。

“没办法让魔兽臣服？难道让一个魔兽幼儿臣服都不行？”林雷笑着说道。

耶鲁摇头说道：“我连一级魔法师都没到，以我的实力估计只能驯养一级、二级魔兽的幼儿。可是那种弱小的魔兽我要了干什么？而七级、八级魔兽的幼儿，是非常难弄到的。而且七级、八级魔兽的幼儿，幼儿时期实力就比我强的多了。”

林雷心中赞同。

小影鼠‘贝贝’如今的实力，也接近五级魔兽了，可比他林雷要强的多。可是和贝贝在一起也快半年了，可贝贝体型却一点没变大。这点倒是令林雷，也令德林柯沃特疑惑的地方。

“林雷，你这影鼠叫‘贝贝’？可以让贝贝给我抱抱么？”雷诺目光根本离不开小影鼠了。

“贝贝。”

林雷立即通过灵魂交流劝说‘贝贝’。

“不，不行。”贝贝的灵魂也能够对林雷表达简单的意思了，同时‘贝贝’还对雷诺龇牙咧嘴：“吱吱~~~”的不断叫着，显然很是愤怒。

雷诺不由无奈地憋起了嘴巴。

“雷诺，告诉你一个办法，贝贝他特喜欢吃烤肉，以后你就弄些烤鸭烤鸡什么的经常给贝贝吃，相信贝贝对你就没多大敌意了。”林雷笑着说道，雷诺听了立即眼睛一亮。

“那行。”

雷诺忽然眉头一皱看向耶鲁，“耶鲁，以后我金币不够花，你可要借给我点。等卢姆爷爷来的时候，我再还你。”

“没问题。”耶鲁豪爽道。

“大家到现在还没有好好参观恩斯特学院吧？现在我们去各个地方逛逛，好好熟悉熟悉，怎么样？”一旁的乔治微笑着说道。

四兄弟中，乔治应该属于最和气最沉稳的一个，雷诺属于最孩子气的一个，耶鲁……属于最花花公子的一个，至于林雷，至少在另外三人眼中属于最神秘的一个。

双系元素超等，还有一只魔兽。

的确够神秘。

古老的恩斯特学院，各种有着数千年历史的古建筑，在一些古老建筑上还有着一些介绍。

某某大人物，曾经就读于此。

数千年来，恩斯特学院也培养出过好几个圣域强者，至于九级强者那就更多了。

最小八岁，最大才十岁的四名少年，怀着崇敬的心情看着一些名人传记，特别看到圣域强者的生平事迹，更是心中热血澎湃。一个个都梦想自己何时能够成为圣域强者。

只有一个声音经常在林雷耳边响起：“不过是一些后起之秀而已，杀死一只紫纹黑熊都要吹嘘？只能杀死九级魔兽，却敌不过圣域魔兽的圣域强者，只能算是初入圣域境界罢了。”

恩斯特学院的不少名人，在德林柯沃特的嘴里却不值一提。

……

宿舍1987的四兄弟带着小影鼠‘贝贝’，狠狠逛了一番学院，对整个学院都有了大概的了解，当天晚上四人就在离住宿区不远的一座豪华酒店大肆吃喝了一番，不过他们喝的都是果汁。

第二天，2月9号，正式开学的日子。

这一天并没有上课，从2月10号才正式上课，2月9号不过是去了学院听一番学院的领导们的劝导话语，这一群最小六岁，最大才十二岁的一百名孩子在可容纳数百人的教室当中呆着，他们对于上面讲话的学院领导身份也不清楚，一个个孩子在下面打盹，等到开学仪式结束，一个个才欢快地离去。

晚饭过后，1987庭院当中，放着四把椅子，四兄弟们都谈论着课程。

“真是够轻松的啊，一天才只有一课，哦，林雷是双系的，他有两课。”耶鲁感叹道，“不过恩斯特学院还真是宽松，这课程想去上就上，不想上可以不去。”

乔治淡然微笑道：“耶鲁，别掉以轻心，学院虽然没什么要求，可是每年都测试一次实力的。只有实力提升一级才会到更高的一个年级。如果不认真苦修，你准备在恩斯特学院呆满一百年吗？而且恩斯特学院有规定，六十年内达不到六级魔法师的，一律驱逐出学校。”

林雷看着手中的这份在学校的各种法规，也暗自点头。

学院管理轻松，你可以在学院中不学无术六十年，可是六十年后，如果还达不到六级魔法师的境界，就要被驱逐出学院。

“驱逐出学院？”耶鲁一瞪眼，“真的被驱逐出去，我老爹估计会杀了我。”被恩斯特学院驱逐，那名声实在太难听了。没有一个人愿意承受。毕竟能够被录取都说明其资质。

“明天就要开始上课了，不知道这里的老师水准怎么样？如果连我卢姆爷爷都赶不上，那就白来了。”雷诺嘀咕说道。

“雷诺，你那个卢姆爷爷是魔法师？”林雷有些惊讶地询问道。

“那是当然，从奥布莱恩帝国到恩斯特学院这一路上，卢姆爷爷已经教导我学习魔法了。”雷诺自豪说道。

当林雷跟另外三兄弟在一起聊天打屁的时候，心底却也有些期待。

“这地系魔法的课程倒是不重要，在地系魔法的教导上，恩斯特学院的老师在魔法上的水平，又怎么会赶得上德林爷爷？最重要的就是风系魔法了，不知道风系魔法怎么样？”

天已经渐渐暗了下去，而恩斯特学院宿舍1987的院子中依旧有着四个孩子的欢声笑语。

第二集 成长 第十六章 - 风系魔法

恩斯特学院的课程，一个月前28天都有课，唯有最后两天没有课。

地系魔法是早晨八点到十点，火系魔法是早晨十点半到十二点半，水系魔法是下午两点到四点，风系是下午四点半到六点半，雷系是晚上七点到九点，光明系是九点半到深夜十一点半。

不过大多数学生都是单系的，一天只需要上课两个小时即可。林雷是双系的，一天也只有四个小时的课程。而且这种课程想去听就听，不想听也可以，没有人强求你。

地系一共分为六个年级，每一个年级都有一栋建筑。初学者和一级魔法师在一年级，二级魔法师在二年级，三级魔法师在三年级……以此类推，达到六级魔法师在六年级。

六年级的学员，随时可以申请毕业。当然你不申请也可以继续学习。

2月10日，地系一年级的教室当中。

地系一年级的教室非常的大，里面单单座位足有数百个。此刻这里已经有二十几个学员了，林雷也找了一个靠前的位置坐下，等到八点钟的时候，教室内已经有五十多名学员。

“估计这里只有部分是新学员吧，不知道其他人读了几年。”林雷心中暗道。

毕竟一个初学者要达到二级魔法师，一般是需要好几年功夫的。

“大家好。”站在教室上面的是一名和蔼可亲的棕发中年人，“我叫温迪，是你们的地系魔法老师，今天这里又多了近二十位新生，和往常一样，现在我们请新老学员依次自我介绍一下，大家彼此认识。”

顿时一个个学员开始上去自我介绍了。

“我叫格尔翰，来自极东的大草原。”

当听到这个叫格尔翰的少年自我介绍的时候，下面的林雷不由惊讶起来：“果真是来自玉兰大陆各地，竟然连玉兰大陆极东区域大草原上的人都有。”

玉兰大陆地理版图中。

神圣同盟、黑暗同盟处于玉兰大陆魔兽山脉以西，魔兽山脉以东就是四大帝国，而在四大帝国的东边还有着一片大草原，那片大草原上也有着三个王国。大草原距离恩斯特学院的距离，那可不是一般的远。单单行路估计就需要两三年功夫。

“我叫林雷，来自于神圣同盟。”林雷也走到教室最前面，简略地自我介绍。

当一群学员都自我介绍完毕，地系魔法师温迪便开始吹嘘一番地系魔法，等到这节课的下半部分，温迪老师才讲述起了地系魔法。

林雷等一群孩子在下面仔细的听着，而林雷的旁边德林柯沃特更是现身了。

“这个温迪，基础很扎实。虽然他的实力不算如何强，可是教导一级魔法师，恐怕请八级、九级魔法师，都未免讲述的有他好。”德林柯沃特点头赞叹道。

林雷对地系魔法非常清楚，现在听起来非常轻松。

“不过德林爷爷，他基础是扎实，可是讲述的还没有你深入浅出，似乎有些复杂了。”林雷说道。

德林柯沃特点头自傲一笑，白胡子都翘了起来：“那是自然，圣域魔导师对于魔法的理解，完全超乎九级魔法师、八级魔法师。圣域，是一个崭新的地步。我讲解的自然比他清晰，直指魔法本质。”

当一堂课听下来，林雷便决定。

“从今天起，这地系魔法课每一个月来听一次吧。”林雷可不想浪费时间。

林雷的心底也有了计划，每天日间都在外修炼魔法。至于修炼魔法的地方……林雷倒是选定了一个地方，就是恩斯特学院的后山，恩斯特学院处于山林地带，周围的山的确很多。

下午四点半。

林雷在风系一年级的教室，认真听讲了。

“大家好。”一名金色长发的俊美青年笑眯眯说道，“我是学院六年级学员‘特雷’，从今天起，有我来负责你们的风系魔法教导，我住在0298号宿舍，如何课后有疑问可以去找我。”

六年级学员，便是六级魔法师，时刻可以申请毕业的学员。他们是有资格教导一二年纪的学员的。

“在这之前，大家先自我介绍一下吧。”特雷微笑着说道。

这是开学第一堂课的最基本的一点，一个个学员都上去自我介绍了。

“咦，林雷，你有没有发现，风系的学员中可爱的小姑娘不少啊，看，那个金发的小姑娘还对你笑呢。”德林柯沃特在林雷旁边，手舞足蹈地说道，“听那个金发小姑娘自我介绍，好像叫‘迪莉娅’，迪莉娅，多么可爱的名字，以我近1300年的阅历，这个小姑娘以后肯定是大美人，林雷，跟人家笑笑，搞好关系嘛，以后才能更进一步啊。”

此刻的林雷，根本无视旁边的德林柯沃特。

林雷盯着风系魔法教师‘特雷’，仔细听着特雷的讲述。

“风系魔法师，是速度最快的魔法师，是最灵敏的魔法师。而且也是唯一可以不到圣域，就能够飞行的魔法师！”特雷意气风发，话语中蕴含对风系魔法的热爱，“你们想靠自己的能力飞翔在天地间吗？飞翔在天地间，俯瞰无限山河，这多么的美妙，多么的令人向往。”

下面的孩子们眼睛都亮了。

飞行？

谁不想？

“成为圣域强者是可以飞行，可是整个恩斯特学院百年都难出一个圣域强者！而风系魔法师，只要达到五级魔法师，就可以施展‘漂浮术’。”特雷自信说道，“而且风系魔法师速度最快，辅助魔法‘极速’，可以让你速度大增。”

“当然，那些都是普通的，传说中的风系禁忌魔法‘毁灭风暴’，那是最强毁灭魔法，还有传说中的禁忌魔法‘次元之刃’，也是最强单体攻击魔法。”特雷声音高昂。

下面的少年都睁大眼睛，心中向往。

“毁灭风暴也算最强毁灭魔法？我地系的‘天崩地裂’‘陨石天降’呢？”在林雷身旁一同听讲的德林柯沃特有些不满。

“德林爷爷，那个次元之刃呢？”林雷追问道。

在林雷看来，德林爷爷不提次元之刃，看来次元之刃的确属于单体最强攻击了。

“那个次元之刃？能够划破物质位面的空间隔壁，当然很强。不过虽然攻击强的一塌糊涂，可是毕竟是一次性攻击。哪像我们地系的‘大地守卫’，可以不断地和对方厮杀。”德林柯沃特狡辩道。

林雷猜得出来。

这次元之刃，威力肯定非常恐怖。而且估计也不像德林爷爷说的那么简单。一次性攻击？一次性攻击也要看对方是否能够躲掉。

“我如果以后成为龙血战士，再使用风系辅助，那……”林雷心中一动。

然而随着听讲，林雷对于风系越来越感兴趣，地火水风四系，实质上任何一系都是如海洋一样博大精深，魔法的海洋那是浩瀚无边的，林雷也情不自禁深深沉浸其中。

第二集 成长 第十八章 - 学习生涯(下)

距离达到二级魔法师，也过去了近一个月时间了。

风系一年级教室内。

地系的课程林雷一个月才偶尔去一次，而风系的课程林雷是每课都上的，而今天林雷照样坐到了自己的老位置。

“林雷，你来了。”林雷刚坐下，一位非常可爱的少女就坐到了林雷的身旁。

林雷看了一眼这少女，微笑着说道：“迪莉娅，你来的挺早的，现在距离上课还有好一会儿呢。”和漂亮的少女坐在一起，的确是一种比较享受的事情，林雷也不会拒绝。

这迪莉娅可不是一般人物。

她的哥哥――迪克西，如今整个恩斯特学院第一天才，号称百年难得一见的魔法天才。就是那位同样是双系魔法师，而且元素亲和力为超等。精神力更是同龄人的68倍的超级天才人物。

这迪莉娅，为迪克西的妹妹，也差不了太多。

“我知道你来的早嘛。”迪莉娅笑的眼睛都眯了起来。

两人在聊天当中，时间却过的飞快，两人还没太大感觉，就已经开始上课了。特雷老师在上面激情地讲述着，林雷也在下面认真听着。而迪莉娅则是不时地偷看林雷两三下。

“好，今天的课程就此结束，不过在下课之前，我有一件事情要跟大家说一下。”特雷老师微笑着说道。

下面的学生顿时低声议论了起来。

“老学员应该都知道了，我们恩斯特学院有一个规矩，每到一年的最后一两个月是要举行‘年级赛’的。每年的‘年级赛’也是我们整个学院最热闹的时候，而且在年级赛中取得胜利，也会在毕业的时候容易被评为优秀学员。等毕业的时候，估计四大帝国都会盛情邀请你们。”特雷老师笑道。

下面的学员立即激动了起来。

在恩斯特学院，天才云集。而天才都有一个坏毛病，很难服人！

所以每年的年级赛，就成了天才们扬名的机会。几乎九成以上的学员都会关注这年级赛，有点实力的都会去参赛。

“我们风系的自然也要出战，愿意报名的来跟我说一声。”特雷老师微笑说道，可目光却朝林雷这瞥来。

“老师，我愿意。”下面的不少学员立即开始兴奋地报名了。

“好。”特雷立即拿出纸和鹅毛笔开始记录了起来，可是当他记录了十几个学员后，却发现下面的林雷跟迪莉娅两人正在交谈中，丝毫没有上来报名的意思。

特雷走了下去。

林雷不由抬头看去，立即恭敬喊道：“特雷老师。”旁边的迪莉娅也恭敬行礼。

特雷老师微笑着点头道：“林雷，这次年级赛可是很好的锻炼机会，我相信整个一年级几乎所有的精英都会参加，你怎么不报名呢？这样的机会是很难得的。”

“我没兴趣。”林雷直接说道。

特雷老师不由一怔。

“林雷，你不知道，这年级赛如果获胜，还有一些奖励的。”特雷老师又诱惑道。

“奖励？”林雷可是急需金钱的。

自己家族中经济状况并不怎么好，如果能够自己获得一笔金钱，自己去参加这个什么年级赛，也没太大问题。

“对，你应该知道一般学员居住的都是普通宿舍，就是我们那种单门独院的。而每次年级赛的前三名，都有资格在两层小楼公寓当中居住一年的。那可是身份的象征，而且公寓中也舒适的多。”特雷老师继续说道。

林雷心中恍然。

整个住宿区域两层小楼公寓并不多，大多数是被七级魔法师、八级等厉害的魔法师们居住。现在听来。原来六个年级，每个年级的前三名都有资格入住一年。

住宿条件？

林雷对于这个一点不在乎。

“我不参加。”林雷依旧说道。

特雷老师有些急了，实际上他特雷也是一个六年级学员，如果他能够让自己的学生成为前三名，不但得到奖励，而且也非常有脸面的。年轻人，都好脸面的。

特雷老师靠近林雷，低声说道：“林雷，你是担心实力泄露吗？我可是知道你已经达到二级魔法师了。”

林雷听到这话，不由惊讶抬头看向特雷老师。

特雷老师怎么知道自己的实力？毕竟单从外表是很难判断一个人的实力的。

特雷老师见到林雷这幅表情，以为被自己说中了一样，笑着说道：“林雷，有实力可不要藏着，你即使不去参加比赛故意隐藏实力，小心我也会把你的秘密泄露。”

“随便，反正我不参加。”

林雷满不在乎地站了起来，然后恭敬地行礼：“老师再见。”

而后，不顾特雷老师那副愕然的表情，直接飘然离开。

“嗨，这小子。”特雷老师反应过来不由笑了起来，而此刻旁边的迪莉娅还捂着嘴巴偷笑呢。

******

风系课程结束都已经傍晚六点多了，天都快要黑了，林雷朝自己宿舍跑去，1987号宿舍的四兄弟感情可是非常好的，晚上一般都是一起去吃饭的。

“林雷，回来啦。”1986号宿舍中一个卷发少年热情地跟林雷打招呼。

“哈利，吃过晚饭了吗？”林雷也笑着回应道。

林雷跟周围几个庭院的学员关系还是挺不错的，哈利笑着点头道：“当然吃过了，你们庭院中的三个兄弟都在等你呢。”

“林雷回来了，走，大家吃饭去。”耶鲁的声音响起。

很显然耶鲁在院子里就听到了林雷的声音，耶鲁、雷诺、乔治三人都走了过来，和林雷打了个招呼，四兄弟便朝餐厅走去了。恩斯特学院内部也有豪华的酒店，那耶鲁被林雷、乔治他们劝说，也不怎么去大酒店了。

小餐厅，菜肴很实惠，吃的也舒坦。

点了些菜肴，四兄弟又谈论了起来。

对于学院内部的各种活动，林雷大多是从自己这三名兄弟嘴里听到的，否则总在学院后山苦修的林雷，估计对学院内部消息是两眼一摸黑。

“嗨，还有一个多月，第一年就结束了。每年的最后一两个月，整个学院都要进行年级擂台赛的。每个年级的前三名，都可以入住那两层小楼公寓一年。”耶鲁开口就说道。

“年纪擂台赛？”林雷笑了起来，刚刚在教室内自己可是才得到消息的。

“哈哈，我肯定要参加的。”雷诺自信道。

耶鲁撇嘴道：“你小子在从奥布莱恩帝国到恩斯特学院的路程中，就成为了一级魔法师。到现在，估计距离二级魔法师也不远了吧。这实在是太不公平了。”

雷诺从家到学院，耗费了一年功夫。

这一路上在马车上，雷诺在管家的教导下便学习了魔法，在赶路的这一年中雷诺就已经成为了一级魔法师。

乔治则是笑看着林雷：“嗨，你们可别忘记了林雷，林雷在入学的时候也是一级魔法师了，而且他修炼这么疯狂，而且又是双系魔法，我想，他的实力应该是我们宿舍最强的。”

林雷咧嘴一笑：“乔治，你就别捧我了。”

“林雷，你现在达到二级魔法师了吗？老实交代？”乔治盯着林雷。

“怎么可能这么快？从初学者到一级魔法师，我们的资质可能一年就行了，可是从一级到二级魔法师，最起码两年吧。”雷诺在一旁鼻子一皱说道。

“这可不一定，我也看林雷怪神秘的。”耶鲁也看着林雷，“林雷，你达到二级魔法师了吗？”

林雷随意的点了点头。

达到二级魔法师有什么好奇怪的，自己在魔法测试之前就已经是一级魔法师了，而后又过了一年时间，如果到现在还不到二级魔法师，自己的苦修就太不值得了。

“你真的达到了？”耶鲁、雷诺、乔治三人都一瞪眼，他们没想到竟然是真的。

“去参加年级赛，林雷，你一定要参加，好好去蹂躏他们，给我们1987号宿舍争口气。”耶鲁立即说道。

这个时候服务员也将菜肴端了上来。

“吃饭，吃饭，对于年级赛，我没什么兴趣。”林雷可懒得跟那些实力弱小的人较量。那种学院擂台战，根本是就是炫耀！

耶鲁三人彼此相视。

他们也知道林雷修炼很刻苦，虽然一年级当中有元素亲和力、精神力都超等的天才，可是论刻苦程度就不如林雷了。加上林雷又是双系……所以他们心底也认为林雷恐怕是一年级中最强的一个。

“你不参加可真可惜了，这次年级赛，又要让别人出风头喽。”耶鲁瘪嘴道，“也是我实力不够，要是我有林雷你的实力，早就去炫上一把了。到时候勾引几个美女。”

林雷笑了笑：“好了，吃饭，别乱想了。”

对于年级赛，林雷根本毫不在乎。可是学院中绝大多数人对于年级战还是非常热心的，不单单学员，连恩斯特学院的一些魔法师对于这场活动也是非常的关注。

第二集 成长 第十九章 - 谁是第一？(上)

恩斯特学院后山，一片寂静。

林雷盘膝坐在溪水旁，听着溪水潺潺声，自然进入了冥想状态，周围的地系元素、风系元素是那么的清晰可见，凡是在林雷周围十几米范围内的一切，都是前所未有的清晰。

地系元素、风系元素从四肢百骸进入体内，体内的肌肉、筋骨乃至体内的脏器都是缓缓的吸收着地系元素和风系元素的滋润。身体素质以极为缓慢的速度坚定地不断提升着。

还有大量的地系元素、风系元素经过提纯炼化后，最终聚集在胸口中央的‘中丹田’中。

“汩汩~~~”溪水流动的汩汩声不断。

旁边小影鼠‘贝贝’则是撕咬着一直野鸡，好一副宁静祥和的画面，此时此景可入画。

不过这里宁静的时候，恩斯特学院内部却是喧闹的很。整个学院的数千名学员，还有大量的魔法老师，甚至于许多外界的大人物都进入了恩斯特学院进行观战了。

年纪擂台赛。

恩斯特学院的学员，都是天之骄子！

一场场擂台赛那都是非常精彩的，一年级的比赛那是火球、闪电、风刃你来我往。而三级四级的比赛，那就精彩了，各种辅助魔法，范围攻击魔法，如碎裂之石，更是几十块上百块的大石头当头砸下，闪电更是接连不断。

至于五级、六级的比赛，那就更惊人了。

各种炫目的魔法接连登场，那恐怖的爆炸声轰隆声接连不断。下面围观的学员们欢呼声此起彼伏，气氛完全达到了巅峰。整个学院绝大部分人都齐聚于此。

……

年纪擂台赛近乎持续了一个月时间，这一个月时间也是整个恩斯特学院最热闹最疯狂的一个月，在这段热闹的日子里，林雷只是偶尔观看了一下五级、六级的比赛，其余绝大部分时间都是一个人静静地修炼。

“这比赛还要求，不可以故意置人于死地。这种束手束脚的比赛，还叫比赛吗？”

在德林柯沃特的熏陶下，林雷也对这种炫耀性质的比赛很是不屑。

“林雷，你现在的任务就是好好的修炼积累实力，至于战斗经验，等你达到五级魔法师的时候，进入魔兽山脉边缘进行真正的生死试炼再累计吧。”德林柯沃特如此劝说林雷。

******

华德立酒店，恩斯特学院内部消费性场所中最豪奢的一家酒店，今天耶鲁请客，1987号宿舍的四兄弟就在这华德立酒店中聚餐了。

华德立酒店一楼。

酒店的地面光华如镜，一排漂亮的女性服务员恭敬站在那，随时听候吩咐。

华德立酒店当中有着不少身穿学员制服的男男女女，能够在这里消费的大多是经济实力比较高的，这么随便一桌菜肴都是需要几十个金币的。如果是林雷可是消费不起。

年级赛刚刚结束，整个酒店中的学员们大多谈论着年级赛。在这里的大多是青年，可是其中就有一桌是四名孩子。

“这次年级赛想起来就是晦气，差一点啊，差一点我就能进入半决赛了。说不定我就能够获得前三名当中的一个呢。”雷诺很是不满地说道，四兄弟中雷诺最小，同时雷诺也是最骄傲自信的一个。

耶鲁笑道：“是挺可惜的，没想到最后被那个兰德得到了第一。”

乔治笑了笑没有多说。

乔治是个老好人，几乎什么人都不得罪。

“兰德？对了，我听你们说过，是不是我们这一批新学员当中的元素亲和力、精神力都超等的那位？”林雷倒是记住‘兰德’这个名字。

乔治笑着点头道：“对，就是他，天赋本来就高，还没修炼，天生精神力就达到二级魔法师的要求了，这一年只是积累足够的魔法力而已。以二级魔法师的实力，获得一年级擂台赛第一，并不难。”

“单靠天赋算什么？比天赋，他比得过我们学院第一天才‘迪克西’么？”耶鲁撇撇嘴巴，“我就特瞧不起那个兰德，不就得到个一年级擂台赛第一，林雷，你是没看到啊，获得第一后他那个得意模样。真不知道，如果他得到了五年级或者六年级擂台赛第一，又是什么样子？”

魔法师越往上越是难以修炼。

所以整个恩斯特学院数千学员，大多是高年级的，越是高年级的擂台赛竞争就愈加的激烈。

雷诺也点头道：“我也瞧他很不爽，我们学院第一天才人物，三年级的‘迪克西’，人家获得三年级擂台赛第一后是什么风度？两者差距太大了。而且我们一年级的第一，也不是他兰德。”

“对，老三你是没参加，如果你参加，哼哼。”耶鲁哼着说道。

一群少年也兴排辈，耶鲁、乔治、林雷、雷诺四人依次排下，三人亲昵的时候更是彼此称呼‘老二’‘老三’。

“嗨，你们几个说什么呢？”

林雷、耶鲁等四人转头看去，只见同样四名少年从华德立酒店的二楼楼梯漫步走下，为首的那个金发少年冷视着林雷这四人。

耶鲁大大咧咧道：“哦，原来是兰德你啊，我们在说什么，你没听到吗？”

林雷心底无奈一笑。

耶鲁这个人天不怕地不怕的，而且还特要脸面。

“哼，别以为我没听到。”兰德冷然说道。

兰德旁边的棕发少年也嗤笑一声，一副傲慢语气说道：“兰德，不要和这四个废物计较，和他们计较，不值得。雷诺，你看什么看？难道擂台赛上输的不服气？”

雷诺盯着那棕发少年，嘴角一翘故作不屑道：“你什么东西，不就运气好，赢了我一次吗？得意什么？”

棕发少年不由脸色一冷。

乔治这个时候笑道：“兰德，好了，我们随意评论你们是我们的不对，这事情就这样算了吧。”

“乔治，你闭嘴，这里没你说话的份。”兰德目光盯着耶鲁，“耶鲁，上次在香榆树酒吧里，我就看你那嚣张的模样很不爽，这次你还跟我嚣张，有本事上擂台赛跟我比比啊，为什么没胆子比啊。”

说着兰德还得意笑了几声。

耶鲁不由有些恼怒，可是他实力的确不如人。

顿时整个酒店中的其他人都注意了这两方，不少恩斯特学员高年级的学员都站了起来，饶有兴趣地看着这两方。这两方很显然都只是十岁左右的孩子而已。

“那个金发小子我认识，叫兰德，是一年级擂台赛第一，以后成就想必也不会低。”

“在他旁边的那个棕发小子，好像叫瑞森，是一年级擂台赛的第三，我也认识。这兰德他们一伙人实力上应该占据优势啊，看来事情有意思了。”

这一群五级、六级的魔法师们彼此谈笑着，都注意着这两方。

兰德被人注视，特别听到别人说他一年级擂台赛第一，不由脸上更添一丝骄傲，同时看向林雷四人目光愈加不屑。

“呦。”兰德朝林雷四兄弟桌上扫了一眼，“果汁？你们还喝果汁？哎呀，耶鲁，我真为你感到脸红，我们宿舍四兄弟都喝‘凯尔佛’了。你们还喝果汁。”

林雷见这个兰德一副有完没完的样子，眉头不由一皱。

“兰德，我们四兄弟在这吃饭，你们给我滚远一点。”林雷脸色沉了下来，冷漠看着这四人。

如果是自己修炼的时候，旁边如果有什么野兽打搅，早就直接杀死了。

“哦，还有一个。”兰德眼睛一亮，盯着林雷，“耶鲁的宿舍还有你这么个人物，我怎么从来不知道？”

林雷眼中一冷。

整个人如同狡兔一样极速冲出，兰德眼睛不由睁大：“你――”兰德还没反应过来，林雷就一手抓住了兰德的颈部，单靠臂力就将兰德整个人给悬提了起来。

“呃，啊，啊……”此刻兰德喉咙根本发不出一个声音，眼中尽是惊恐。

林雷冷漠的双眼盯着兰德，心中惊恐的兰德，只感到自己时刻可能被杀死。

而这个时候林雷感到自己体内龙血战士血脉在燃烧，那种嗜血的感觉再次冒上来。林雷不由眉头一皱，心中劝说着自己：“这是恩斯特学院，不能无缘无故杀人。”

兰德旁边的三个学员这个时候也被吓呆了。

“滚出去。”

林雷一挥手臂，兰德整个人就如同一个沙包一样被扔到旁边砸在地上。

第二集 成长 第二十章 - 谁是第一？（下）

如今林雷已经快踏入二级战士的界限了，一般一级战士的力量就要达到可举起百斤物体了，二级战士更是可以随意挥动百斤物体。

“你，咳，咳。”兰德捂着喉咙咳嗽几声，而后愤怒盯着林雷，“你，你竟然……”

“好。”耶鲁忽然大喊了起来，脸上满是兴奋，“真是痛快，老三，没看出来啊，你的力气这么大！”

“那个小子才多大一点，好大的力气。”

那些五级、六级的魔法师们都惊讶了，在酒店中还有一些学院的魔法老师，这些人都有些惊讶看着林雷。

看起来十一二岁的少年，竟然单手轻易挥动八九十斤的人。

这少年可是魔法师啊！

“嗨，兰德，你不是说自己是一年级第一的吗？”耶鲁揶揄说道。

兰德脸色通红，心中羞怒不已，同时盯着林雷厉声喊道：“你，你是魔法师吗？有本事跟我用魔法比比，你这算什么手段？高贵的魔法师，竟然会使用粗鄙的战士的能力。”兰德此刻满是羞怒，他可是刚刚得到一年级擂台赛第一，可刚才林雷抓住他喉咙将他悬提的时候，那种小命被他人掌控的感觉令他非常惊恐。

“对，有本事用魔法比比？你还是恩斯特学院的学员吗？”兰德旁边的瑞森等人也立即喊道。

不过对于林雷，这四人心底都有着一丝畏惧，刚才林雷那惊人的力量还是令他们惊恐不已。

“魔法？”

雷诺这个时候大笑了起来，傲然道，“兰德，你还真以为一年级擂台赛获得个第一，你就是我们一年级当中最强的？做梦吧。我们一年级第一，可是我们宿舍的老三，你，靠边站。”

“老三，给他点厉害瞧瞧。”耶鲁也说道。

乔治刚才被兰德一声训斥，此刻也一点不给兰德面子了：“兰德，我告诉你，你不要自不量力，我们学院不少高手是不屑参加年级赛的。你别真以为自己有多了不起。”

兰德脸色愈加难看。

“比试一下不就知道了，兰德，跟他们比比。”那些五年级、六年级的青年们笑着说道，在他们看来一年级的学员争斗是一件有趣的事情罢了。

兰德也不过才十岁，从小就是自命为天才。

即使在恩斯特学院，也属于最顶尖的那一批人，什么时候被这么侮辱过？

“第一？”兰德咬牙切齿道，“第一不是嘴说出来的，而是比试出来的，有本事跟我单靠魔法比试比试？”对于自己的魔法实力，兰德那是非常自信的，毕竟是经过一场场比赛，最后夺得第一的。

“咦，这酒店管理人员也奇怪，怎么不来阻止？”旁边一些围观的人也发现了这个疑点。

实际上这个时候华德立酒店的管理人员就在远处，可他根本不过来插手。

因为他认出了这些学员。

不提恩斯特学员本身代表的意义，这几个学员当中论身份，他就不想惹，特别是……耶鲁。

“耶鲁少爷竟然也在，唉，算了，任他闹吧，就是将酒店拆了也跟我没关系。”酒店的管理者在远处捂着脑袋只能无奈摇头，他可不敢惹怒这位耶鲁少爷。

特别进入恩斯特学院后，耶鲁在家族中地位也是骤然提升。

“说的对，第一不是嘴说出来的，是靠比出来的。”林雷也站了起来，面色冷漠地看着兰德，“兰德，这魔法比试不来点彩头也没意思。这样，如果你赢了，我以后见到你绕着你走，而如果我赢了，你见到我，也要绕着我走。”

兰德不由冷笑道：“彩头未免太小了一点。输的人见到对方，不但要绕着对方走，还要献上一百金币，怎么样？”

林雷眉头不由一皱。

一百金币？

自己一年生活费才一百金币，自己可不是那些有钱的人。

“哈哈，兰德，才一百金币，你也好意思说？这样，输的人献上一万金币，怎么样？”旁边的耶鲁得意的大声说道。

“一万金币？”

此话一出，整个酒店中不少学员都是倒吸一口凉气，这一万金币可不是一笔小数目，整个酒店中这些学员当中能够面不改色，随意拿出一万金币的恐怕也没几个。

“一万金币？”兰德不由心中一颤。

他的家族虽然也算是一个大家族，可是每年给他的生活费不过才三千金币，这华德立酒店他也不是每天来消费的，这次是为了庆贺自己跟瑞森获得年级赛第一第三才来这的。

“呵呵，不敢了？”耶鲁抽出那魔晶卡，在手中抛动着说道。

“兰德，答应他。”旁边的瑞森说道，“我们四兄弟一万金币还是凑的出来的，我就不相信，那个不知道哪里冒出来的小子，会是你的对手？”

兰德和另外三兄弟相视一眼。

“好！一万金币就一万金币！”

兰德大声地说道，而后冷笑看着林雷说道，“走，这地方太小施展不开，我们去举行年级赛的擂台上比试。有胆子就跟我去！”说完，兰德就傲然迈出了酒店大门，兰德的三个兄弟同样自信地走了出去。

“我们也去。”耶鲁双眼放光。

雷诺、乔治同样有些兴奋，林雷也点了点头，淡然笑道：“一万金币，人家送来，我们怎能不要？”

林雷、耶鲁、雷诺、乔治四兄弟同样出了酒店，直接朝外面走去。

而整个酒店中则是喧闹了起来，彩头一万金币的比试，即使是六年级的学员当中也很少有。特别比试的两位，一个是刚刚获得年级赛第一的兰德，一个却是谁也没听说过的神秘小子。

顿时一大群人都结账，熙熙攘攘地跟了过去。

******

露台擂台，擂台是由青色岩石构成，结实非常。

此刻林雷、兰德二人分别站在擂台上的一边。

而擂台下面则是在短短的时间内聚集了一大群人，毕竟这个时候是晚餐的时候，从华德立酒店到擂台这一路上，一传十，十传百，一会儿就吸引了一大群人过来了，彩头一万金币的比试，单单一万金币这个数字就够吸引人的。

兰德见到下面的人越来越多，喧闹异常，不由脸上也有了一抹自豪。

“今天我跟这位叫林雷的小子进行魔法比试，输的人奉上一万金币，以后见到赢的人也要绕着走。大家请为我们公证。”兰德朗声说道，他很享受众人瞩目的感觉，丝毫不怯场。

下面顿时一片叫好的欢呼声，经历过年级赛，兰德也是有了一批支持者，相反支持林雷的人寥寥无几。

而林雷本人，则是淡定站在擂台边上。

“说够了吗？”林雷淡然说道。

兰德自信一笑：“好，开始。”

兰德跟林雷几乎同时默念魔法咒语，两人都是二级魔法师，一级二级的魔法咒语都是比较简短的，一两句而已。

“呼！”

连续七道青色风刃凭空形成，直接朝兰德斩去。

“二级魔法师？”下面有经验的人一下子就判断出来了。

而兰德也同时发出了自己的魔法，只见五颗赤红的火球也朝林雷砸了过去。风刃的飞行速度要比火球快上不少，兰德狼狈地就地一滚躲避了开去。而林雷却飘逸地随意迈步就避开了火球，在迈步的时候，林雷嘴唇依旧微微动着，施展出了第二个魔法。

地系魔法――撼地术！

“嗡~~~”

兰德只感到脚下的青石仿佛波纹一样一阵晃动，这种情况下兰德根本无法静心去念动魔法咒语，而紧接着林雷的另外一个魔法又出来了，只见五颗头颅大小的石头带着一丝土黄色光芒极速地砸了过去。

在晃动的地面上，兰德站都站不稳，勉强躲避开两颗。

“蓬！”

一块石头砸在了兰德的肚子上，兰德顿时一口鲜血喷出，兰德连忙用手臂挡住头部。连续两声撞击，直接将兰德砸地滚落到擂台之下，全身更满是灰尘。

擂台比试，林雷，胜！

林雷淡然看了下面的兰德一眼，自己的攻击林雷很有把握，这兰德最多休养一个月而已，如果自己狠下心控制石头去砸兰德的脑袋，估计兰德小命都玩完了。

“二级双系魔法师。我们一年级还有这么一个高手？”

下面围观的一些一年级学院惊呼了起来，一年级中出现一个二级魔法师就很难得了，而出现二级双系魔法师，在一年级当中，那更是绝对的强者了。

“这小子好精准的控制力，身体移动好灵活。”

一些五年级、六年级的学员们有些惊讶，林雷刚才面对火球术攻击的时候，竟然可以做到在躲避的同时依旧默念咒语，由此可以判断林雷这身形速度的灵活。

“哈哈，兰德，你还真以为你是一年级第一吗？我们宿舍老三就是单单用魔法，都可以轻易蹂躏你。”耶鲁大笑着说道。

“咳，咳。”兰德捂住胸口站了起来。

兰德心中清楚，林雷刚才的确是手下留情了。

“耶鲁，明天你带着林雷，我跟你们去四国金行转账，一万金币，我说到做到。”兰德深深看了远处的林雷一眼，这一次被林雷击败，将沉浸在天才光环中的兰德彻底击醒了。

拥有天赋，如果不够努力，照样会被别人击败！

“林雷，谢谢你！”兰德躬身说道，这倒是令耶鲁等人一愣，而后兰德又抬头盯着林雷坚定说道，“不过，我终有一天会击败你的。”

随后兰德便捂住胸口在自己兄弟的扶持下，朝自己住处走去了。

“林雷，你太厉害了，兄弟我特有面子啊。”雷诺一下子抱住走下擂台的林雷。

林雷看了看周围。

只见不少人都看着林雷议论着，整个恩斯特学院的一些精英人物都是比较出名的，谁都没想到一年级当中会突然冒出个人，轻易地将年级赛第一的兰德给击败了。

“你好，林雷，我叫丹尼，是水系一年级的，很高兴认识你。”顿时一名身材高挑的金发少女走了过来，对林雷微笑说道。

“你好，我叫林雷。”林雷不习惯跟陌生人说多少，“抱歉，我马上还要冥想修炼。”

说完，林雷跟自己的三兄弟使了一个颜色，耶鲁等人也心领神会，立马四兄弟不顾周围围观的人，直接快速地离开了，只留下那名丹尼的少女不满地蹙起了眉头。

第二集 成长 第二十一章 - 普鲁克斯会馆（上）

四国金行，由四大帝国联手建立遍布整个玉兰大陆的金行，而能够在四国金行办理魔晶卡的，也都是一些富裕的人。毕竟单单办理魔晶卡就需要一百金币，一般人可舍不得。

一万金币，按照那种巴掌大小的小布袋，足足有一百袋，即使家庭中装米的那种袋子，都可以装上小半袋，沉的很。

“一百金币啊，就这么没了。”林雷从恩斯特学院中的四国金行走了出来，心中感叹着，而他自己的怀中则是多了一张魔晶卡。

林雷也清楚，自己还住在恩斯特学院内，而如果将一堆金币放在宿舍内肯定不安全，还是换成魔晶卡安全。

要知道，这魔晶卡单单制作成本就不低，乃是炼金术士们最近几百年才研究出来的，是利用每人手掌纹痕不同的原理制作的。每一张魔晶卡，只能由办理魔晶卡的人使用。

这也是为什么，办理魔晶卡手续费要一百金币的缘故。

“有了这一万金币，我在恩斯特学院内的生活费用就完全足够了，而且还有大量剩余，也可以帮助一下父亲了。”林雷心中欢喜。

耶鲁搂着林雷的肩膀，吹着口哨得意看着旁边的兰德、瑞恩几人。

兰德他们四人可是将自己的生活费都拿出来了，估计四人也只剩下不到一千金币了。不过幸好这学年也快结束了。

雷诺、乔治也都谈笑着，还在一旁开林雷玩笑。

不过实际上，无论雷诺还是乔治，都没受太多苦。

“老二，老三，老四，明天都月末了，我父亲的人明天会过来，到时候我可以安排马车安排护卫，我们四人去圣都逛逛怎么样？”耶鲁提议道。

“圣都？”

雷诺、乔治，包括林雷都眼睛一亮。

圣都‘芬莱城’，那可不是一般的繁华。

“圣都，那好啊，我从奥布莱恩帝国赶到恩斯特学院，也就在芬莱城呆上两天，许多地方都没来得及去。”雷诺连忙说道。

乔治和林雷也点头。

“这圣都可是有不少地方哦，明天我就带你们去大开眼界。”耶鲁神秘说道。

******

第二天清晨，耶鲁便拉着林雷、雷诺、乔治先去吃了早餐，就直接来到了恩斯特学院正门处，开始在大门处等待耶鲁父亲的车队了。

等了大概两个小时，车队还没出现。

“吱吱~~~”贝贝也在林雷肩膀上叫了起来。

“贝贝都等急了，耶鲁，你一大早拉我们过来，到现在车队还没出现。”雷诺在一旁不满地说道，耶鲁抱歉一笑：“我也不知道啊，该来了。”林雷则是摸了摸贝贝的脑袋。

“来了。”耶鲁忽然大声说道。

旁边差点睡着的雷诺、乔治、林雷都朝远处看去，果真远处四辆马车以及数百名骑士护卫浩浩荡荡地就这么赶来了，在队伍上空还有着七八只狮鹫飞行，那数百名骑士当中，也有十几人骑着魔兽，或是骑着嗜血铁牛，或是骑着风狼。

“耶鲁家的一支车队都这么了不得。”林雷不由惊叹起来，雷诺、乔治两人眼睛也放光。

德林柯沃特这个时候也坐在林雷身旁，晒着太阳，见到这支车队也眼睛一亮，仅仅一会儿，四辆马车以及数百名骑士就到了学院门口，学院方面有三位魔法师立即迎接了过来。

四辆马车最前面一辆走下了一名中年人，这中年人没有跟三位魔法师说话，而是先走到耶鲁身边。

“二叔，你怎么到现在才来。”耶鲁不满地说道。

耶鲁的这名‘二叔’立即笑着说道：“呵呵，等急了？好了，你的马车我已经准备好了，这四辆马车中最后一辆，最后一辆有些货物，我让他们搬下。你们就去圣都吧。”

“卡斯，你带三人，负责保护耶鲁少爷。”这名二叔直接命令道。

只见远处的一名光头骑士立即下马，走到耶鲁面前恭敬道：“卡斯，见过耶鲁少爷。”

林雷旁边的德林柯沃特眼睛一亮，对林雷说道：“林雷，你这个兄弟耶鲁可不一般呐，这个卡斯，单单下马走路，甚至于一个眼神，我都可以感觉到，这个卡斯实力要比你的希尔曼叔叔要强上许多，是个高手，而且他肩上那只鹰，应该是七级魔兽――碧眼雷鹰。”

能够被德林柯沃特评为高手，这个卡斯显然不一般。

“林雷，走，快上马车，我们去圣都。”耶鲁招呼道。

林雷等三人立即跟了上去，依次进入了那一辆马车当中，这马车内部空间很大，四人坐下都一点不嫌拥挤。同时车夫立即驾着这辆马车朝圣都‘芬莱城’出发了。

而卡斯等四位护卫骑士则在马车左右。

马车内的柜子中竟然还有着各种水果，乃至于密封的美酒，四兄弟便在马车内一边吃着一边高谈阔论着，恩斯特学院距离芬莱城只有二十余里，马车行驶了大概半个小时，就抵达圣都芬莱城了。

下了马车。

林雷四兄弟在卡斯等四人的保护下，游览着芬莱城。

“哎，大家说现在去哪？这芬莱城好玩的地方可不少呢，芬莱东城有不少奢侈消费的地方，还有不少美女服侍呢，而芬莱西城则有不少艺术殿堂，比如着名的普鲁克斯会馆。”耶鲁对芬莱城是非常熟悉。

“美女服侍？好，好，我们去芬莱东城。”人小鬼大的雷诺眼睛顿时放光。

“现在还是上午，等到晚上那些地方才有意思，当然，现在去行。”耶鲁笑着说道。

林雷对那些地方还是有些抵触的，便说道：“耶鲁，算了，我们一群孩子去那算什么？刚才你说普鲁克斯会馆？这普鲁克斯会馆，竟然以普鲁克斯大师的名字命名，应该非常了不得，我们就去看看吧。”

普鲁克斯，玉兰大陆有史以来石雕界第一人。

“普鲁克斯大师？我也听说过他，说曾经有一件作品被人以数百万金币的高价买下，那件作品好像是叫‘希望’。数百万金币啊，老天，真是够有钱的。”雷诺在旁边感叹道。

乔治自信笑道：“石雕界从史前到如今，流传的石雕不计其数。其中排名前十的石雕，任何一个价值都是百万金币计算的。而排名前十的石雕当中，普鲁克斯大师一人独占三件。可以算是石雕界古往今来第一人！”

林雷倒吸一口凉气。

数百万金币？

这是什么样的一笔巨款，自己家即使拼着卖掉祖屋，估计也只能抽出个十万金币。

“走，我们去看看。”林雷立即说道。

第二集 成长 第二十二章 - 普鲁克斯会馆(下)

普鲁克斯会馆。

石雕界第一会馆，在玉兰大陆顶尖的几个大城市都是有分馆的。普鲁克斯会馆占地极为广阔，而进出普鲁克斯会馆的人，大多是一些自命有素养的人物。

在普鲁克斯会馆，如果你手上戴上几个魔法钻戒，估计别人只会瞧不起你，讥讽你没有素养。

艺术，素养！

在这里最讲究这些。

普鲁克斯会馆门票，一人一个金币。

如山水叮咚的音乐声音从普鲁克斯会馆传了出来，听了后就让人感到一阵心底宁静，步入普鲁克斯会馆的人络绎不绝，贵族、贵妇人们，美丽小姐们一个个穿着都是很有品味。

而平民们在普鲁克斯会馆面前，会不自觉地自惭形秽。

林雷四兄弟，以及卡斯等四名护卫直接来到了普鲁克斯会馆前面的广场上，但凡有点眼力的人，看到林雷四兄弟身上的恩斯特学院制式服装，再看到卡斯肩上的碧眼雷鹰，都不由态度都谦逊起来。

“卡斯叔叔，你跟我们一起进来，另外三人就在外面等着吧。”耶鲁随意吩咐道。

林雷四人以及卡斯便步入了普鲁克斯会馆当中，普鲁克斯会馆的大厅中央就有一座高大的人形石雕，这座人形石雕，正是石雕界第一人‘普鲁克斯’大师。

整个普鲁克斯会馆幽静的很。

几乎所有的人，不管地位多高，说话都是降低声音唯恐打扰别人。

耶鲁、雷诺、乔治、林雷四人看着放置的一件件石雕作品，心底都感觉这些石雕作品的确是美轮美奂。

“普鲁克斯会馆的展厅，主要分为三个部分――普通展厅、高手展厅、大师展厅。这普通展厅，也就是一些石雕爱好者将自己的作品送过来放来任人品鉴，任人标价，展览时间为一个月，一个月后价高者得。这些作品都比较普通，大多价值几个金币，优秀的几十个金币罢了。”

耶鲁笑着介绍道：“高手展厅就不同了，高手展厅，分为一个个的独立展间，每一个独立的展间内都是同一个高手的作品。一般被称为高手，那是他的石雕实力被公认了，而他的作品一般价值一千金币左右。”

“至于大师展厅，那就更厉害了，整个会馆最内层，大师展厅内总共就那么几个大师的作品，大师的作品，那价格就恐怖了，随便一件都是数万金币，而大师的一些成名之作更是数十万金币之多。”耶鲁对着三名兄弟详细介绍道。

林雷听地屏息了。

大师的作品，随便一件都是数万金币，对石雕界的大师而言，金钱算不得什么了。

“不过石雕大师们，他们都是难得出一件作品的，毕竟他们也不想给自己留下污点。”耶鲁感叹说道，“一件可以传世的作品，那是需要实力、天赋以及某一霎那的灵感！”

“这普通展厅的作品，只是看起来模样不错而已，我们去前面。”耶鲁在前面带路。

走在幽静空旷的普鲁克斯会馆当中，听着那让人感到宁静的音乐声，林雷感到自己沉浸在一种艺术的海洋当中。而这个时候德林柯沃特又从盘龙之戒中出来了，德林柯沃特也欣赏着周围的石雕。

“真烂，真烂，这什么水准，也敢拿出来给人看？”德林柯沃特不满说道。

“德林爷爷。”林雷转头看向德林柯沃特，“这只是普鲁克斯会馆的普通展厅，前面还有高手展厅，还有大师展厅。”

“普鲁克斯会馆？”德林柯沃特一怔，竟然再也不说话了。

“德林爷爷，德林爷爷？”林雷心中呼唤几声，见德林柯沃特依旧沉浸在沉思中便不再打扰。便跟着耶鲁、雷诺、乔治一起来到了高手展厅，高手展厅果然不同，在高手展厅的大堂中，有每一个高手的讯息以及独立展间位置。

耶鲁、林雷几人便进入一个个独立的展间。

虽然对于石雕不够了解，可是林雷明显感觉到，这些高手的作品和外面那些普通作品明显不一样，似乎有了一种特殊的气质蕴含其中。

当林雷沉浸在各种作品当中的时候，忽然脑中又听到了德林柯沃特的声音。

“不错，算是入门了。”德林柯沃特点头赞叹道，“不过跟普鲁克斯的作品相比，差距还很大。”

林雷无语了。

“德林爷爷，他们怎么可能跟普鲁克斯大师相比？”林雷摇头苦笑，普鲁克斯，那可是石雕界古往今来第一人。

德林柯沃特皱起眉头，白胡子一翘不满道：“怎么了？普鲁克斯难道生来就是大师吗，他也是一步步从普通的石雕手成长起来的，最后才成为真正的石雕大师的。”

林雷一怔。

听德林爷爷这么一说，也有道理。

当逛完了各个高手的独立展间，林雷四兄弟便朝最内层的‘大师展厅’进发了。

“大家记住，在大师展厅的时候可别伸手乱摸，如果弄坏了，那可就惨了。”耶鲁提醒说道。

步入大师展厅，一片宁静。

大师展厅非常的大，可是作品却非常的稀少，总共才那么几位大师，每位大师也就四五件作品摆放着。整个宽广的大师展厅中也就存放这那么二三十件作品。

作品虽然稀少，可是林雷等四人一看到那些石雕作品，就感到一种灵动的气息，仿佛这些作品都蕴含生命一样。

“哦，不错，不错，没想到五六千年后，这石雕作品的技艺竟然发展到了这个地步。”德林柯沃特惊叹说道，“如果他们再进一步，估计也能够跟普鲁克斯媲美了。”

沉浸在艺术殿堂当中，林雷四人甚至于感到心灵都得到了升华。

******

傍晚，恩斯特学院门口，林雷四人下了马车。

“老二，老三，你们两人也是的，我说今天晚上在芬莱城好好享受享受，你们却是……唉，脸皮太薄了，想我六岁起就在那些地方玩了。”耶鲁依旧有些愤愤不平地说道。

“就是，就是。”雷诺也在一旁附和。

乔治和林雷相视一眼，无奈苦笑。

“快，快开门！”暴怒焦急的声音响起。

林雷四人不由朝旁边看去，只见一名卷发青年抱着一个身上染有血迹的青年，旁边还有一名俏丽的女子在一旁，那名染有血迹的青年脸色苍白，同时左臂已经断掉，露出白骨，胸口还有数道爪痕。

“看来又是去魔兽森林试炼受伤的，这都第几批了？来到恩斯特学院一年不到，因为试炼受伤的高年级学员却见了不少。”耶鲁在一旁随意说道。

魔兽山脉，处于神圣同盟东边。

其实魔兽山脉距离恩斯特学院也非常的近，大概只有一百余里，一般身体好点的大半天就能从魔兽山脉跑到恩斯特学院。

“在恩斯特学院，我看到最多的就是魔兽，哇，那些魔兽有天上飞的，有地上跑的，各种各样。不过拥有魔兽的大多是恩斯特学院的魔法老师，还有少量的高年级学员。”乔治感叹道。

四兄弟走到学院门口的时候，忽然――

“林雷。”

熟悉的声音响起，林雷转头看去，脸上不由露出惊喜之色：“希尔曼叔叔。”

第二集 成长 第二十三章 - 惊喜

希尔曼正在学院门口的旮旯，此刻笑着走了过来：“恩斯特学院管理真是严格，竟然不允许我进去，只是让一个护卫去学院内部找你。没想到你从外面来了。”

“耶鲁，你们先回宿舍，我等会儿回去。”林雷转头说道。

耶鲁、乔治、雷诺三人都对希尔曼笑笑，便都进入恩斯特学院内部了。

“希尔曼叔叔，你怎么来了？不是要等到这学年结束，你才来接我吗？”林雷疑惑地询问道。

“来，到旁边说。”希尔曼将林雷拉到一边，脸上有着难掩的喜悦，“林雷，我告诉你一件大喜事，特大的喜事。”

林雷眼睛一亮。

“什么事？”林雷催促道。

希尔曼微笑着说道：“林雷，小沃顿的生日你知道吧？”

“知道，一月三日，怎么了，这事情跟小沃顿生日有什么关系？”林雷疑惑道。

希尔曼笑道：“现在都十二月了，小沃顿算来也差不多六岁了，就在昨天晚上，你父亲他在宗堂给小沃顿测试龙血战士血脉的浓度，这么一测试啊，哈哈……”说到这，希尔曼又笑了起来。

林雷感到自己心跳猛然加速了起来。

测试血脉浓度？

难道结果是……

林雷追问道：“小沃顿的龙血战士血脉浓度达到界限了？”

希尔曼笑着重重点头：“对，你父亲昨天高兴的不得了啊，激动地跟我喝酒，一直喝到半夜。你父亲说，他这辈子最自豪的就是有两个儿子，一个是伟大的魔法师，一个是龙血战士。哈哈……”

“太好了。”

林雷心中一阵兴奋。

传承五千余年的龙血战士家族，在小沃顿没有检测出血脉浓度达到界限的时候，这份责任是完全在林雷肩头上的。龙血战士过去的荣耀越大，林雷的肩头责任就越沉重。

而如今……

自己弟弟血脉浓度够了，只需要数十年功夫苦修，就能够成为纵横天下的龙血战士。

“我今天来就告诉你这件大喜事的，你父亲还跟我说了，如今乌山镇实力最强的就是我，还有你父亲。都只是六级战士而已！我们的经验水准，都教不了你弟弟，而你家族的那些记录，都只能算是纸上谈兵而已。”希尔曼脸色严肃起来，“所以你父亲决定，要将你弟弟送到奥布莱恩帝国的‘奥布莱恩学院’去学习，在最强大的军事帝国，在最高等的战士学院，你弟弟才会得到最好的教导。”

林雷也赞同。

如果一个人光力量强横，可如果没有足够的技艺、经验，只能算是一个空有蛮力的大猩猩而已。

“不对。”林雷眉头一皱，看着希尔曼，“希尔曼叔叔，那奥布莱恩学院收费应该非常高的吧，他们对本国学员免费，对外地学员收费可是非常狠的。”林雷可是记得雷诺在恩斯特学院的学费是多么的多。

希尔曼点了点头：“奥布莱恩学院，一年学费大概五千金币，你父亲准备让希里管家跟着沃顿，就在奥布莱恩帝国照顾沃顿，学费是很高，十年就是五万金币啊。”

五万金币，差不多让巴鲁克家族将家里几乎所有东西都要卖掉了。

“对了，希尔曼叔叔。”

希尔曼疑惑朝林雷看去，只见林雷从自己地怀中衣袋内取出了一张魔晶卡，希尔曼不由惊呼道：“魔晶卡？”过去希尔曼也在军队中担任过大队长，也见过魔晶卡。

“林雷，你怎么有魔晶卡的？你父亲都没有。”希尔曼惊异看着林雷。

林雷拉着希尔曼便说道：“我这魔晶卡是一个有钱的少爷跟我魔法比试输给我的，走，跟我去四国金行。”此刻恩斯特学院的保卫人员并没有阻拦希尔曼，因为他们认出了早晨从学院出去的林雷。

对于林雷而言，过多的金币并没有什么用处，能够帮到自己家人，就足够了。

……

乌山镇，巴鲁克家族府邸客厅内。

霍格正沉思着。

家族内既然出了一个龙血战士血脉浓度达到条件的子弟，就必须要培养好，倾家荡产也要培养好。这点是毋庸置疑的！

“卧室的石雕屏风，该卖给谁呢？腓力那个小气鬼，不可能出高价的。”霍格不停地思量着。

要让小沃顿去奥布莱恩学院，这费用可是很惊人的。如何将家族内部的一些物品卖出高价来，这就是霍格所需要考虑的问题。

忽然脚步声响起。

霍格抬头看去，说道：“希尔曼，你回来了，咦，你肩上背的什么东西？”

希尔曼将肩上的袋子朝地上一扔，那袋子撞击地面的低沉声音可以说明这袋子很重。

“霍格大人，这是林雷让我带回来的。”希尔曼将袋子口解开，然后直接倒了出来，只见一个个黄色小袋子一下子堆成了一小堆，黄色小袋子内部金币的声音是那么清晰。

特别是，这种黄色小袋子是四国金行专门用来装金币的袋子，一袋一般刚好一百金币。

“金币？这么多金币，足有近万金币吧。”霍格震惊看着希尔曼，“希尔曼，你说这是林雷让你带回来的？”

希尔曼郑重说道：“总共九千九百金币，这是林雷让我带给你的，在恩斯特学院中有一个有钱的小子跟林雷比试魔法，输给了林雷一万金币，林雷他储存在了魔晶卡当中，如今魔晶卡中所有金币全部取出来了。”

希尔曼此刻依旧记得林雷在四国金行中，对服务人员所说的话：“全部取出来！”

“9900金币？林雷的？”

看着面前的一堆金币袋子，霍格一下子沉默了。

第二集 成长 第二十五章 - 六年

溪水汩汩流动，林雷盘膝而坐，手持平刀以及一块巴掌大的石头。

“从基础做起，先用这小石头进行练习……”

在恩斯特学院的后山，林雷独自一人，在德林柯沃特的教导下开始了雕刻的学习，随着对雕刻本身认识的越来越清晰，林雷也明白为什么‘平刀’流派到中后期，可以提高精神力的原因。

别人雕刻，需要使用一大堆的工具。

单单不同的地方用不同的工具就需要花费很多心思，自然劳心劳力，每一部好作品出来，都是呕心沥血之作。

平刀流派不同。

工具只有一把平刀，不需要思考去换各种工具，当然只是使用一种工具难度也大上很多，如玉碗刀可以雕刻出来的部分，要使用平刀雕刻，就需要对石质掌握的近乎苛刻到极点的要求。

还有就是力量。

一些大的废料需要用斧头来劈开，如果单单使用平刀，就需要足够的力量。

对石头的掌握，可以靠地系魔法师特有的能力去感受。而腕力，就需要训练了。林雷如今已经是二级魔法师，腕力可以算是不错了。可他的腕力也只能雕刻小型作品，要雕刻大型的，腕力依旧不够。

不过……

现在林雷只是在打基础而已。

******

当这一学年结束的时候，林雷回到乌山镇。

过年后，小沃顿和哥哥林雷相聚没几天，就在希里管家的照顾下前往奥布莱恩帝国了，林雷也只能不舍的眼看着小沃顿离开，哭的稀里哗啦的年仅六岁的小沃顿跟十岁的林雷就此分开。

时间流逝。

在恩斯特学院，林雷照样特立独行，一天绝大部分时间都在学院后山苦修。

步入青春期发育的时候，林雷饭量猛增，身高也直往上窜，身体素质以及力量自然是突飞猛进，在石雕技艺上，有德林柯沃特的教导，以及林雷本身的努力，也有着一次次的进步。

……

春去秋来，花开花落，转眼三年过去。

恩斯特学院后山的某瀑布。

“轰隆隆~~~”瀑布如同水帘一样倾泻而下，砸在深潭当中。

而林雷就在瀑布旁，手持有近三十厘米长的平刀在一块半人高的石头上不断地雕刻着，平刀近乎舞成了一片幻影，这平刀过处，石头的废料不断地抛飞开去，整个石雕的胚胎也渐渐有了大概模样。

从早晨，到傍晚，这石雕越来越清晰。

林雷目光完全凝聚在石雕上，整个人这一刻宛如沉浸在自然当中，心契合整个石雕内部，那种奇妙的感觉使得林雷根本感觉不到时间在流逝，这种完全贴近自然的感觉，竟然令林雷的精神力开始恢复甚至于焕发生机成长起来。

而林雷本人恍若未觉，依旧如臂指使一样使用着那柄平刀。

石头废料的不断削减，令整个石雕面目愈加凸显出来，当太阳落山的时候，林雷手中的平刀终于停下。

“呼！”

林雷轻呼一口气，石头碎末抛飞，整个石雕完全显现，只见有近半米长的老鼠活灵活现地站在林雷面前，乍一看还以为真是老鼠，这倒是惹得小影鼠‘贝贝’在一旁‘吱吱’乱叫。

从头到尾，一气呵成！

“好奇妙的感觉。”林雷这个时候才发觉，自己的精神力竟然提高了一大截。

而一袭月白色长袍的德林柯沃特正笑眯眯地在旁边：“林雷，从今天起，你勉强算是入门了，你也感受到那种奇妙的感觉了吧？不过你的作品只能算是形似，只能放在普鲁克斯会馆的普通展厅，拿出去也是丢我的脸，毁掉。”

“是，德林爷爷。”

林雷手中的平刀连续闪动数次，原本的石雕便被切割成十几份了，林雷这一年，石雕技艺上算是入门了。

而这一年，林雷十三岁！

日复一日，年复一年。

当石雕技艺入门后，林雷的精神力进步速度就快的多了。准确说林雷九岁半的时候达到了二级魔法师，而他十一岁的时候成为了三级魔法师。而十三岁就成为了四级魔法师！

魔法师等级越往上难度是急剧增加的，按道理，林雷从四级魔法师到达五级魔法师，最起码需要近三年时间才对。

可事实是――

玉兰历9996年秋，也就是林雷十四岁半的时候，他就达到了五级魔法师。从四级魔法师到五级魔法师，只花费一年半。比三级到四级时间还短。

这，就是平刀流派雕刻的作用！

……

玉兰历9997年春，这是林雷在恩斯特学院的第七年，这一年林雷十五岁。

一袭天蓝色长袍的林雷走在恩斯特学院的路道上，林雷的肩膀上依旧站立着可爱的小影鼠‘贝贝’，即使六七年过去，小影鼠‘贝贝’的体型也丝毫没有改变。

如今的林雷，身高足有一米八，整个人自然有着一股沉稳的气息，地系元素、风系元素不断地改造身体加上林雷不间断地修炼，以及龙血战士血脉特有的优势，使得林雷拥有了四级战士的实力。

数百斤的巨石都可以轻易举起，一拳可以砸碎石头。

平刀流派的学习，也使得林雷从十三岁那年开始，精神力开始不断地提升。

玉兰历9997年这年初，林雷便步入了恩斯特学院五年级，和学院第一天才‘迪克西’同一个年级了，迪克西当初花费三年功夫才从四级魔法师达到了五级魔法师，可是从五级魔法师到六级魔法师的坎，却一直跨不过去。

十五岁，五级魔法师！

林雷和迪克西，的确可以算是变态人物，不过在绝大多数人心中，林雷更是变态，毕竟单从学院测试时间看，林雷似乎只是花费一年时间就从四级魔法师达到了五级魔法师。

林雷的惊人进步速度，让所有人惊叹。

林雷和迪克西一同，被学院所有人公认为‘恩斯特学院两大绝世天才’。

“看，是林雷，前年他达到四级魔法师，去年就达到五级魔法师了，仅仅一年而已！太惊人了。我估计啊，林雷会比迪克西更早达到六级魔法师呢。”

“林雷他每天都在后山苦修，听说迪克西最近也去后山苦修了，估计也是受到林雷的影响。”

“很可能，以林雷的恐怖进步速度，甚至于有可能取代迪克西，成为我们恩斯特学院的第一天才。”

……

路道上不少人看到林雷都彼此低声议论了起来，恩斯特学院公认的两大天才，走到哪里都是被人围观议论的。不过林雷即使实力强劲，也照旧不参加任何一次年纪擂台赛。

“天才？”林雷自嘲一笑。

林雷从来没认为自己是天才，自己的实力是每天几乎不间断的苦修，在学院中的六年如一日般的坚持，加上德林爷爷地悉心教导。这才有了如今的成就。

“不过我的实力，还敌不过贝贝呢。”林雷看了旁边的贝贝，“贝贝，你现在达到什么级别了？”

“吱吱~~~”贝贝对林雷咧嘴一笑，灵魂交流道，“我也不知道，我也没和其他魔兽比试过，反正你不是我的对手啦，嘎嘎~~”贝贝倒是得意的很。

根本不在意周围人的崇拜目光以及议论声，林雷平静地走出恩斯特学院后门，进入了后山，又开始了和过去一样的苦修。六年如一日的苦修，这也是林雷成功的原因。

林雷快速飘逸地窜行在山林当中，小影鼠‘贝贝’也跟林雷不停地通过灵魂交流闲聊着：“林老大，我们什么时候去进行魔兽森林试炼啊，你都达到五级魔法师了，也可以开始试炼了，我贝贝也能够大展身手啊。”

“不急。”林雷的回答简短的很。

“真是让人伤心啊，我可是魔兽，却一次没去过魔兽森林，真是悲哀啊。”六年过去，贝贝的表达能力倒是越来越强了。

“安静，你如果再吵，今天不帮你烤肉了。”林雷此话一出，贝贝立即闭嘴不出声了。

在林雷穿行在山林间的时候，德林柯沃特也飘然在旁边，看着林雷，德林柯沃特也欣慰不已。

“林雷。”德林柯沃特忽然出声。

林雷转头过来，看着德林柯沃特一笑，彼此灵魂交流说道：“德林爷爷，有什么事情吗？”

德林柯沃特微笑说道：“根据你最近的几件作品，我可以正式告诉你，你的石雕技艺已经算是初入殿堂了。”

林雷眼睛不由一亮。

自己这个德林爷爷有个怪脾气，那就是达不到标准的石雕作品即使完成也要毁掉，按照德林柯沃特的话说：“这样的作品放在世界上，是丢我们平刀流派的脸，丢我堂堂圣域魔导师的脸。”

因为这个，林雷不得不毁掉一件件可以卖钱的作品。

“初入殿堂？德林爷爷，你的意思是？”林雷惊喜看着德林柯沃特。

德林柯沃特欣然点头说道：“对，从今天起，你的石雕作品完成后不需要毁掉，有存世的资格了。当然，你也可以将作品送到布鲁克斯会馆卖掉，去打响我们平刀流派的名声，顺便获得一些金币了。”

第三集 魔兽山脉 第一章 - 石雕作品（上）

春天的阳光温暖舒适，1987号宿舍的少年正呆在庭院当中。

耶鲁、乔治、雷诺三人都在彼此闲聊着，如今耶鲁、乔治都十六岁了，而雷诺也十四岁了。三人身高也窜的很快，即使个子最矮的乔治都有一米六几，个子最高的耶鲁更是惊人的一米九。

“乔治，你别跟我们俩装，老四都破处了，你跟老三还装？这样，这个月末你跟老三去芬莱城的‘碧水天堂’，费用我付，保证让你舒舒服服，也保证小姑娘是个处，怎么样？”耶鲁拿着两个小型石墩不断地锻炼着胸肌，同时嘴上嬉笑着说着。

这两个小石墩，估计每个二三十斤，平常林雷根本是看都不看的。

乔治微笑说道：“耶鲁老大，你就别勉强我了，你们去碧水天堂，我跟老三在外面喝酒，这样不挺好？”

雷诺也在旁边撇嘴道：“乔治，你，根本不是个男人。”

乔治只能无奈苦笑。

忽然庭院外脚步声响起，耶鲁将两个小型石墩放下，朝庭院门口看去，嘴里说道：“怕是老三来了，走，我们准备去吃――”说到一半，耶鲁的话噶然而止。

只见林雷肩膀上扛着一块巨石，这块石头足有一米高，绝对有数百斤。

而林雷却显得轻松地这么扛着巨石步入了庭院当中，耶鲁、乔治、雷诺三人目瞪口呆，林雷随意将这块数百斤的巨石放在了庭院的旮旯，那巨石撞击地面的沉重声音也让耶鲁三人心中一颤。

“见鬼了这是，老三，我知道你的力气很大，可是怎么这么大？”耶鲁盯着这块巨石，“难道这巨石是空心的？”说着耶鲁还走了上去，双手一抱巨石尝试着举起。

“哼！”

耶鲁拼命地用力，脸都憋得通红，可是那块大石头仿佛生根了一样动都不动一下。

“耶鲁老大，你就别浪费力气了，你搬不动的。”林雷笑着说道。

耶鲁的身体力气，连一级战士都不到，怎么可能搬得动？

雷诺睁大眼睛看着这巨石，惊叹了几声，然后转头看向林雷疑惑道：“哎，林雷，这么一大块石头你弄到宿舍干什么？啊，我知道了。”雷诺眼睛一亮，“我曾经见过厉害的战士，双手不断地用巨石进行举重来锻炼身体，难道林雷你也准备举重？”

“这么一大块石头，都可以将我砸成肉饼了。”乔治看看巨石，也惊叹几声，随后看向林雷疑惑道，“老三，你将这块大石头搬进宿舍，到底干什么用呢？”

林雷微笑着看向自己的三位好兄弟，嘴中吐出了两个字：“石雕！”

按照德林柯沃特的话说，自己的石雕作品已经算是初入殿堂了，而石雕作品雕刻起来花费时间是很长的，一般一两天是不够的。过去可以随意防在后山，损坏也不在意，可现在不同了。

“石雕？”

耶鲁、雷诺、乔治三人都惊讶地睁大眼睛看着林雷。

“怎么，很惊讶？”林雷看着自己这三兄弟。

雷诺连连说道：“不是很惊讶，是非常的惊讶，我们四兄弟也算在一起六七年了，可是我们从来没见过你雕刻过，难道你准备从今天起开始学习石雕的雕刻？”

林雷一笑：“谁说我从今天开始学习雕刻，我已经在后山雕刻练习五年多了，而这次，这件作品雕刻出来，我准备送到普鲁克斯会馆去展览顺便看看是否能够卖点钱。”

为了筹集足够金币，让弟弟小沃顿跟管家‘希里’前往奥布莱恩帝国求学，巴鲁克家族的钱财几乎被掏空了。

不过即使如此，霍格也高兴的很。

家族掏空了又如何？如今他的大儿子‘林雷’是恩斯特学院的学员，出来后肯定是地位尊崇的伟大魔法师，而小儿子‘沃顿’更是拥有着成为龙血战士的可能。

霍格可以预测到，将来自己巴鲁克家族的荣耀！

“普鲁克斯会馆？”耶鲁三人听了，有些惊讶看着林雷。

林雷是他们1987号宿舍的骄傲，年仅十五岁就进入了恩斯特学院五年级，更是和迪克西共同被称为‘恩斯特学院的两大绝世天才’，耶鲁三人也承认林雷是个天才，可是……

石雕，那是一门极为深奥的艺术。

许多人苦苦学习石雕雕刻数十年，也只能算是普通的工匠。作为一门传承最为悠久的艺术，是那么容易就成功的吗？林雷竟然还妄图让自己的作品弄到石雕的最高殿堂‘普鲁克斯会馆’去展览。

“老三，你头脑可别发热。”乔治开着玩笑安慰说道。

“林雷，我担心……你的作品，有人会买么？”雷诺皱着眉头，一副不相信林雷的语气。

耶鲁哈哈一笑说道：“你们这叫什么话，老三，你只管去展览，只要是你的作品，我出一万金币买了给你捧场。”

“我说的是真的。”林雷从怀中取出了一把平刀。

“平刀？”雷诺惊讶道，“看起来林雷你是准备很充分啊，不过我当初也准备学石雕的呢，石雕的工具很多的，有平刀、圆刀、三角刀、玉碗刀，还有斧头什么的，怎么，你就准备用这一种工具？”

无论是雷诺，还是耶鲁、乔治，对于各种艺术都算是有着大概了解的。

林雷并没有多说。

手持平刀，林雷整个人自然进入了心静、自然的状态，整个人也感到眼前这块巨石内部地元素的流动，林雷能够勉强感应到巨石内部的脉络，林雷微笑着当即挥刀。

刀光如影，反射的阳光让旁边的雷诺三人不由自主地眯起眼睛，可是他们三人依旧盯着这块巨石。

“呼呼呼！”

刀影飘逸快速地连续削在同一个地方，一大块碎石废料被抛飞了起来。

“怎么可能？”耶鲁震惊地看着这一幕，“这么大的碎石，应该用斧头来劈掉，竟然只用平刀就削掉了，这要多惊人的腕力？”旁边的雷诺和乔治更是完全沉默了。

腕力？

要做到如林雷这般飘逸，切除的面那么自然平整，就不是单单腕力强可以做到了。

林雷整个人如宁静的湖水一般自然，手中的平刀宛如右手的延伸，平刀快速地不断地削在巨石的各处，石头废料也是不断地抛飞起来，林雷雕刻起来的这种飘逸自然，单单观看就是一种享受。

“老三，他……”

耶鲁、乔治、雷诺三人彼此相视，他们此刻心中有种感觉，林雷恐怕真的是一名石雕高手。

宁静，自然，祥和。

林雷非常享受雕刻地这种感觉，到了如今林雷的地步，石头任何一处，该用多大力气。根本不需要思考，手中的平刀会很自然地达到完美的地步。那是一种潜意识地。

相比于‘平刀’流派。

其他石雕流派就不可能有这种享受了，其他石雕流派的高手单单雕刻的时候不同的地方需要使用不同的工具，就要花费很多心思了。

在这种融入自然地平和情况下，林雷的精神力也仿佛小草沐浴了春雨一样，快速地成长，那种自然成长的感觉，也是令林雷感到美妙到巅峰，那是发自内心的舒坦。

林雷的右手骤然停下。

石料废屑抛飞，好一会儿才完全落地，而那巨石已经有了一条爬行动物的粗略胚胎模型。

“你们三个傻站着干什么，看呆了？”林雷笑着转头看向耶鲁三人，“现在才算是弄出个最简单的粗胚，后面要花费的时间长着呢，走吧，我们先去吃午餐。”

耶鲁、雷诺、乔治三人相视一眼。

单单刚才林雷的露出的一手，三人就肯定――

“高手。”耶鲁敬佩道。

“天才。”雷诺更是惊叹道。

“高手中的天才。”乔治补充说道。

即使学习石雕雕刻的，能够五六年内达到林雷这般水准的，恐怕也是百年难以见到一个。

第三集 魔兽山脉 第二章 - 石雕作品(下)

华德立酒店。

按照耶鲁的话说：“今天才知道老三竟然是石雕高手，该好好庆贺一番，走，去华德立酒店。”就这么的，四人步入了华德立酒店，一步入华德立酒店，酒店一楼中不少学员转头看来。

绝大部分学员目光都凝聚在林雷身上。

迪克西，林雷！

恩斯特学院最耀眼的两位绝世天才，走到哪里都是焦点。远处不少学员不由低声谈论了起来。

四兄弟坐下，菜肴刚刚摆上――

“吱吱~~~~”一直睡着懒觉的‘贝贝’从林雷的外袍口冒出小脑袋，鬼灵精地一双眼睛滴溜溜地盯着餐桌上一只油光亮亮的烤鸡，雷诺立即抓住那烤鸡递向小影鼠：“贝贝，来。”

“林雷老大，我去吃了。”贝贝立即和林雷发出一道灵魂讯息。

林雷还没来得及回答，贝贝就一动直接到了餐桌上，然后抓住那只烤鸡便大吃了起来，不足十秒的时间，一直整烤鸡就被比烤鸡本身还要小一号的小影鼠给吃的干干净净。

“老三，每次看到贝贝吃东西这速度，我这心都要狠狠抽搐一下。”耶鲁笑着说道。

贝贝吃完便转头看向林雷，林雷一看贝贝那满是油腻地爪子，不由眉头一皱。

“吱吱~~~”

贝贝故意对林雷叫了几声，然后眯起小眼睛一副自得模样，同时全身冒出黑色的光芒，黑暗的气息不由散发开来，霎那，黑色光芒又消失不见了。而贝贝那双本是油腻地爪子，还有嘴巴都是干干净净了。

贝贝腆着小脸看着林雷“吱吱”叫着，同时灵魂传递讯息：“林雷老大，这下干净了吧？”

林雷不由笑了起来。

“刷。”贝贝身形一动，就窜入了林雷的衣服内部。

随后四兄弟便随意闲聊吃喝了起来。

“对了，老三，如果你的石雕作品想要送到普鲁克斯会馆，可是有几点要注意的。”耶鲁对林雷提醒说道。

“哦，需要注意什么？”林雷追问道。

对于普鲁克斯会馆收取作品的规矩，林雷是一窍不通。

耶鲁微笑说道：“一般的石雕作品的左下角是必须留上雕刻着的姓名或者代号的，这代表是你的作品。这是第一点，第二点，石雕作品送往普鲁克斯会馆仓库的时候，必须密封起来，是为了防止在搬运过程中石雕受到损坏。密封的石雕，送到普鲁克斯会馆仓库的时候，仓库中自会有人去检查作品是否完好，并且会详细记下你的身份信息，一般三天之内，你的作品就会出现在普鲁克斯会馆普通展览大厅当中。”

林雷点了点头。

在石雕上雕刻上代号和名字，是为了防止其他人冒名顶替。

密封保护起来，林雷也能够理解：“有些石雕作品雕刻的非常仔细细微，搬运过程中碰撞可能导致石雕作品损坏。密封起来，内部再塞一些纸张、碎布什么的保护着，就安全多了。”

“标价收费，普鲁克斯会馆是怎么弄的？”林雷追问道。

石雕送到普鲁克斯会馆，林雷为的就是赚钱，改善家族的经济条件。

耶鲁得意说道：“石雕作品放置在展厅当中，将任凭购买者标价，一个月后标价最高的人将获得石雕作品，而你也将获得报酬，当然交易成功，普鲁克斯会馆会收取百分之一的手续费，手续费最高为十个金币，如果你的作品价格超过一千金币，即使再高，手续费依旧是十个金币。”

林雷心中了然。

“老三，你尽管放心，芬莱城中我会安排人将事情弄的好好的，包你满意。”耶鲁搂着林雷肩膀嬉笑说道，“我们宿舍老三的石雕作品送到普鲁克斯会馆，如果卖的好，我也特有面子啊。”

在一旁的乔治看着林雷，不由自主赞叹道：“老三，你如今是五年级学生了，将来又是石雕大师，前途无限，可比我们好多了。”

“石雕大师？别捧我了。”林雷自嘲一笑。

四兄弟一边吃喝，一边谈天说地。

“恩斯特学院中的日子真是舒坦啊。”耶鲁放下酒杯，忽然感叹道，“记得小时候在家的时候，家里的训练可比这苦多了。”

雷诺也撇嘴说道：“我们都是恩斯特学院的学员，听我卢姆爷爷跟我说的，现在世道乱的很，外面杀戮、争斗不断，恩斯特学院背后是光明教廷没人敢惹，我们才过的安静，等以后出去试炼的时候，就知道世道残酷了。”

“说的对。”

林雷点头感叹道，“我现在是五年级了，我现在班级中的不少学员都出去训练过，据他们讲述，有一些学员在外面厮杀中丢掉了性命，残废的，重伤的很多，不经历真正的生死战斗，我们是很难成长的。”

“我们就是如贵族养的宠物，过的舒坦，可是又怎么赶得上外界野兽的凶残？”乔治也感叹说道，“真向往高年级学员在外面进行血腥的生死战斗啊，那种热血沸腾地日子肯定很让人兴奋。”

耶鲁、乔治、雷诺、林雷也十五六岁了，他们的心中都有着对外界激动人心的日子的渴望。

只是耶鲁等几人实力太弱，出去过徘徊在生死间战斗的日子，死亡率会很高。

“林雷，你已经是五年级了吧。”雷诺忽然说道。

耶鲁、乔治二人也看向林雷，三人目光都发亮。

林雷深吸一口气，点头说道：“对，我是五级魔法师，算是高级魔法师了。等六月份的时候我就准备去魔兽山脉锻炼两个月，等八月再回来。”林雷心中早就有所计划了。

“魔兽山脉？”

耶鲁、乔治、雷诺三人都是倒吸一口凉气。

魔兽山脉，整个玉兰大陆第一山脉，就在恩斯特学院东边不足百里的地方，的确是不少高年级学员第二次、第三次试炼的地方。大多数学员第一次试炼，会选择一些普通的事情。

比如护送货物等危险度比较小的。

“林雷，你第一次试炼就去魔兽山脉？”雷诺不由追问道，耶鲁、乔治二人也有些担忧。

“放心吧，我心底有把握的。”

林雷心中还是比较自信的，五级魔法师外加四级战士的实力，四级战士的速度是很快的，一旦配合风系魔法‘极速’辅助，以林雷如今实力施展的‘极速’，可以让林雷的速度，达到六级战士的层次。

最重要的是――

林雷可以施展风系高级魔法‘漂浮术’。

第三集 魔兽山脉 第三章 - 碧水天堂的夜

时间流逝，转眼已经是五月底了。

这两个多月来，林雷每天大部分时间花费在冥想上，还有部分时间花费在‘雕刻’以及阅读书籍上。恩斯特学院的图书馆有着海量的书籍，阅读当中林雷的知识面也不断拓宽。

5月29号上午。

林雷、耶鲁、雷诺、乔治四人站在了普鲁克斯会馆前的广场上，旁边的马车上正放着三个木箱，这两个多月来，林雷实际上已经完成了九件石雕作品，不过这第一次送到普鲁克斯会馆，林雷只是尝试着送三件作品看看效果。

“你们抬着这三个木箱。”耶鲁吩咐道。

耶鲁家的一些仆人立即分别将三个木箱给抬起。

“老三，跟我来。”耶鲁显然很熟悉路径，直接朝普鲁克斯会馆侧面走去，普鲁克斯会馆占地极为的大，在正门旁边大概数百米的位置还有着一个不起眼的门，门口处正站着一名穿着绅士的中年人。

中年人看到耶鲁几人走过来，立即眼睛一亮走了过去，微笑着行礼道：“耶鲁少爷，欢迎你的到来。”

耶鲁微笑着点头：“我来的目的你应该知道了吧，这就是我的好兄弟林雷，这三件石雕作品就是他的，你们普鲁克斯会馆仓库的人呢，将这三个木箱快搬进去吧。”

“稍等。”中年人微笑着点头。

很快通道里面便有几个搬运人员过来了，中年人对林雷一笑说道：“林雷少爷，按照我们普鲁克斯会馆的规矩，必须留下你的身份讯息，你只需要用恩斯特学院的学生证给我记录一下就可以了。”

恩斯特学院的学生证，足以证明身份。

林雷从怀中取出了学生证。

那中年人接过学生证翻开一看，不由眼睛一亮，惊异抬头看了林雷一样：“五年级？”林雷的年纪一眼就看得出来，可这么年轻就达到五级魔法师的层次，也的确够震撼人的。

耶鲁不由自豪说道：“我这兄弟，可是我们恩斯特学院两大绝世天才之一，去年他才十四岁，学年末测试，就达到了五级魔法师境界。”

恩斯特学院两大绝世天才？

中年人心底立即明白，眼前这个林雷将来成就不可限量，态度立即也谦逊许多。将林雷的身份证明记录下来，又在三件木箱中做了一下标记。

“林雷少爷，一切都可以了，只要林雷少爷一个月后再过来一次领取一些酬劳即可。”中年人微笑着说道。

“一个月后？我一个月后没时间，推迟两三个月没事吧？”林雷询问说道。再过一两个星期林雷就准备出发去魔法山脉了，这次进入魔兽山脉可是差不多两个月的。

“不急，你的作品只要卖出去，你无论何时来，都可以领取酬劳。”中年人点头说道。

耶鲁皱眉说道：“咦？怎么回事，我记得过去你们收取石雕作品是要检查一下内部的，这次怎么不检查了？”

中年人说道：“检查木箱内部，是担心一些人会送破损的石雕过来，如果我们没检查，他们恐怕最后说石雕是我们会馆弄坏的，反而讹诈我们会馆。不过这三件石雕作品乃是耶鲁少爷跟林雷少爷你们送的，我相信耶鲁少爷你们这等人物，是不会做那种事情的。”

中年人心中清楚的很。

耶鲁是什么人？

会讹诈普鲁克斯会馆？讹诈的那一点钱财，恐怕还不够耶鲁随意消费的呢。至于石雕作品的创作者‘林雷’，更是被称为恩斯特学院两大绝世天才之一，这种人物会降低身份来做讹诈那种事情？

……

当日深夜，芬莱东城香榭大道深处的‘碧水天堂’三楼，林雷几人正在独立包间中。

芬莱城的夜，很是喧闹。

而‘碧水天堂’的夜更是达到一天中最繁华、喧闹的顶端，女人们的撒娇嗤笑声不断，男人们豪爽的笑声也接连响起，包间当中四兄弟正喝酒闲聊着，旁边还有着四名清秀的女孩陪着。

“老二，老三，我跟老四就先去睡了，你们俩……”耶鲁搂着一名绿色长发的女孩，满口酒气地说道。

“好了，耶鲁老大，你就别说了，行不？”林雷打断了耶鲁的话。

耶鲁跟雷诺两人相视一眼，用一种鄙视的目光看了林雷、乔治二人一眼，随即耶鲁、雷诺二人一人搂着一名美女离开了独立包间。自从两年前，林雷他们就经常到这里了。

一般耶鲁、雷诺二人去快活，林雷、雷诺最多喝喝酒，和女孩聊聊天。

“林雷少爷，我们认识两年了，可是你却……”坐在林雷旁边的绿发女孩有些不满地说道。

林雷不由很是头疼。

“艾拉，你如果累了，就回去休息吧，到时候也不会少你一块铜币的。”林雷只能冰冷的说道，这倒是令这名叫艾拉的女孩不敢再多说了，来到碧水天堂，却只喝酒，这的确是罕见的事情。

一道流光从盘龙之戒之中飞出，化为了德林柯沃特。

德林柯沃特一脸笑容看着林雷，戏谑说道：“呦，林雷，女人放在你面前，你还这幅臭样？唉，可惜我堂堂圣域魔导师，如今只是灵魂形式的存在，想要碰碰女人都不能。你这个臭小子，还这样？”

“德林爷爷。”林雷眉头一皱，不满地对德林柯沃特传音说道。

德林柯沃特一撇嘴：“你是没尝过女人的滋味，等尝过了，估计会是另外一副样子了。”

林雷掉头朝窗户外看去，不再理会德林柯沃特这个色老头，窗外的凉气吹拂在脸上，也令林雷心定了下来。

“魔兽山脉，魔兽山脉中到底是什么样子呢？”

还有一两个星期林雷就要出发了，在恩斯特学院当中，林雷听了很多关于魔兽山脉的传说，在德林柯沃特嘴里也听说过很多。可是，林雷从来没去过。所有关于魔兽山脉的情景，林雷也只能自己想象而已。

“一个星期后，准备出发。”

林雷透过窗户，看着无尽夜空，心中做了决定。

第三集 魔兽山脉 第四章 - 价格(上)

普鲁克斯会馆，那响彻整个会馆各处的音乐声如潺潺溪水流过人的心田，会馆当中的参观者都安静地观赏着每一个石雕作品。

会馆主要分为三大展厅，普通展厅、高手展厅、大师展厅。

其中普通展厅面积最大，展出的石雕作品也最多，在普通展厅的东北角上放着一连三件作品，这三件作品有着一种非常特殊的气质，只要对石雕有点研究地，都会感到那种特殊的气质。

不过普通展厅中的石雕作品过万，这三件作品如同大海中的一根针一样，很难被人注意道。

“这些作品大多空有外形，却无实质。”

如今已经是一百六十多岁的朱诺伯爵正缓步走在普鲁克斯会馆大厅当中，目光扫过一件件石雕。朱诺伯爵没有其他什么爱好，就是喜欢石雕。他每天都要花费一上午时间在普鲁克斯会馆当中。

然而普通展厅中，能够让朱诺伯爵眼睛一亮的作品太少了。

“伯爵大人，看重什么石雕了？”旁边一名美丽的女侍者走了过来，因为朱诺伯爵每天都来，普鲁克斯会馆的一些服务人员对于朱诺伯爵也是非常的熟悉了。

朱诺伯爵摇头笑道：“还没发现。”

“伯爵大人，这普通展厅的作品是远远不如高手展厅、大师展厅的作品的，你怎么每天都花费大半时间在这普通展厅呢？”那女侍者好奇地询问道。

朱诺伯爵故作神秘一笑说道：“这你就不懂了，这普通展厅中的作品极为的多，说不定什么地方就要好作品，这种从泥沙当中寻找出黄金的感觉，那是非常美妙的。”

“哦？”女侍者有些疑惑地看着朱诺伯爵。

朱诺伯爵不再多说，继续欣赏一件件石雕作品，可当他走到林雷的那三件作品面前的时候，朱诺伯爵不由眼睛一亮，以他研究石雕百年的眼光，一眼就看出了这三件作品的特意之处。

“清冷，自然，孤傲……”

朱诺伯爵不由自主地说道。

那是一种气质，一件石雕作品能够被称为佳作，要的就是一种特别的气质。朱诺伯爵一下子就感受到这三件作品扑面而来的那种清冷的，孤傲的气质，这种特别的气质一下子就打动了朱诺伯爵。

“你过来，给我注上价格，这三件作品，我每件出价100金币。”朱诺伯爵对旁边的女侍者直接说道。

女侍者立即笑眯眯地从怀中取出了记录本，先记录下了这三件石雕作品的编号并写上标价，然后又取出了三个贴纸，贴在了三件石雕作品的旁边，三个贴纸上都写上了‘100金币’。

在女侍者记录的时候，朱诺伯爵愈加仔细地欣赏这三件石雕作品。

“咦，不对！”朱诺那昏黄的眼睛猛然亮了起来，死死盯住其中一个‘迅猛龙’的石雕，“这迅猛龙的背上鳞甲雕刻跟腿部的轮廓线条，怎么那么连贯？按道理，鳞甲应该是用圆刀雕刻，而腿部轮廓应该是用平刀，即使再小心，也不可能做到百分之一百的流畅自然！”

朱诺在石雕上研究百年。

原本他并不算什么有钱的贵族，可是凭借独特的眼光，低价收藏石雕作品，又高价卖出一些，也令朱诺伯爵成为了芬莱城的富豪。

“难道是用一种工具做到的？不可能，鳞片的曲线以及凹陷的程度，除了圆刀，其他的工具怎么能够做到这么完美的程度？”朱诺眉头深深皱了起来，他从来没见过这诡异的一幕。

“伯爵大人？”旁边的女侍者见到朱诺伯爵如此，不由低声喊道。

朱诺伯爵眼中一亮，心中暗道：“没想到，在这普通展厅也能够遇到如此特殊的作品，不能让人注意到他，我标价100金币，会让一些人仔细观察这件作品，可能导致这作品价格大大提升。”

朱诺伯爵一下子做出了决定。

在这件作品展览的最后一两天，再标价不迟。

“你帮我撤销出价。”朱诺伯爵直接对旁边的女侍者说道。

“撤销？”女侍者一愣，按照规矩一般出价后是不允许撤销的，不过朱诺伯爵是普鲁克斯会馆的老主顾了，女侍者还是很干脆地将那三张贴纸给拿掉了。

“敢问伯爵大人，你怎么又撤销了呢？”女侍者询问道。

朱诺伯爵神秘一笑道：“这你就别问了，对了，我问一下，这三件石雕作品展览的终止日期是哪一天？”

女侍者仔细翻阅了一下手中的记录本，然后才笑着说道：“这三件石雕作品展览的最后一天是6月30号。这三件作品也是昨天下午刚刚才搬到这进行展览的。”

朱诺伯爵微微点头。

“好了，我再四处看看，你忙吧。”朱诺伯爵微笑着说道。

朱诺伯爵的心中却暗暗惊喜，在他看来，这三件石雕作品每件真实价格，应该都可以达到三千金币左右。因为一般高手的作品是一千金币左右。而这三件石雕作品，每件的雕刻手法都很特殊。单单这种特殊的雕刻手法，就可以让作品价格提高两倍。

……

朱诺伯爵每天都来普鲁克斯会馆，果然不出他所料，因为整个普通展厅的石雕作品实在太多了，这三件好作品还真没有人注意到，即使有人看到，可是那些人只能感觉这三件作品不错，可是却看不透其价值所在。

6月10号这一天。

朱诺伯爵又一次来到了普鲁克斯会馆，在会馆的普通展览大厅中随意地观察着，可当他走到林雷那三件石雕作品位置的时候，脸色陡然一变，因为这三件石雕作品的旁边都有了价格贴纸。

三件石雕作品，每件的价格都是‘300金币’。

看到这个价格，朱诺伯爵心中暗骂：“白痴，即使看出这石雕优秀，第一次价格也别弄太高，这样不是纯粹吸引别人注意吗？”朱诺伯爵心中愤怒，可是他也没办法，他可没资格撤销被人的报价。

果然不出朱诺伯爵所料。

6月12号这一天，当朱诺伯爵又来到这里的时候，那贴纸的价格已经变了。

“500金币？”朱诺伯爵眼睛不由眯起，“看来识货的人不少嘛！”

第三集 魔兽山脉 第五章 - 价格（下）

朱诺伯爵依旧没有出价，他准备等到6月30号再出价，随着时间流逝，这三件石雕作品的价格也在缓慢攀升，因为石雕高手的作品，也就1000金币左右，所以这三件石雕作品价格往后提升的就越慢。

500金币，510金币，515金币……

报价的缓慢提升，即使到6月29号，报价也才到625金币而已。

6月30号。

这一天朱诺伯爵非常罕见的上午没有来，他等到晚上才过来，因为普鲁克斯会馆每天晚上等到十二点才关门。林雷的三件石雕作品也会等到过了十二点才拿下去。

“昨天的报价是625金币，我等到最后出价。”朱诺伯爵微笑着走到了这三件石雕作品旁边。

“900金币？那个白痴报价的！”朱诺伯爵一看到价格，心中猛然怒骂。

昨天报价还仅仅是625金币，现在却到了这个价格，朱诺伯爵心中再愤怒也是没有办法，他决定在这慢慢地等待，过了许久抬头看了一眼在墙壁上的挂钟。

“已经十一点了，还有一个小时就要关门了。”朱诺伯爵脸上露出一丝微笑。

朱诺伯爵在芬莱城当中只能算是中等的贵族，年轻时候的朱诺伯爵是很困窘的，而后靠着对石雕的收藏才财富逐渐提升，如今资产也有数十万金币，算是不错的富翁了。

“朱诺伯爵，你也在这？”只见一名八字胡的穿着燕尾服的中年人微笑着走了过来。

朱诺伯爵看到来人脸色不由自主一变，但是依旧淡笑道：“哦，原来是德牧伯爵，怎么，都十一点多了，你怎么到这了？”朱诺伯爵心中却是感到有些不妙。

朱诺伯爵、德牧伯爵，在芬莱城当中石雕***当中属于比较出名的两个收藏家。

“我？当然是为了这三件石雕作品。”德牧伯爵八字胡一翘，自得说道，“朱诺伯爵，你看，这三件作品的独特的神韵，是那么的吸引人。能够创造出如此石雕的高手，肯定是一位特立独行的人物。”

朱诺伯爵心中一震。

果然……

这个德牧伯爵也看重了这三件石雕作品，恐怕德牧伯爵等到十一点才过来，估计是和自己打的一样的主意。

“小姐，请过来一下。”德牧伯爵彬彬有礼地对着不远处的女侍者说道，那女侍者微笑着走了过来。德牧伯爵一指林雷所雕刻的三件石雕作品：“这三件作品，每一件我出价一千金币。”

女侍者礼貌地点头：“请稍等。”

女侍者取出记录本，记录了一下编号以及出价金额，才在石雕的旁边贴上了价格贴纸。

“一千金币？”朱诺伯爵眼部肌肉微微一阵抽搐。

德牧伯爵微笑看向朱诺伯爵：“朱诺伯爵，这三件石雕作品的确是很不错，对了，朱诺伯爵，这大深夜的，老伯爵你不在休息，怎么跑到这里呢？难道也是为了这三件石雕作品？”

朱诺伯爵微微沉吟一下。

“没想到德牧伯爵如此喜欢这三件石雕作品，我还没有太注意呢。容我仔细观察观察。”朱诺伯爵微笑着说道，随后便盯着这三件石雕作品仔细观察，根本不理会旁边的德牧伯爵。

德牧伯爵见到这一幕，心中只是冷笑：“老家伙，你的那一点心思我还猜不出？”

如泉水叮咚一般自然的音乐声缓缓流淌在整个普鲁克斯会馆，德牧伯爵和朱诺伯爵二人都安静地观看其他作品，整个会馆当中是那么的宁静。

“当，当……”墙壁上的挂钟敲响了。

十二点到。

“小姐，过来一下。”朱诺伯爵对远处的女侍者喊道，女侍者立即小跑跑了过来。

“这三件作品，我每件出价1010金币。”朱诺伯爵在这最后时刻出价了。

那女侍者看了一下这三件石雕作品原本就标价1000金币了，不由腹诽一下朱诺伯爵，还好，朱诺伯爵是加了十个金币，没有只加一个金币。

“请稍等。”女侍者取出记录本。

“朱诺伯爵，你竟然只加十个金币？我出价1100金币！”德牧伯爵的声音响起，朱诺伯爵眉头皱起抬头看了过去，只见德牧伯爵意气风发从远处走了过来，眼中也有着一丝得意。

显然这位德牧伯爵也一直注意着朱诺伯爵，朱诺伯爵一出价他就立即过来了。

“我出1200金币。”朱诺伯爵低沉地说道，怒气外人都感受得到。旁边的女侍者也感觉到了眼前两位贵族那种竞争，女侍者暂时合上了记录本，她高兴地在旁边看着。在普鲁克斯会馆当中，那些侍者们最喜欢看到的就是有人斗气竞争报价。

德牧伯爵惊异地看了一眼朱诺伯爵：“朱诺伯爵，高手展厅中的作品也就1000金币的样子，你这么节约金钱的人都出价1200金币？”

节约？

吝啬才是，朱诺伯爵的吝啬那是出了名的。

“朱诺伯爵你都出价1200金币了，我也不能小气，1300金币！”德牧伯爵微笑着说道。

朱诺伯爵目光一冷，说道：“这三件石雕作品我自己喜欢才出价高的，真正的价值也就一千多点，1500金币！如果你德牧伯爵出价再高，就归你了。”朱诺伯爵报出了最后的数字。

说实话，德牧伯爵论眼光是不如朱诺伯爵的，他根本没有发现这三件石雕作品雕刻细节上的诡异之处。

在德牧伯爵看来，这三件石雕作品蕴含那特殊的神韵，算是好的作品，价值在一千多金币左右。如果再出价，也没太大意义了。

“哈哈。”德牧伯爵笑了起来，“既然朱诺伯爵难得一次这么豪爽，那我也不能夺人所爱，这三件石雕作品就归朱诺伯爵你了。”

这个时候旁边的女侍者才在记录本上记载下编号以及出价。

“两位伯爵大人，已经到十二点了，我们会馆要关门了。朱诺伯爵，明天我们会馆的人会将这三件石雕送到你府上。”女侍者微笑着说道，这个时候朱诺伯爵才露出了笑容。

朱诺伯爵瞥了一眼德牧伯爵，心中瞧不起：“小辈？我研究石雕多少年了？没有足够的眼光，还跟我斗？”

第三集 魔兽山脉 第六章 - 邀请

“咦，普通展厅中的石雕竟然有三件都卖出了1500金币？”普鲁克斯会馆的一位管理人员‘奥斯托尼’惊讶地看着记录，翻阅了一下创造者林雷的讯息，不由更是惊异，“这三件作品都是这个叫林雷的，他才十五岁？”

石雕界这个***，绝对地成金字塔形。

站在顶端的，整个神圣同盟也就那么五六位石雕大师，石雕高手也就百位左右。由此可以想象石雕高手的稀少，一般能够被称为‘石雕高手’，那都是对生活有所感悟，并且技艺足以将那种感悟融入作品当中，雕刻出来的作品才会有特殊的神韵。

十五岁的石雕高手？

罕见到极致！

“这个叫林雷的，还是恩斯特学院的？”奥斯托尼愈加惊讶了，恩斯特学院那可是整个玉兰大陆第一魔法学院，“竟然还是五年级学员？十五岁的五年级学员？”

奥斯托尼倒吸一口凉气。

天才！

“这三件石雕作品，即使价值只有一千多金币，可是单单创作者的年纪身份，就足够让这三件作品价值提升数倍。”奥斯托尼一下子就肯定了。

一个年纪十五岁就创造出如此水准石雕的，这种石雕作品一般价值会很高。

如果这个年纪十五岁的天才人物，还是恩斯特学院五年级人物，那绝对是天才中的天才。同样他的石雕作品也会水涨船高。

“下午我就出发去恩斯特学院，我们普鲁克斯会馆已经有段日子没有增加一位石雕高手了。”奥斯托尼当即做出了决定，林雷连续三件作品都卖出如此高价，已经说明其实力。

足够令普鲁克斯会馆，为它在‘高手展厅’当中专门开辟一个独立展间了。

当天下午。

恩斯特学院学院门口便迎来了一辆马车，正是奥斯托尼带着两名护卫来了，来到恩斯特学院门口，奥斯托尼只是从怀中取出了代表普鲁克斯会馆的身份证件，恩斯特学院甚至于派一名护卫带路。

恩斯特学院五年级教导处。

“奥斯托尼先生，这里就是五年级的一些魔法老师的聚集处。”护卫人员微笑着推开了教导处的房门，此刻教导处中有十几名魔法师彼此谈笑着，能够教导五年级的，最起码也是七级魔法师，乃至于八级魔法师。

房门推开，这些地位尊崇的魔法师们转头看来。

“诸位魔法师大人，这位奥斯托尼先生来自于普鲁克斯会馆，他有事情请诸位魔法师大人帮忙。”那名护卫人员恭敬说道。

那些魔法师们淡然地点了点头。

普鲁克斯会馆，在玉兰大陆的几个超级城市都是有分馆的，而且普鲁克斯会馆也拥有着惊人的武力。所以对普鲁克斯会馆这一方，即使是这些高傲的魔法师们态度也算是不错了。

“诸位魔法师大人。”奥斯托尼微笑着说道，“我来这里，是寻找一位叫林雷的五年级学员？”

“林雷？”

那些魔法师们都笑了，其中一位紫袍中年人笑道：“林雷，那可是我们恩斯特学院的两大天才啊，他是地风双系的，你问问地系跟风系的两位魔法老师，他们会知道。”

“别说地系了，这个叫林雷的，这近三个月来，我在我的地系课程上只见过他两次。”一名红胡子老头不满说道，“不过林雷他风系课程几乎每课都去上。”

旁边一位银发白袍老者微笑着说道：“我是林雷的风系魔法老师，我对林雷还算是熟悉，你有什么问题就问我吧。”

奥斯托尼点头道：“林雷他一个月前在我们普鲁克斯会馆送了三件石雕作品，他的石雕作品已经拥有大家气质，根据这一个月来的标价，我们会馆判定林雷拥有在我们会馆高手展厅，开辟独立展间的资格，所以我到这里来，送银色魔晶卡给他。”

“独立展间？”

那些魔法师们都震惊了。

身为高贵的魔法师，对于石雕艺术都是有所了解的，他们很清楚雕刻出外形很逼真的石雕就非常难了，更别说要让这件石雕拥有独特的神韵气质。要在普鲁克斯会馆开辟独立展间，那可是许多石雕高手梦寐以求的。

“你确定是林雷？这林雷平常修炼可是非常刻苦的，而且他才十五岁。”林雷的风系魔法老师，银发白袍老者难以置信说道。

奥斯托尼微笑着说道：“这点不用怀疑，我们普鲁克斯会馆记录的时候是用林雷的学生证记录的，而且根据记录，当时是耶鲁少爷陪同林雷一起到我们会馆的。”

那些魔法师们都点头。

而后魔法师们一个个都激烈地谈论了起来，恩斯特学院两大超级天才之一，竟然会成为石雕高手，能够让普鲁克斯会馆为其开辟独立展厅，这可是千年难得一闻。

这些魔法师们自然惊诧的很。

“诸位魔法师大人，能否告诉我，林雷他现在在哪里呢？”奥斯托尼追问道。

那位银发白袍老者笑着说道：“林雷他是居住在1987号宿舍。”

“1987号宿舍？”奥斯托尼听了，当即便要前往。

银发白袍老者继续说道：“请稍等一下，虽然林雷是居住在1987号宿舍，可是他在两三个星期前就离开我们学院出去试炼了，所以，很可惜，你白跑了一趟。”

“试炼？”奥斯托尼一怔。

奥斯托尼很清楚，达到五年级、六年级的高级魔法师学员是有资格出去进行试炼的，而且恩斯特学院也极为地鼓励这一种行为。

奥斯托尼心中暗叹一声。

没想到兴冲冲赶到恩斯特学院却是这么一个结果，

“那诸位魔法师大人，我就先走了。”奥斯托尼恭敬地行礼。那些魔法师们都随意点头表示知道了，便不再理会奥斯托尼。这一群魔法师们彼此都兴奋地谈论了起来。

“没想到林雷那个小子这么厉害……”

这些魔法师们都为林雷竟然不声不响，能够在石雕的最高殿堂‘普鲁克斯会馆’拥有一个独立展间而赞叹不已。

第三集 魔兽山脉 第七章 - 路途（上）

时间回到6月5号这一天。

这一天上午，在跟三位好兄弟告别后，林雷背上结实的皮制包裹便踏上了前往魔兽山脉的路途。

“吱吱~~~”小影鼠快乐地在林雷的肩头跳跃着。

“老大，我们终于出发去魔兽山脉了，哇，我太兴奋了。”小影鼠的声音在林雷心中响起，林雷只是微微一笑，而这时候一袭月白色长袍的德林柯沃特也走在林雷的身旁。

德林柯沃特嘱托道：“林雷，独自一人一定要小心，说不定就碰到劫道的。”

“知道，德林爷爷。”林雷笑道。

关于独自一人在外面各个方面的注意事项，德林爷爷已经说了很多遍了。此刻的林雷是穿着结实的麻布长裤，以及一件无袖背心。那坟起的肌肉，单从外表观察，十足的一个战士。

根据德林柯沃特叙说，在魔兽山脉当中，穿着魔法师长袍实在碍事，还是这样穿着好。

林雷的速度很快，即使恩斯特学院前往魔兽山脉这一路上比较难行，可以林雷四级战士的实力，一个小时也轻松前进了四十里，而这个时候林雷忽然看见前方有三个人。

“咦？”林雷目光忽然落在其中一人身上。

因为那人竟然穿着恩斯特学院的制式长袍，那三人中另外两人，一人身体特强壮肩上还扛着一柄巨型战刀，而另外一名身体精瘦，腰上有着一柄短刀。那名精瘦的青年人警觉地掉头看向林雷。

林雷也懒得理会这三人，加速从旁边前进准备超过去。

“林雷，是你？”忽然一道声音响起。

林雷疑惑掉头看去，只见那名穿着恩斯特学院制式长袍的青年笑着喊道：“林雷，我是德沙特？还记得我吗？”

“德沙特，是你。”林雷脚步停了下来。

这个德沙特，林雷还是认识的。

德沙特，是和自己一样同是风系五年级学员，二人虽然算不上深交，可毕竟也是同一个班级的学员。

那个德沙特带着另外两名战士走了过来，德沙特笑着热情说道：“林雷，没想到你一个魔法师竟然这么打扮，我差点认不出你了，看到你肩膀上的小影鼠，我又仔细注意了一下才确定是你。”

“卡瓦，马特，我来介绍一下，这位是我们恩斯特学院两大超级天才之一‘林雷’，如今才十五岁，却已经是五级魔法师了。”德沙特热情地介绍道。

卡瓦，就是那个强壮的跟一头熊一样的壮汉，马特就是那个精瘦的战士。

“恩斯特学院两大超级天才，我早听德沙特说过，没想到今日能够幸运的见到你。”马特非常礼貌地说道，卡瓦则是眨巴着牛眼，惊诧道：“你是魔法师？我怎么看你像战士？”

林雷没有多说，询问道：“你们也是去魔兽山脉？”

德沙特点头道：“是的，卡瓦跟马特，去年就跟我一同出去试炼过，配合的很不错。今年我们准备去魔兽山脉边缘地区探探，林雷，你也跟我们一起走吧，一起走，安全点。”

林雷点了点头。

“暂时就跟他们一起走，这德沙特跟我同一个学院，还是可以信任的，等到了魔兽山脉再跟他们分离不迟。”做出了决定后，林雷便跟德沙三人一道朝魔兽山脉前进。

一路上四人速度都是极快。

即使身体素质最差的德沙特，也可以施展辅助魔法‘极速’，一行人在荒漠的道路上快速前进着。

卡瓦那大嗓门响起：“林雷，你如果加入我们，那我们可就有两名五级魔法师了，到时候我们四人联手说不定能够宰杀六级魔兽了，六级魔兽的魔晶核可是价值一千金币呢，多杀几只，一百年的生活费就不愁了。”

一般人一年生活费数十金币，绝对足够了。

一千金币，那是很庞大的一笔财富。

林雷心中一动，脑海中回忆起在恩斯特学院图书馆看到的有关魔兽的书籍，书籍中也介绍了魔兽能量核心――魔晶核。

“这魔晶核，三级以及三级以上的魔兽脑袋当中才会凝结出来，不过六级以下的魔晶核，价格都不算高，恐怕还赶不上我的石雕值钱。”林雷心中暗想。

六级魔晶核一般才1000金币左右。

而按照德林柯沃特的判断，林雷的石雕绝对有资格和普鲁克斯会馆高手展厅的石雕媲美，价格自然上千金币。和六级魔兽厮杀，那难度、危险程度，可要远远超过创造出一个石雕。

“到魔兽山脉，锻炼自己才是真的，魔晶核？不过是顺带的收获而已。”林雷心中暗道，同时看向其他三人。

德沙特三人倒是谈论的热烈，很显然对于魔晶核非常期待。

“三级、四级、五级魔兽的魔晶核，价格都不高，六级也才一千金币。”德沙特摇头不在乎说道，“如果我们宰杀了一只七级魔兽，那就真的发了。”说到这，德沙特眼睛也放光。

和人类一样，六级魔法师到七级魔法师是一个飞跃，这六级魔兽到七级魔兽，实力也是一个飞跃。

七级魔兽的魔晶核，价值数万金币。

只要猎杀到一头，真的可以在乡下当一个小富豪，一辈子不愁了。

“七级魔兽？以我们四人的实力，恐怕是送死吧。”林雷随意说道。

七级魔兽中的‘迅猛龙’林雷是看到过的，以迅猛龙的惊人防御，就是如今的林雷恐怕都很难破防，连破防都做不到，还想杀七级魔兽？又怎么可能做到？

那三人中看似最精明的马特点头说道：“我们四人碰上六级魔兽，是否敌得过都难说，跟七级魔兽斗，绝对是送死。”

“我也就说说而已。”卡瓦摸了摸脑袋，撇嘴说道。

就在四人一路谈笑的时候，在四人地侧后方过百米外的山林当中，一名穿着一袭绿色，脸上也涂满了绿色汁液的男子手持一柄复合强力长弓，冷漠地盯着林雷一行人。

这名男子嘴唇不断地动着，似乎在默念魔法咒语。

同时长弓已经拉到满月形态，陡然地那根箭矢极速射出，箭矢顶端那锥头更是隐隐有着青光闪耀，整个箭矢的速度达到了一种极为恐怖的地步，撕裂空气，划破了长空，眨眼功夫就划破了过百米距离。

正跟德沙特几人谈话的林雷，这一霎那，只感到全身汗毛都一下子竖了起来，心一下子悬到极点。

“危险！”

林雷极速朝旁边闪避开来，“噗哧！”那极速地箭矢如同闪电一样直接从后方射穿了穿着恩斯特学院长袍的德沙特，箭矢从后方射穿了德沙特的颈部，穿透出了一个窟窿，箭矢又朝前方飞出了数十米才落下。

德沙特捂着喉咙，眼睛瞪得滚圆，口中发出模糊不清地声音，鲜血不断从颈部的喉咙冒出。

“啊，啊~~~”德沙特眼中有的是对生的渴望，有的是无尽的恐惧，可是随着鲜血从喉咙窟窿处冒出，仅仅一会儿德沙特的眼眸便完全暗淡了下来，整个人也无力的倒下。

林雷、卡瓦、马特三人都快速趴在密集的草丛当中，警惕地朝侧后方看去。

第三集 魔兽山脉 第八章 - 路途 (下)

“风系魔法弓箭手，单凭这一剑附加的‘极速’‘精准’两道魔法效果，这个风系魔法弓箭手，至少达到了五级魔法师的地步。”德林柯沃特的声音在林雷心中响起，“以这人弓箭威力，五十米内，你即使躲闪也要受到重伤，快逃。”

林雷心中一震。

“将财物全部交出来，我饶你们一命。”只听得一道冰冷的声音响起，而后便有十几个绿衣身影从远处山林中窜出，这十几人都手持弓箭，腰间还挂着一柄短刀，这十几人冷漠地看着林雷三人，并且不断地朝林雷三人逼近。

而说话的人却没露面。

林雷三人相视一眼，并没有交出各自财物，只是警惕地看着这十几个人。

“射击！”那冷漠声音响起，那背后的风系魔法弓箭手显然非常果断，林雷三人没有束手就擒，就立马命令射杀。

“咻”“咻”“咻”“咻”……

很是突兀地，那十几人同时射出了弓箭，十几道箭矢极速射来，林雷、卡瓦、马特三人立即躲避，那卡瓦更是用手中那柄巨型战刀来抵挡那些射击过来的箭矢。

林雷施展风系辅助魔法‘极速’，整个人飘逸地闪躲开来，林雷这个时候还可以分心注意其他二人，马特这个时候极为的小心不断地闪躲，时而还用短刀格挡。

而卡瓦就鲁莽了，手持巨型战刀，整个人并不够灵敏。靠着巨型战刀以及体表薄薄的一层斗气来防御。的确那十几个弓箭手射出的弓箭威力并不算多强。五级战士的卡瓦足以抵挡。

“啊，死去吧。”卡瓦怒吼着，手持着巨型战刀朝那十几个弓箭手冲去。

远处藏在树枝丛中的风系魔法弓箭手见到这一幕，眼中不由闪过一丝杀意，手中的强弓再次拉成满月，口中也默念‘极速’‘精准’两大辅助魔法，那箭矢金属尖端青色光芒渐渐亮起。

卡瓦怒吼着，朝十几个弓箭手冲去，可刚刚冲到一半，忽然觉得前方青色光芒一亮，他还没反应过来，一道箭矢就已经到了身前，卡瓦吓得后背冒出一阵冷汗，同时急切地立即用巨型战刀来挡住。然而――

“噗哧！”

那道箭矢穿透了卡瓦的脑袋，脑浆飞溅。

“啊……”卡瓦愣愣站在原地，眼中尽是难以置信，他明明是用巨型战刀挡住这箭矢的，为何箭矢又射死他呢？带着无尽的疑惑，满腹的难以置信，卡瓦的眼眸色彩完全暗淡了下去，整个人如同一座大山轰然倒下。

远处的林雷心中一颤。

“风系辅助魔法‘精准’，是‘精准’！”学习风系魔法的林雷非常清楚，这辅助魔法‘精准’，可以使得风系魔法弓箭手，使得弓箭在射出过程中做出小幅度的改变方向。

比如原本应该被卡瓦战刀挡住的箭矢，略微改点方向，便射穿了卡瓦的脑袋。

“风系魔法，配合强弓，果然可怕。”林雷心底暗惊，但是转瞬间，林雷本人就开始默念起魔法咒语。

“你们两人还是乖乖的出来吧。”那道冷漠的声音从远处的山林中传来，那十几个弓箭手也得意地吼叫着，风系弓箭手，不但需要魔法厉害，还需要足够的力量能使用那种强弓。

风系弓箭手，非常恐怖的远程攻击手。

林雷眼中杀意掠过，如同看死人一样看着远处十几个弓箭手。

“噗哧！”“噗哧！”“噗哧！”“噗哧！”――

很是突然地，大地震动，那十几个弓箭手的脚下猛然冒出了一个又一个地突枪，一个个锋利的闪烁着土黄色光芒的枪尖刺穿了弓箭手的大腿、腹部，鲜血流的一地，惨叫声不断。

地系五级魔法――地突枪阵！

“啊~~”惨叫声立即此起彼伏。

数十个地突枪同时从地底冒出，那高达一米多的锋利地突枪甚至于可以一瞬间将人刺穿，密集的地突枪一下子便如同突然袭来的灾难，令十几名弓箭手陷入痛苦绝境。

“首领，救，救命。”一个被地突枪活生生从胯部刺入体内的弓箭手，痛苦地叫喊着。

“啊，啊~~~”一名被刺穿大腿的弓箭手倒在地上不断地痛苦地喊叫着。

那十几个弓箭手，当场有四人惨死，近十人重伤。这十几个弓箭手战斗力几乎尽失。

“地系魔法师！”

一直藏在山林中的弓箭手首领心中大惊，他一直靠着暗杀手段在魔兽山脉外面劫杀了不少，从魔兽山脉出来或者进入魔兽山脉的人，从而获得了不少财富。

他一般劫杀的时候，都是先杀魔法师！

毕竟魔法师可以远攻，威胁很大。他没想到刚刚杀了一个魔法师，竟然还有一个魔法师。

“走。”

林雷趁对方混乱的时候，立即施展辅助魔法‘极速’，整个人以最快的速度飘逸地朝前方窜行，一会儿就消失在远处。林雷很清楚，自己无法攻击躲在暗地里的风系魔法弓箭手。

彼此距离太远了，魔法也是有距离限制的，而自己一旦靠近，面对风系魔法弓箭手的攻击，自己恐怕都无法抵挡。

一路极速窜行，林雷一口气极速赶路二三十里路。

“老大，你为什么要逃呢？那个什么魔法弓箭手对你有威胁，可是只要我出马，杀死他可是很容易的，你怎么不让我出马。”小影鼠‘贝贝’愤愤不平的声音在林雷脑海中响起。

影鼠‘贝贝’的实力林雷当然清楚。

当年自己才八岁的时候，小影鼠贝贝的速度就超过六级战士了，而如今自己十五岁了，七年过去，别看‘贝贝’体型一点没有变化，可是单论速度，估计堪比九级战士。

以小影鼠的速度，恐怕那个魔法弓箭手都来不及瞄准。

“这是我的试炼，一切靠我自己。”林雷回答道。

小影鼠跳到林雷的肩膀上，一双爪子不断地挠林雷，愤怒地龇牙咧嘴‘吱吱’直叫，心中也对林雷传音怒叫：“老大，你太过分了，我也要试炼，我也要战斗！”

林雷见小影鼠这样，不由笑了：“好，等到了魔兽山脉，遇到厉害的魔兽让你上，怎么样？”

“这还差不多。”小影鼠直立起来，一双前肢更是环抱在胸前，小鼻子皱了皱，满意地眯了眯眼睛。

在这个时候原本阴沉沉的天空，忽然“轰卡”一声，剧烈地雷响轰鸣，林雷抬头一看，天空中电蛇闪烁，时而还有雷电轰隆声回响。

“看来，过一会儿就要下暴雨了。”林雷眉头一皱。

林雷立马加快速度，整个人快速地朝魔兽山脉方向赶去，当林雷距离魔兽山脉还有十里左右的时候，便有雨滴开始滴下，紧接着便是暴雨倾盆而下，席卷整个天地。

“轰隆隆~~~”

雷声不断响起，而暴雨则覆盖了天地，整个天地茫茫一片满是大雨，环顾四周都感觉到一片水雾茫茫。

然而极速前进的林雷身上却没有多少雨水，因为在林雷的头顶十公分位置，正悬着一数米方圆的‘风盾’。风盾防御能力是很强的，用来抵挡雨滴，林雷只需要用少量魔法力便足够维持了。

风本无形，风盾也只有淡淡的一层透明青色。

从远处看根本看不到这风盾，林雷便仗着悬着头顶的这风盾依旧极速前进，过不了多久，林雷便看到了一条连绵不绝纵横南北的无边山脉，这条几乎将玉兰大陆一分为二的巨型山脉，正是整个玉兰大陆第一山脉――魔兽山脉。

看着数里外的连绵不绝地巨型无边山脉，林雷不由屏息了。

“好大的山脉。”

山脉实在太长了，一眼看过去，山脉的东方还是无尽的峰峦起伏，而整个山脉的南方北方，依旧是山脉。看着这无尽的魔兽山脉，就好像面对无尽的海洋一样。

无边！

“这就是魔兽山脉，大陆第一山脉，拥有无数魔兽，乃至于许多圣域魔兽的山脉。”德林柯沃特这个时候也出现在林雷旁边，德林柯沃特目光飘渺，“魔兽山脉啊，我已经很久没来到这了。”

林雷眼中迸发出兴奋的光芒。

“出发！”

林雷意气风发，在披天盖地地大雨中极速朝魔兽山脉赶去，而小影鼠贝贝也在林雷的肩膀上兴奋地‘吱吱’叫着。在无边的雨幕当中，林雷很快就融入了远处的魔兽山脉当中。

第三集 魔兽山脉 第九章 - 魔兽山脉（上）

魔兽山脉无边无际。

踏入其中，不知道生长了几百年还是几千年的古树一棵棵遮天盖地，各种杂草遍地，荆棘也是丛生。那些枯败的落叶落满了一地，脚踏在地面上会自然响起声音，周围老藤杂草密密麻麻。

“这种不知道存在多少年的深山老林，杂草、藤蔓也是密集，估计就是有一只魔兽藏在十米外，眼睛都看不到。”林雷心头一阵发怵。

德林柯沃特也在旁边。

“别说十米外了，林雷，就是你眼前这一片杂草丛中，说不定就藏着一条大蟒蛇。”德林柯沃特笑着说道。

林雷不由看向眼前这一片杂草丛，这杂草极为茂森近乎半人高，如此密集地杂草当中的确可能藏有一只蟒蛇，深吸一口气，林雷站在原地，口中默念魔法咒语。

忽然，一道轻微的风以林雷为中心朝四面八方弥散开去，最终消弭在天地之间。

风系魔法――探知之风！

一般达到三级魔法师境界，就可以施展‘探知之风’了，不过实力越强，探知之风范围也就越广，三级魔法的探知之风也就在十几米的范围，而五级魔法师的探知之风，却是过百米范围。

“这近两百米范围内，只有一级魔兽泡泡兔，跟几只二级魔兽‘土蝎子’。”林雷自信说道。

探知之风可以感受到生物的形状、气息。

“别太自信，强大的魔兽可以潜入地底，甚至于一些圣域魔兽更是可以伪装自己。”德林柯沃特提醒说道，而后一笑说道，“当然，你一个小人物，那些强大的魔兽面对你，还不需要伪装、潜行。”

林雷听了这话，心底却愈加小心了。

“潜行？伪装？书籍中记载魔兽智慧接近人类，看来不是假的。”林雷心中暗道，看了肩膀上的小影鼠‘贝贝’一眼，“贝贝这个小家伙的智慧，就已经很高了，不能大意了。”

林雷脚底气流环绕，正是风系辅助魔法‘极速’的效果。

林雷整个人悄悄地行进在魔兽山脉当中，小心地注意着四周，林雷肩膀上的小影鼠也煞有其事的注意四周，两个滴溜溜的小眼珠也小心地看着四面八方，一人一魔兽就这么渐渐深入魔兽山脉。

“魔兽山脉长过万里，宽一般都是七八百里左右，在最外围的百里范围，一般是低级魔兽居多，如果深入到一百多里，就是五级六级魔兽居多了。如果再深入，七级、八级、九级魔兽就会很多，甚至于还可能出现圣域魔兽。”

德林柯沃特又再次跟林雷讲述着魔兽山脉的一些讯息。

“当然，这不是绝对的，说不定某个九级魔兽无聊会跑到外围逛上一圈。”德林柯沃特揶揄说道，“也可能倒霉碰到数量过万的大型魔兽狼群，如果发生那种事情，只能说你命不好。”

林雷听德林柯沃特这么说，不由撇了撇嘴。

废话！

魔兽山脉范围那么大，自己就那么倒霉？而且事情一旦发生了，只剩下灵魂的德林柯沃特也是没有任何办法帮助的。没有魔法力的圣域魔法师，还有什么攻击力？

“德林爷爷，这些我都知道了，你安静，别让我分心了。”林雷没好气地说道。

德林柯沃特当即笑着抚摸了一下白胡子，不再多说。

在魔兽山脉这种深山老林当中，那密集的古树树叶几乎将所有的雨滴都挡住了，只有偶尔的一些雨水滴下，林雷在这魔兽山脉当中行走了一段时间，也知道这魔兽山脉外围区域算不上危险。

林雷双脚微微用力，整个人就飘逸地便跃上了七八米高处的树杈，林雷小心地朝远处看去。

“老大，在右侧后方远处，有一只野猪。”贝贝的声音在林雷脑海中响起。

林雷听了不由掉头看去，果然在远处大概百米左右的距离，只见一只独角野猪正小心的看着四周，如果不是林雷站的高，恐怕林雷根本看不到这只独角野猪。

“独角野猪，三级魔兽，属性为地系，仅仅会施展地突枪。”林雷脑海中浮现有关独角野兽讯息。

“虽然只是一只三级魔兽‘独角野猪’，可是也可以当午餐了，野猪肉还是不错的。”林雷整个人如同矫捷地窜行在山林当中，悄悄地朝独角野猪靠近过去，因为野草荆棘密集，那独角野猪也注意不到林雷。

当靠近独角野猪还有近十米的时候，林雷躲在野草丛中，透过乱草也能够模糊看清楚不远处独角野猪。

“呼！”

林雷整个人如同蛟龙出洞，猛然从杂草丛中跃出，当独角野猪警觉地转头看来的时候，林雷就如同从天而降一样，带着劲风到了独角野猪身前，独角野猪立即一声狂吼，头顶那根又粗又长的独角直接朝林雷刺来。

“喝！”林雷右手一把抓住那独角，猛然用力一掀。

那数百斤重的独角野猪直接被林雷给掀起七八米高，而林雷整个人脚下一点便跃起，右腿如同大斩刀一样狠狠地甩出，如同奔雷一样狠狠砸在了独角野猪的脑袋部位。

“蓬！”随着令人牙齿发酸的骨头碎裂声，独角野猪被踢得重重撞在一棵大树上，而后沉重的落下，连地面都震了震。只见那头独角野猪头骨已经碎裂，脑浆从头骨裂缝渗透而出，那嘴巴中还不断朝外面渗透出鲜血，那四肢挣扎地颤抖两三下就不再动了。

单单靠战士的力量，杀死一只三级魔兽，对于林雷而言并不难。

“虽然三级魔兽的魔晶核只值十个金币，可是也不能浪费。”林雷从背后的皮制包裹中取出了那柄平刀，平刀只是两三下便轻松将头骨完全掀开，平刀轻轻一翘，一棵不起眼的土黄色晶核便跳了起来，林雷单手一抄在草地上擦拭两下便放进了包裹当中。

而后林雷手中的平刀非常熟练地划破了独角野猪的大腿皮肤，截取了四只大野猪蹄。

随意砍伐了一些树枝，林雷单手一挥一团火焰便出现了，搭了一个简易地烤架，林雷便开始烤起了猪蹄。

小影鼠‘贝贝’流着口水，双眼放光地盯着这猪蹄：“这猪蹄肉最好吃了，老大，快点，快点，你干脆直接用火系魔法将这猪蹄肉快点烤熟了不就行了？”

“火系魔法？我火系魔法只是个半吊子，更何况这烤肉，可不是火越大温度越高就越好的。”林雷撇嘴说道，同时还取了一些粗盐等着料放在上面。

林雷当初测验魔法天赋的时候，地系、风系元素亲和力都是超等，而火系则是中等。其实中等魔法天赋，对一般人而言也很不错了。不过对于林雷而言，就懒得在火系魔法中浪费精力了。

毕竟要想让自己在火系上的成就，赶上地风双系，估计要花费十倍的精力。

所以，林雷也只是在平常时候随意炼化一些火系魔法力而已，不过释放出火球术还是轻而易举的。

烤熟了两只猪蹄，林雷、小影鼠‘贝贝’一人一只，同时又继续烤另外两只猪蹄。

“哇，真好吃。”贝贝一边兴奋地吃着，一边和林雷交流着，“这野猪蹄肉，可比家养的猪蹄肉好吃多了，味道也香的很，当然也有老大你烤肉技术的功劳啊。”贝贝还小小的拍了一下林雷的马屁。

林雷不由笑了起来。

“老大，我还要吃。”贝贝吃下一只后，不由可怜巴巴地看向林雷。

见贝贝这幅可怜相，林雷却丝毫不心软，训斥道：“这连着大腿的一只野猪蹄，可比一只烤鸡要大的多，一只就足够了。剩下的两只猪蹄当晚餐。”说完，林雷便无视贝贝的可怜相。

等那两只猪蹄烤好了，林雷用大的樵油叶将两只猪蹄分别包好了，然后放进包裹的夹层当中，便跟贝贝继续上路.

第三集 魔兽山脉 第十章 - 魔兽山脉(下)

魔兽山脉中山脉连绵不断，加上各种植物不知道生长了多少年，导致在魔兽山脉中行路很麻烦，最麻烦的就是经常需要翻山越岭，或者还要曲折绕路前行。

“在魔兽山脉中前进，不要铲除路途中的荆棘前进，宁愿多绕路。”德林柯沃特对林雷讲解着许多经验。

林雷仔细听着，同时继续前进着。

“记住，在魔兽山脉中最忌讳不断的发出声响，这样会使得你被许多魔兽发现。即使发出什么声响，也要快点离开原地。”德林柯沃特继续说着，“记住，即使受伤了，身上的血迹也尽量掩盖掉，血腥味也会吸引魔兽。魔兽的鼻子可比我们灵敏的多。”

林雷仰头看天。

无数大树的树冠几乎将整个天空给遮盖了，看到这一幕，林雷也不由想起恩斯特学院图书馆当中一些在深山老林中生活的常识，在这种连太阳都难以观看到的地方，必须学会辨别东南西北。

林雷如同猿猴一般灵巧地越过横在路途上的乱枝藤曼，可刚刚走了两步。

“嘶~~”见到不远处一幕，林雷不由倒吸一口凉气。

三名男人两名女人的尸体正在前方十几米处，五人的尸体还没有怎么腐烂，可是这五人尸体被咬碎吞吃的痕迹非常明显，五个人的尸体都不完整，有一名男性大腿被吃掉大半，肚子也被吃出个大窟窿，断裂的大肠小肠也流的一地。有一个女人的头颅被吃掉了一半，一颗眼珠还在，惨白的头骨更是有着一些毛虫在上面爬着。

林雷脸色发白，整个人也屏息了。

“他们应该在两三天前死去的。”德林柯沃特出现在林雷的身旁，仔细观看着五个尸体，脸上还是比较平静，“林雷，你仔细看，这五人的尸体胸口心脏部位的衣服上都有着一个不起眼的血迹，如果我观察的不错，这五人应该是被人类杀死的，而且是被同一个人杀死的。”

林雷一惊。

“德林爷爷，你说是被人杀死的？”林雷惊讶看向德林柯沃特。

德林柯沃特淡然一笑：“林雷，你是第一次来魔兽山脉，如果时间长了你就会知道，在魔兽山脉当中，除了要应对魔兽的攻击外，还要提防其他人类的攻击。”

“人类攻击，他们为什么攻击？”林雷感到心底有些怒意。

在魔兽山脉当中，无尽的魔兽已经大占上风了，没想到在魔兽山脉中的人类不但不团结，反而还要自相残杀。

“这很正常，人类进入魔兽山脉干什么？绝大多数都是为了获得魔晶核，杀一只魔兽才可以得到一颗魔晶核，而如果杀死一个人，可能这个人的包裹当中就有好几颗，乃至更多的魔晶核。”德林柯沃特抚摸了一下白须。

林雷心下明白。

贪心！

都是因为贪心，在魔兽山脉中的一些人想要更轻松的得到更多的魔晶核，杀死在魔兽山脉中别的人的确是快捷的办法。

“林雷，你必须小心，据我观察，杀死这五人的凶手实力非常惊人，你看这五人尸体服装，应该四个是战士，一个是魔法师，这五人竟然都是心脏被刺穿而死，其手段之干脆利落，让人心寒。只是不知道这五人的实力如何，难以推断凶手的真正实力。”德林柯沃特皱眉说道，“不过这五人敢来魔兽山脉，绝对不会是弱者。由此可以判断，那个凶手的实力，最起码不会比你弱。”

林雷上前两步仔细看了看，也点头赞同。

杀人手段太利落了。

“现在还是魔兽山脉的外围，你快点前进吧。”德林柯沃特笑着说道。

林雷点了点头，又继续出发了，随着朝魔兽山脉深处前进，一路上魔兽、人类的残骸就经常可以看到的，还可以发现不少已经生锈的兵器，而林雷也遇到了几个实力比较低的魔兽。

天黑了，林雷跟小影鼠各自吃了一只野猪猪蹄便准备休息了，林雷席地而坐，小影鼠则是蜷缩在林雷身旁。

“在魔兽山脉当中，晚上不可以生火。”德林柯沃特再次嘱托道。

“知道了，德林爷爷。”在魔兽山脉生存的大多常识，林雷还是知道的，魔兽可不是普通的野兽，他们可不怕普通的火焰。

坐在地面上，心中宁静的林雷缓缓闭上了眼睛，同时开始感受起了大地当中地元素的流动，也感受起了周围风系元素的流动，那种感觉就好像回到父母的怀抱。

地系、风系元素亲和力超等，这也令林雷感应的比较清晰。

“大地的脉动，风的律动。”林雷脸上有着一丝恬静的笑容，整个人开始进入睡眠状态了。这种情况下，林雷非常的自信，一旦靠近的地面有什么震动，或者有什么极速靠近引起风动，都会令林雷察觉而惊醒。

这就是地系、风系魔法师的本领。

夜渐渐深了，蜷缩在林雷身旁的小影鼠‘贝贝’也发出了极为轻微的鼾声，夜间的风也谅了下来，不过夏天的魔兽山脉到如今，到深夜才会让人感到凉爽，日间只会令人感到湿热。

深夜，一片漆黑。

“唆唆~~~”轻微的肢体跟杂草摩擦的声音响起。

一身青色光亮毛发的两只强壮的风狼正一前一后悄悄的行走在山林间，这两只风狼那发绿的眼睛则是警惕地看着周围，强壮有力的四肢却悄无声息地行走在路途上。

那惨白的獠牙在黑夜当中隐隐反射出寒光。

第三集 魔兽山脉 第十一章 - 群狼（上）

原本席地而坐的林雷眼睛猛然睁开，直接朝南方看去，可是南方只是一片杂乱的荆棘丛，这也是林雷选好的休息地方。在杂草或者荆棘从内部，一般的魔兽恐怕就是靠近都不会发现他。

“两只魔兽在靠近，现在距离我大概四十米左右。”林雷根据风系元素的波动就确定了不远处有两只魔兽。

林雷悄无声息地来到荆棘丛边缘，透过杂乱的荆棘看到三十米外正有双眼发着幽幽绿光的两只强壮的风狼悄悄地前进着，看路线正是朝自己这里靠近，而林雷感到肩膀微微一沉，小影鼠‘贝贝’就已经到了自己肩膀上。

“老大，这不是风狼吗？我们在恩斯特学院就见过几次了。”贝贝丝毫不担心，跟林雷心中交流。

林雷双眼死死盯着这两只风狼：“对，是风狼。魔兽狼群主要可分牙狼、风狼、雪狼三大族群，其中雪狼族群整体实力最强，牙狼族群实力最弱。这风狼族群居中，风狼一族，即使最普通的风狼都是四级魔兽，精英便有五级、六级的魔兽，据说风狼一族的顶级强者达到八级的地步。”

最普通的都是四级魔兽，这可不是独角野猪所能比的。

“我的战士实力才四级，单靠战士力量，是斗不过这两只风狼的。”林雷心底终于有了一丝兴奋，“不过这样才有些挑战性。”

看着那两只风狼悄然地走来，林雷的嘴唇微微动了起来念动起了魔法咒语，目光愈加森寒。

“轰！”“轰！”“轰！”“轰！”……

一阵低沉的轰鸣声响起，黑暗的夜中，十几块足有一米高的表面泛着土黄色光芒的大石头就这么地极速朝两只风狼砸去，这两只风狼警觉地猛然抬头，立即开始极速闪躲。

低沉的撞击声响起。

在土黄色大石头砸向风狼的短暂时间内，风狼从反应过来到逃跑，快的一塌糊涂。两只风狼其中一只风狼的后腿被砸了一下，另外一只则是险险地完全躲避开来。

“不愧是风狼，速度好快。”

林雷心中想着，默念魔法咒语，施展了风系辅助魔法‘极速’，同时手持着雕刻使用的‘平刀’，林雷整个人猛然从荆棘丛中冲出，极速朝那只伤了后退的风狼冲去。

加持了‘极速’的四级战士，速度之快跟那只没受伤的风狼都差不多。当然受伤的那只是远远不如林雷了。后腿被砸伤的那只风狼惊恐地想要逃避，还龇牙咧嘴露出獠牙。

“咻！”“咻！”“咻！”……

一连串的风刃更是凭空出现斩向林雷。

“狼，都是铜头铁尾豆腐腰。”

林雷整个人灵动的很，在地面上连续点两三下便躲过风刃靠近那只受伤的风狼了，林雷的右腿如同旋风一样甩起来，如同一条铁鞭狠狠地抽在了风狼的腰部。

“蓬！”风狼被踢地飞起，口中更是发出痛苦的嚎叫。

林雷脚下再一点，紧跟着被踢飞的风狼，手中的平刀闪过一道凄美的寒芒便划过了风狼的腹部。林雷只感到自己手中的平刀好像刺到坚韧的布革当中，非常艰难地才划出一道伤口，鲜血喷洒长空。

“这风狼的腰不够结实，可是这皮毛却够结实的，不，或者说是这平刀不够锋利，用来削普通的石料，这平刀还行，可用来划破四级魔兽的皮毛就有难度了。”林雷心中暗想，却警惕看着另外一只风狼。

另外一只风狼并没有动，而是盯着林雷，那双幽幽泛着绿色的眼睛中却有着一丝杀意，口中还发出低沉的吼声。

“如果风狼没受伤，以他的灵活度，我要单靠战士能力杀死他，恐怕是做梦了。”林雷很清楚，风狼本来就擅长速度，自己若不是有风系魔法辅助，也不及这只风狼。

当即林雷再次念起魔法咒语，可是念到一半的时候，林雷忽然脸色大变。

“不好！”

风狼那低沉的吼叫声在四面八方响起，四面八方任何一个方向都有这个声音，林雷目光朝周围一瞥，这个时候一双双发出幽幽绿光的眼睛出现在四面八方，在黑夜当中，一双双绿色眼睛的确令人心中发寒。

“不是一只风狼，而是……一群！”

林雷心中的弦一下子绷紧了，连一只在旁边做出一副‘打呵欠’的小影鼠‘贝贝’这个时候全身毛发也竖了起来，警惕地看着四面八方。

“老大，好像危险了啊。”

“德林爷爷，你说的太灵验了吧。”林雷脸色发苦。

在魔兽山脉当中，遇到超强的魔兽，或者遇到风狼群几乎都是死路一条的。

“灵验个屁，我说是遇到数量上万的魔兽狼群，那种情况下，除非你会飞，否则死路一条。现在这种情况略微还好点，最多也就二三十只风狼。”德林柯沃特嘴上说的轻松，脸上却很郑重，“不过林雷你要知道，我只是一个魂灵，没有丝毫魔法力，也帮不了你，一切靠你自己了。”

林雷心里发苦。

“二三十只风狼啊，这风狼最低可都是四级魔兽，风狼速度又快，又会魔法攻击。我不过一个五级魔法师而已。”林雷感到了巨大的压力，这个时候周围那一群风狼声音骤然停歇。

只见围着的一群风狼当中走出两只极为强壮的风狼，这两只风狼论体型，就比林雷刚才看到的两只要大上整整一号，刚刚幸存的一只风狼则是恭敬地在这两只大型风狼旁边，并且还低声呜呜直叫，不知道在叙说些什么。

比普通风狼大一号的体型，以及那同样大上一号的幽绿眼睛也令林雷心中一震。

“是风狼群中的精英，最起码是五级魔兽，希望别是六级魔兽！”林雷心中也紧张了起来，脑海中迅速思考应对方法。

即使是五级魔兽，两只五级魔兽带着一群四级魔兽围攻林雷一个人，林雷可没多大信心。四级风狼的速度就达到林雷的极限了，而五级风狼的速度，即使林雷使用‘极速’辅助，恐怕也不如对方。

两只为首的风狼，那双冷漠的幽绿眼眸盯着林雷，眼中有的只是杀意！

“这次看来，真的要拼命了。”被一群风狼围住，林雷连额头、后背都不自禁冒出汗珠，心一下子提到嗓子眼，同时口中的魔法咒语愈加快的念起来。

“嗷~~”

那明显是首领的两只风狼其中一只忽然低吼了一声，顿时四面八方二三十只强壮的风狼带着道道劲风就朝林雷袭来，一对对惨白森冷的獠牙更是朝林雷咬来，漫天更是过百道威力极大的泛着深绿色的风刃。

第三集 魔兽山脉 第十二章 - 群狼 (下)

这个时候二十多只风狼将林雷包围起来，过百道的深绿色风刃，几近布满了林雷周围狭小的空间。

避无可避！

林雷整个人陡然动了，极速地脚下猛然一蹬，身形如离弦之箭直接朝前方的一棵大树跳跃而去，可是风刃密密麻麻太多了，依旧有十几道风刃劈在了林雷的身上。

“蓬！”“蓬！”“蓬！”“蓬！”……

风刃如同劈在坚韧布革上一样，林雷整个人也被风刃劈的空中方向变幻，林雷双手急忙抓住一根横生的树枝，整个人一个翻越就朝大树上面爬了上去，急切地爬到二三十米高处，林雷才停下，朝下方观望。

“真是够危险的。”

林雷暗松一口气，这个时候林雷的体表流动着一层犹如岩石颜色的铠甲，这层铠甲表面还流动着淡淡的一层土黄色光芒，那浓郁的地元素气息也散发开来。

地系魔法――大地守护圣铠！

大地守护圣铠，最起码五级魔法师才能布置而成，五级魔法师、六级魔法师布置出的大地守护圣铠都是地系元素聚集形成岩石形态而成，岩石形态的守护圣铠，防御力已经是比较强了，可以防御同等级威力攻击数次。

这些风刃，也就三级、四级的威力而已。

“吼~~~”一声愤怒地低吼。

林雷朝下方看去，只见下方的二十多只风狼脚底都生风，二十几只风狼猛然跳跃起来，那为首的两只风狼竟然跃起十几米，直接跃上了那粗粗的大树枝杈位置，那有力的狼爪抓在枝干上，站的极为的稳。

魔兽‘风狼’，平衡性极强，爬树对于他们而言并不难。

“不怕你们爬树，怕的是你们不爬树。”林雷感到体内的血液开始沸腾了，愈加危险的情况，愈是在生死之间，反而使得林雷心底愈加兴奋。

论爬树的能耐，魔狼是要比人类弱上一些的，林雷整个人快速地跳跃在一棵棵大树之间，这一群风狼也怒吼着追杀着。

在魔兽山脉外围区域，风狼群绝对是最强的存在，一般就是六级战士遇到这么一群风狼也只有逃避。毕竟六级战士的身体强韧程度也架不住这些风狼的一爪子。

林雷、二十多只风狼就在二十多米的高处开始追逐了起来，为首的两只风狼速度比林雷还要快上一截，林雷只能极速地不断改变方向躲避，为首的其中一只风狼口中陡然射出数道风刃，林雷立即改变方向闪躲。

“哗！”数截枝干被风刃截断，跌落地面。

“噗哧！”

为首的一只风狼的利爪划过林雷的后背，那大地守护圣铠都震颤了数下，土黄色光芒都闪烁了几下。

“嗤！”“嗤！”“嗤！”……

风狼首领速度太快了，而且也灵活的可怕，那利爪接连几次抓在林雷身上、头部、颈部等位置，幸亏大地守护圣铠乃是魔法元素聚集而成，可以改变形态，也可以流转在头部形成头盔来保护。可是在风狼首领的接连攻击下，大地守护圣铠土黄色光芒也不停闪烁着。

“这风狼首领速度太快了吧，大地守护圣铠快撑不住了。”

林雷一咬牙，直接朝上方爬去，越爬越高，论体重人可比风狼轻的多，而且攀爬的本领人也要比风狼强些，当林雷爬到八十朵米的高处的时候，下方的风狼已经无法再爬了，那些风狼只能吐出一道道风刃射向林雷，林雷灵活的闪躲，实在躲不过的，才直接用大地守护圣铠硬挡。

“这么高摔下去，难道你们还不死？”林雷口中快速地默念魔法咒语，在如此危险境地下还可以保持心境平静，这也是长期保持心态宁静进行石雕训练的结果。

“蓬！”

一道风刃劈在大地守护圣铠上，处于崩溃边缘的大地守护圣铠终于溃散了，化为土黄色光芒消散在天地间，而接连的一道风刃也极速劈了过来，而林雷一下子就发现了。

“普通风狼的风刃，只是相当于三级魔法师发出的风刃，还杀不死我四级战士。”林雷继续默念着魔法咒语，任凭那一道风刃劈在身上，“嗤嗤~~”伤口血肉翻出，一道可怖的伤口出现在胸膛上，鲜血流出。

林雷只是眉头微微一皱，继续默念着魔法咒语。

“轰！”“轰！”“轰！”“轰！”……

过百块有头颅大小的石头，表面流动着土黄色光芒，这过百块石头密集地朝后面二十几只风狼砸了过去，特别有三十几块石头狠狠砸在两只风狼首领身上，两只风狼首领被迫被砸落下去，这些石头实在太多了也太密集了，只听得“嗷~~”的一阵狼嚎声，一只只风狼砸落了下去，连树枝也被砸断跌落下去。

这一招一出，绝大多少风狼都被砸地掉落下去，可这些风狼反应也很灵活，加上皮毛防御够强，砸落下去爪子却有力地抓向枝干，也就一些风狼受了一些轻伤，没有风狼死亡。

“伤口看起来可怕，可是却不深，不过也不能这么流血下去。”林雷的右手上忽然冒出火焰，那冒出火焰的右手就那么的按在伤口位置，只听得‘嗤嗤’的声音，林雷也不由倒吸一口凉气，眉头也皱了起来。一阵烤肉味道也从林雷胸口位置弥漫开来，林雷的胸口伤口就被烤地聚合起来，可是却留下难看的伤疤。

林雷在做这个动作的时候，也趁机立即快速窜行，跳跃在一个个树杈之间，一口气跑的老远，然后直接朝地面跳下，八十几米的高度林雷直线坠落，不过林雷体表有气流环绕，林雷整个人掉落的速度还是不快的，在落地的过程当中，林雷就已经默念起了魔法咒语。

那群风狼也在后面追了过来，紧紧一会儿就追了过来。

两只风狼首领最快的落地，而后低吼着看着林雷，它们冰冷的眼眸当中都有着一丝疑惑，林雷为什么不跑了？智慧极高的魔兽这个时候也担心林雷有着什么手段。

“吼~~~”两位风狼首领其中一个一声低吼，立马一只四级魔兽风狼听到命令，直接朝林雷跳跃而去。

林雷陡然跃起，单手一指远处集结的一群风狼，低声喝道：“重力术！”

地系魔法――重力术！

这是一个非常恐怖的地系魔法，是运用控制大地的地系元素流动，调整某一块地区域范围内的引力，导致被攻击者所受到的压力急剧增加。重力术最起码达到五级魔法师才能施展。

而越强的地系魔法书，施展出来的‘重力术’威力越大。

“嗡~~~”

空气一阵颤动，以林雷为中心，范围百米内的地面泛起淡淡的土黄色，凡是在这范围内的风狼全部感到受到了惊人的压力，那只跃起的风狼也因为急剧增加的压力不由坠下，其他的一群风狼眼中也有了一丝惊恐，为首的两只风狼却是怒吼着不顾一切的朝林雷袭来，可是很明显，这两只为首的风狼速度连过去一半都不到了。

“你们速度骤减，我可没影响。”林雷体表也流转着土黄色光芒，似乎和地表的土黄色光芒交相辉映。

重力术的地系元素是有着特殊的波动，不同的地系魔法师施展出来都有着一些区别，只要完全掌握地系元素的波动，就可以靠地系元素，抵消重力术的影响。

敌方速度骤减，自己速度要比对方快的多，林雷灵活地在闪躲起来，同时口中也快速地默念起了魔法咒语。

“噗哧！”“噗哧！”“噗哧！”“噗哧！”……

数十根地突枪在风狼群中的脚底下突兀地冒出来，那锋利的地突枪竟然直接刺破了七只风狼的腹部肚皮，鲜血流的一地。还有几只风狼也被锋利的地突枪刺的重伤。

“吼~~”

为首的两只风狼急了。

在重力区域范围内，它们速度连过去一半都不如，根本拦截不住身形灵活的林雷。如果面对面，五级风狼绝对可以杀死林雷，可是他们无法靠近林雷！以林雷五级魔法师的修为，对付他们并不难。

“吼~~”一声低吼。

那为首的两只风狼毫不犹豫地转头就跑，其他十几只活着的风狼也立马跟着溜走了。在黑夜当中，这十几只风狼转眼功夫就消失在林雷的眼界内，这个时候林雷整个人窜起，如同劲风一样掠过三只重伤来不及逃脱的风狼。

“蓬！”“蓬！”“蓬！”

连续三脚，狠狠地踢在三只重伤的风狼脑袋上，一阵头骨碎裂声，这三只风狼立即倒地不起。连那七只已经被地突枪开膛破肚的风狼，一共十只风狼死了，而林雷因为剧烈运动，原本被火烤的聚合的胸口伤口又裂开了，鲜血朝外渗出。

第三集 魔兽山脉 第十三章 - 危机（上）

“呼，总算走了。”林雷这才暗松一口气。

林雷自己很清楚，他自己也就四级战士的实力，跟五级风狼近身战那是找死。唯有靠魔法。可如果没有足够的速度，怎么来得及念动魔法咒语，幸亏自己的速度挺快，这才造成如此成果。

“如果是六级魔法师来，也做不到比我好吧。六级魔法师来，以一般六级魔法师的速度，根本逃脱不了风狼的追杀，被一群风狼围攻，恐怕连魔法都来不及施展。”林雷这个时候愈加感觉自己当初修炼身体能力的明智之处了。

林雷看了一眼自己左手中指上的盘龙之戒，这盘龙之戒自从林雷长大后就已经戴在手指上了。

“也幸亏有盘龙之戒，否则我怎么能够一口气施展那么多的五级魔法！”

一般的五级魔法师，最多施展两次五级魔法恐怕就没有魔法力了，而林雷不同，他刚才施展了三次五级地系魔法‘碎裂之石’，一次‘重力术’，一次‘大地守护圣铠’，一次‘地突枪阵’。一共是六次的五级魔法。

主要原因就是――盘龙之戒。

盘龙之戒，是当年德林柯沃特无意中得到的，德林柯沃特在一次施展魔法的时候震惊的发现，同样的魔法，如果通过盘龙之戒施展，只需要原本六分之一的魔法力、精神力就可以做到同样的效果。

盘龙之戒，显然可以更好的沟通地系元素，更好的操纵地系元素。对精神力和魔法力负担都很低。

六分之一，说明什么？

比如一个圣域魔法师，他只能施展一次恐怖的‘毁灭风暴’，而拥有了‘盘龙之戒’后，他就可以施展出六次‘毁灭风暴’。如此恐怖的宝贝，德林柯沃特当初激动地被认定为是大地之母的恩赐，所以命名为‘大地之戒’。

神器‘大地之戒’。

这是德林柯沃特命名的，按照德林柯沃特的话说，在玉兰大陆上虽然也有其他极为厉害的宝物，可以令魔法师更加轻松地施展魔法，可是达到‘大地之戒’这种效果的，几乎没有。

而林雷得到盘龙之戒后，训练的时候发现――

“何止是地系魔法，就是风系魔法，甚至于是我那半吊子的火系魔法，通过盘龙之戒沟通天地元素，都只需要使用六分之一的魔法力、精神力。”林雷看向盘龙之戒，心底愈加高兴。

德林柯沃特这个时候也出现在林雷身旁。

“别看了，这盘龙之戒当年我得到，我可是从来不敢告诉别人，如果让别人知道，估计会有大量圣域强者来争夺这件宝贝，不过我也没想到，这盘龙之戒，不但对地系魔法有辅助，连风系、火系也都可以。”德林柯沃特赞叹不已。

林雷点头：“我以后也不会泄露出这个秘密的。”林雷很清楚这个盘龙之戒的珍贵，一旦消息泄露出去，自己恐怕会被披天盖地的整个玉兰大陆圣域强者给分尸了。

“老大，结束了？”这个时候小影鼠‘贝贝’的声音响起。小影鼠‘贝贝’这个时候正在不远处草丛边上，刚才小影鼠‘贝贝’并没有参战，而是在旁边悄悄的观看。

林雷微微一笑。

“呼，还挺疼的。”林雷看向自己胸口位置胸口，上衣破烂了，胸口的伤口还朝外渗透鲜血，这个时候林雷才细心地清理伤口，同时运转大地元素缓缓流转过伤口，伤口也在缓缓的聚合。

贝贝这个时候也盯着林雷处理伤口，似乎也为林雷感到紧张。

“老大，下一次这种情况我一定要出手了。”贝贝忽然传音说道。

“不用，除非你发现我一个人抵抗必死无疑的时候，你才能出手。否则……我来魔兽山脉试炼干什么？”林雷语气强硬的很，贝贝立即不出声了。贝贝早就想要大开杀戒了，只是林雷总是不允许。

这个时候，在距离林雷大概三十米处的草丛当中，一道黑影悄无声息地潜伏在那。

“刚才那场战斗，从头到尾这年轻人一共施展了六次五级地系魔法，虽然是五级地系魔法的威力，可是能够施展六次，应该是六级魔法师。战士力量，应该是四级左右。根据他行动间有风系魔法辅助，应该也会风系魔法。综合起来：六级双系魔法师，而且是四级战士。”

远处的黑影心中计算着。

“杀死他的把握有九成，可以出手。”黑影做出了判断。

林雷这个时候才经历过一场大战，很自然放松了开来，那个黑影依旧一动不动，在黑夜当中，没有丝毫声息的黑影。别说是林雷了，就是小影鼠‘贝贝’也无丝毫察觉。

地面的土黄色终于消散了。

重力术时间已过！

“就这个时候！”那一直潜伏不动的黑影，悄无声息地飘然而出，整个人如同迷幻的影子一样朝林雷飞掠而去。

林雷陡然感到一阵惊秫，整个人飞速朝旁边闪躲，同时转头朝后方看去，只看到一个黑衣身影手中持着一柄利刃直接朝自己刺来，那利刃反射出的寒光让林雷心头一惊，那双冷漠充满杀意的眼睛，更是让林雷心中一紧。

“好快的速度。”林雷连退，可是那黑影显然更快，那闪烁着黑光的利刃已经到了眼前。

“锵！”

林雷反手持着平刀抵挡，黑影手中的利刃狠狠地跟林雷手中的平刀交击了，只听得连续地清脆的撞击声，平刀“蓬”的一声就完全碎裂了开来，那碎裂的刀片还划过林雷的脸，留下一道血丝。

“噗！”“噗！”“噗！”“噗！”……

林雷的身前非常突兀地出现了七八道风刃，直接斩向了黑影。以如今林雷的实力，完全可以做到默发风刃。那七八道风刃劈在那黑影身上，那黑影体表黝黑的黑光流动，风刃就溃散了。

“黑暗属性斗气！”林雷一下子就判断了出来。

这七八道风刃虽然没有挡住黑影，可是也令黑影精神略微分了一下，林雷脚跟立即一转，整个人如同离弦之箭朝侧方极速跃起，那个黑影同样反应极快，|奇-_-书^_^网|以更快的速度跃向林雷。

在半空当中，对着林雷，那流动着黑色光芒的利刃就极速刺来，目标赫然是林雷心脏部位，这个时候林雷的脑海中闪过刚进入魔兽山脉所看到的那五具尸体的惨景，那五人也是胸口心脏被刺穿死的。

“死去吧。”

黑影自信心十足，黑光流转的利刃猛地刺在了林雷的胸膛，半空当中，林雷根本无法借力闪躲，只能瞬发出简单的防御魔法――土盾！一只体积只有正常土盾三分之一的小土盾出现在心脏胸前位置。

“哼！”

黑影冷哼一声，手中利刃竟然以更快速度刺入了土盾当中，对于黑影而言，土盾这种低级魔法根本没有什么阻碍。

这土盾当面积减少后，单位面积上防御力还是很强的，不过面对这利刃攻击，只能减缓速度却无法挡住，林雷感到胸口一阵剧痛，短暂时间内，利刃已经刺穿了这土盾。

“呦~~”

一阵恐怖的尖啸声，只见影鼠‘贝贝’突然出现在了黑影的手腕旁，影鼠那嘴巴张的完全可以吞掉拳头，那锋利地牙齿猛然一口咬在黑影的手腕上，只听得一声凄厉的惨叫，那黑影的手腕完全被咬掉了。

只剩下一只无力的断手抓着匕首，插在那覆盖一层小土盾的胸口上。

第三集 魔兽山脉 第十四章 - 危机 (下)

“啊，啊~~~”一截手腕生生被吃掉，这种痛苦令黑影惨叫起来。

影鼠‘贝贝’身形再一窜就到了黑影的眼前，黑影惊恐地看着这一只看似如同宠物的小影鼠：“什么，这，这是什么怪物？”黑影绝对不相信这是影鼠，影鼠他也见过，没这么恐怖的。

黑影强忍断手之痛，体表冒出黑色斗气护罩，同时他想要极速逃离。

黑影只感到眼前的恐怖小怪物身影陡然迷幻了起来，而后他就感到一阵剧痛，那影鼠那张大了嘴巴狠狠地一口咬在了黑影的喉咙部位，连那黑暗斗气护罩也被活生生咬破。

“咔嚓！”

只听得令人心中发颤的咬断声，黑影的颈部一下子就被咬掉了一大半，整个脑袋跟身体躯干也只剩下一层皮连接着，这黑影的眼眸完全暗淡了下去，无力摔落在地上。

林雷这个时候也落地，立即拔出短刃，胸口鲜血更是染红了衣襟，看着那刺入胸口的伤口，林雷心底一阵发寒，如果对方的短刃再深入那么几分，自己的心脏估计就要被刺破了。

“差一点，差一点小命就没了。”

劫后余生，林雷不由看向救自己性命的小影鼠‘贝贝’，小影鼠‘贝贝’紧张道：“老大，怎么样？”

“还好，小命保住了。”林雷笑看着贝贝，如果不是贝贝，自己这次是真的死了。

贝贝听到这话，脸上也没有刚才那份紧张了，同时这个时候才得意起来，靠后肢更是直立起来，还对林雷撅起小屁股，晃动了两三下，得意灵魂交流道：“老大，你实在太弱了吧，还说要自己试炼了，看，差点就被一个藏在暗地里的人给杀死了。”小影鼠‘贝贝’这个时候又怎么会放过打击林雷的机会呢？

林雷却一笑。

“贝贝，谢谢你了，你救了我一命。”林雷看着胸口的两道可怖伤口，心中暗叹不已，“这才是第一天而已！”

德林柯沃特这个时候也现身，也惊叹道：“这个杀手潜伏能力真的很可怕，这次也亏了这个影鼠，如果不是他，林雷你这次就惨了，我这个糟老头子，只剩下灵魂，想救你都没法子。”

林雷也明白，德林柯沃特这个圣域魔导师，也只剩下灵魂而已。

“德林爷爷，这个杀手速度怎么这么快？我施展风系辅助魔法，竟然也不如他。”林雷有些不相信。

德林柯沃特解释说道：“这个杀手应该是六级战士，不过他修炼的是诡异的黑暗属性的斗气，而且应该经过特殊训练，擅长潜行、收敛气息。想他这种经过特殊训练的六级战士，一般攻击力要比一般的六级战士要强。黑暗属性斗气比较诡异，他应该是用某一种秘法进行加速。”

林雷微微点头。

黑暗属性魔法或者斗气，在神圣同盟是禁制修炼的，在四大帝国、黑暗同盟倒是可以修炼。就好像黑暗同盟禁制修炼光明魔法、光明属性的斗气一样。

“老大，快来。”影鼠‘贝贝’在那杀手尸体旁边蹦跳着喊道。

林雷疑惑看过去：“贝贝，怎么了？”

“这杀手背部有着贴身包裹呢。”小影鼠‘贝贝’兴奋说道，林雷朝那杀手尸体看去，那杀手背部的黑衣已经被划破了，很显然，这应该是小影鼠的功劳了。

划破的黑衣下，那尸体背部正紧紧束缚着一包裹。

“林雷，据估计，之前的五个人也是这个杀手杀死的，以他的实力，也不知道杀了多少人了，他包裹中藏的魔晶核肯定不会少。”德林柯沃特微笑着说道。

林雷不由心中一动，以这个杀手的实力，恐怕就是一般的六级战士都会被他杀死。估计这个杀手的藏宝不会少。

“吱吱~~~”小影鼠咬住那个包裹，身体一跃就到了林雷的肩膀上。

见到这一幕林雷心下也暗自惊叹：“贝贝的速度实在太快了，那个杀手的速度虽然快，可也只是比我快一点，贝贝的速度快到我根本无法反应，也难怪那个杀手在无法逃避下，被贝贝活活咬死。”

“吱吱~~~”贝贝口中叼着包裹，站在林雷肩膀上还甩动口中的包裹，“老大，快打开看看啊。”小影鼠‘贝贝’有些焦急地对林雷灵魂交流道。

贝贝也好奇里面有些什么呢。

林雷笑着接过这只包裹，这只包裹通体黝黑，也是皮制的包裹，不过很显然这件包裹的质量要比林雷的那个要好的多。估计是厉害魔兽的毛皮制作而成。解开包裹的锁扣。

看着包裹里面的物品，林雷眼睛一亮，这包裹当中夹层当中放着一套衣服和一些烤肉着料，另外一夹层放着一袋金币，整个包裹最大的夹层当中放着一大包东西，林雷解开这这一大袋子一看，不由倒吸一口凉气。

“这个杀手到底杀了多少人，多少魔兽？”林雷有些震惊了，这一大袋中竟然都是花花绿绿的、五颜六色的各种魔兽晶核，偶尔还有几块魔晶核掺杂在里面。

“这有多少魔兽晶核啊，最起码有大几十颗吧。”林雷心中一阵兴奋。

林雷立即开始数起来，同时分别出魔兽晶核的等级。分别魔兽晶核的能量对于一个魔法师而言并不难。短短一会儿，这一大袋子的魔兽晶核、魔晶石林雷就完全弄清楚了。

“魔兽晶核一共102颗，魔晶石一共7颗，魔兽晶核当中六级魔兽晶核5颗，五级魔兽晶核26颗，四级魔兽晶核71颗，三级的没有。这七颗魔晶石，六颗是中品魔晶石，一颗是上品的。”

林雷感到自己心脏普通普通地跳着，林雷不知道，这个杀手也得到过三级魔兽晶核，只是那个杀手根本懒得拿。

至于魔晶石。

魔晶石一般是镶嵌在魔法杖上面的，是用来迅速恢复魔法力的，这也是杀手杀死的魔法师后，将其魔法杖上镶嵌的魔晶石直接给撬了下来。

“102颗魔兽晶核，大概价值一万三四千金币，而七颗魔晶石价值1600金币足有，加起来，一万五千金币左右。”林雷算出来这个数字也是一阵惊喜，只是一个杀手的包裹当中，就有这么多。

自己家族呢？

当初为了能够让弟弟‘沃顿’去奥布莱恩帝国学习，家中的底子几乎掏空了。如今的巴鲁克家族，就是让他拿出一万金币，估计都困难的很。

“我进入魔兽山脉的第一天，就收获这么多。以后的两个月会收获多少呢？”林雷心中有些期待了。

不过林雷也清楚，以后不可能每次碰到这么大的‘肥羊’的，而且大的‘肥羊’实力也强，林雷这次就差点丢掉了性命。想起刚才那一幕，林雷不由摸了摸胸口的伤口以及脸上被平刀崩裂后划伤的伤口。

林雷忽然看向那十只已经死去的风狼。

“十颗四级魔兽晶核，加起来也有好几百金币呢，不能浪费。”林雷手持刚才那杀手使用的短刃就去十只风狼尸体脑壳中的魔晶核给撬了出来，这一使用林雷发现，这柄短刃明显要比自己的平刀要锋利不少。

第三集 魔兽山脉 第十五章 - 残酷（上）

在魔兽山脉的一处水源旁林雷处理了一下伤口，吸收地系元素修复伤口，大地之母是最慈善，最无私的。脚踏着大地，感受着大地对身体的缓缓改善，林雷心中一片宁静祥和。

林雷如今的包裹已经换了，自己的包裹无论是皮革质量，还是内部设计都远远不如那个杀手的包裹，那个杀手的包裹内部的分层以及锁扣等布置，只要那一根锁扣拉紧了，内部的东西都会夹的紧紧的，背在身上也丝毫不会影响动作。而且那个杀手的黑色短刃也锋利的多，使用起来也算是顺手。

“呼！”

林雷身形灵动，悄无声息地行进在山林间，一般的一级二级小魔兽林雷都是懒得理会了，一般都是三级、四级魔兽。如果碰上单独的五级魔兽，林雷也敢斗上一番。

随着朝魔兽山脉深处深入，林雷便经历了一次次血腥残酷的战斗，经历了数次潜伏在暗处的刺杀，在一次次的战斗中，林雷身上的伤口也越来越多，同时林雷的心也越来越坚韧。

生死之间的战斗，令林雷的心性愈加的坚韧，手段也愈加的狠辣。

转眼，林雷就已经在魔兽山脉中呆了一个月。

******

一个月后，魔兽山脉中一溪水旁边的大树顶端。

左脸上有着一道浅浅的伤痕，林雷弓着身，如同潜伏在树上的猎豹一样。

此刻，林雷正躲在密集的树叶当中朝下方小心地看着，距离林雷所在的大树几十米处有着一条小溪，而那溪水旁正有一只强壮的嗜血战猪，嗜血战猪的鼻子上有着血红的独角，全身的肌肉坟起，那青筋更是如同老树树根一样扎在嗜血战猪全身。

嗜血战猪，五级魔兽，火属性！

“这嗜血战猪皮厚，防御非常的强，地突枪恐怕刺不破它那一层厚皮。”

林雷心中一动，便做出了决定，当即嘴唇无声的动着，默念着魔法咒语，渐渐的林雷身旁的风系元素开始汇聚了起来，而后一道青色的半透明标枪出现在了林雷身前，标枪尖端还有着风系气流涌动。

风系五级魔法――风之咆哮！

“咻！”

一道尖锐刺耳的声音响起，那真空标枪以一种恐怖的速度猛然朝下方射去，林雷整个人也猛然朝大树树冠跃下，几乎是尾随着这半透明的标枪朝下方冲了下去。

那正在喝水的嗜血战猪听到那刺耳的声音不由抬头看去，可是这标枪速度太快了，一会儿距离嗜血战猪只剩下数米距离。标枪因为速度几块，在枪端更是形成了环形气流。

“吼~~~”嗜血战猪愤怒地一声低吼，鼻子上那血红色独角猛然朝标枪顶去。

“蓬！”

风之咆哮形成的真空标枪狠狠撞击在嗜血战猪的额头部位，真空标枪当即轰然溃散开来，而被风系五级魔法这么一攻击，嗜血战猪也四肢情不自禁半跪了下来，额头部位更是被撞击地有了一丝血痕。

“噗哧！”

嗜血战猪还没反应过来，紧接着‘风之咆哮’后面的林雷手持着那柄锋利的短刃，强劲有力地便狠狠地刺在了嗜血战猪额头中央部位，那柄黑色短刃直接刺入脑袋内部，在刺入的霎那，林雷立马火速后退。

“吼~~”

被刺入要害的嗜血战猪疯狂地怒吼，全身火焰冒起，同时疯狂地朝前方乱冲，那恐怖的气势骇然之极。可是冲了十几米便无力的倒地了，四肢抽搐地颤抖两三下便不动了，全身地火焰也消散了。

“五级魔兽当中，嗜血战猪跟嗜血铁牛应该属于智慧最低的吧。”林雷走到嗜血战猪尸体面前，拔出那柄短刃，顺便也取出了那颗火属性的五级魔兽晶核。

回想起这一个月在魔兽山脉的生活，林雷心中也不得不承认，虽然如今依旧是五级双系魔法师，依旧是四级战士，可自己如今的战斗力可比刚入魔兽山脉中要强的多。

数次经历生死，身上的那道道伤痕就代表了这一个月的残酷。

特别是――

自己的腹部有着一道非常恐怖的伤口，那一次他真的到了鬼门关，最后还是小影鼠将他救回来的。

这道伤口不是魔兽留下的，而是一个非常可爱的少女。

“当初我真的相信她了，相信她的朋友都被杀了，只剩下一个受伤的她。”林雷想到两个星期前发生的事情还感到一阵后怕，那个女孩看起来真的太善良清纯了。

林雷发现她的时候，另外三个男人和另外一个少女已经死了，只剩下惊恐害怕的她。

林雷不自主地去安慰她，帮助她，照顾她。当初这个女孩似乎受到了很大的打击，惊恐的很。每次晚上都要林雷抱着她，她才能够安静的睡觉，每天看到这个女孩睡觉恬静的模样，林雷也感到心中一阵喜悦。这种日子过去了三天，在第三天的时候，她同样在林雷怀里安静的睡觉。

可是很突兀地这个女孩子用一柄匕首刺穿了毫无警惕之心的林雷的腹部。

而紧接着，暴怒地影鼠‘贝贝’体型竟然诡异地长了一号，那嘴巴猛然一口将那个女孩整个脑袋给咬碎，当场杀死了那个女孩。而后‘贝贝’又恢复了原样。

可是林雷的腹部伤口流血不止，小影鼠‘贝贝’最后使用了黑暗系魔法才封住了伤口。

“当初我该听德林爷爷话的，还是经验太少了。”林雷想起来也暗叹，当初德林柯沃特警告他几次了，最后见林雷固执地要照顾那个看似可怜的少女，德林柯沃特也没有任何办法了，不过依旧要求林雷救人就算了，千万别让那个女孩贴身靠着。

可是，这个女孩当时极为的惊恐，不抱着自己无法安然熟睡的，最后林雷还是安慰她抱着她，一起安然睡觉。

“真的想不到，她的表演能力会这么强，我那样对她，她还能够那么绝情地对我。”林雷心中感叹一声，每次想到那个女孩刺穿自己腹部的时候，那女孩狠辣的目光，就感到一阵心寒。

什么导致，这个女孩会这么无情？

难道自己整整三天对她的照顾，一点没有让她感动？

“幸亏德林爷爷一次次劝诫我，我才没有告诉她贝贝的真正实力。”林雷不得不承认，自己这条小命算是德林爷爷跟小影鼠救下的。

“林雷，想什么呢？又想到那个女孩了？”德林柯沃特出现在林雷身旁。

德林柯沃特看到林雷这幅表情就猜的出来，女孩匕首的那一击给林雷的伤害是很大的，不单单是身体的伤害，还有心的伤害。从那一天起，林雷便不会轻易相信人了。

德林柯沃特早看出那个女孩有问题了，敢进入魔兽山脉中的人，会因为死人而恐惧到那个地步吗？

可惜，林雷依旧被那个女孩的‘表演’征服了，以为这个女孩多么可怜。

“林雷，这个女孩表演算什么，我当年在普昂帝国的时候，看过多少其他国家的间谍，那些间谍可以伪装几十年，令人无法察觉。做戏的本领远远超过你的想象。”德林柯沃特淡笑着说道，“记住，不要对一个陌生人轻易放松警惕。”

林雷微微点头。

“吱吱，吱吱~~~”小影鼠‘贝贝’在林雷旁边又叫了起来。

林雷抬头看去。

小影鼠‘贝贝’这个时候从旁边也跳跃过来，蹦跳到嗜血战猪尸体上。

“老大，你什么时候到魔兽山脉核心区域啊？”贝贝有些不满地灵魂传音说道，“在现在这些地方，遇到最强的也就六级魔兽，没多大挑战性啊。我要挑战七级魔兽，老大，我要挑战七级魔兽！！！”

林雷看了一眼小影鼠：“好了，别太骄傲了，还说六级魔兽没有挑战性，上次的青风雕首领，你奈何得了它吗？”

“不怪我啊。”贝贝小爪子摸了摸自己鼻子，哼了声说道，“老大你看到的，那青风雕首领就是在空中不下来，风刃好像不要魔法力的一样疯狂的乱发，我难道任凭他攻击啊！”

林雷笑了笑。

小影鼠‘贝贝’的实力，经过几次战斗林雷已经有一定的认识了，单论速度，小影鼠‘贝贝’达到了一个恐怖的地步，只是因为体积限制，攻击也只能靠爪子和嘴巴。对付六级魔兽还是有把握的，只是对付七级魔兽，恐怕就有难度了。

就在这个时候，林雷眉头一皱，警觉地转头朝远处看去，只见一模糊的人影出现在视野内。

第三集 魔兽山脉 第十六章 - 残酷（下）

“林雷，竟然是你，太好了。”只听到一阵喜悦的声音，一名精瘦的青年快速小跑了过来，这名青年正是跟林雷在前往魔兽山脉的路途中认识的。当初的另外两人，自己同班学员‘德沙特’以及莽大汉‘卡瓦’都死了。

当时，面对风系弓箭手，林雷施展了地系魔法‘地突枪阵’的时候，敏捷的五级战士‘马特’就趁机逃逸了，不过林雷心中也没有在乎对方先逃。毕竟马特跟自己也没什么交情。

说实话，那三人当中林雷也就对自己的同班学员‘德沙特’有点信任，那个莽大汉‘卡瓦’给他印象也算不错，唯有这个‘马特’在林雷心中印象最一般。

“原来是马特，没想到分别一个月后，我们能够在魔兽山脉见面。”林雷依旧很平静。

马特却表现的非常兴奋：“实在太好了，这一个月在魔兽山脉中我都几次差点成为魔兽的点心，幸亏命大，咦，嗜血战猪？林雷你杀了嗜血战猪？真是厉害啊。”

林雷笑了笑。

“我肚子都饿了，听人说嗜血战猪的肉跟嗜血铁牛的肉，都非常的有劲道，咀嚼起来也带劲，我午餐还没吃，你不介意分我一点嗜血战猪肉吧。”马特开着玩笑说道。

嗜血战猪体型那么大，全身肉绝对有好几百斤，恐怕十人来吃都足够了。

“当然不介意。”林雷翻手取出短刃便要去肢解了嗜血战猪。

“林雷，不用你来，这嗜血战猪可是你的战利品，怎么还能够让你忙呢，我来，我的烤肉技术可是很厉害的。”说着马特就朝嗜血战猪走去，同时抽出了腰间的短刀。

马特耍起那柄短刀，轻松地开始肢解起了嗜血战猪，不过他也就将嗜血战猪的四肢、舌头、尾巴全部给分隔开来，还在旁边的小溪当中洗干净。

“老大，他的手法挺熟练的，好像不比你差哦。”小影鼠‘贝贝’跳到林雷的肩膀上，灵魂传音说道。

林雷转头看了肩膀上可爱的小影鼠‘贝贝’一眼，心中却有些感叹，外人看到这么一只黑色小影鼠，恐怕会以为它真的只是普通的黑色小影鼠，没有太大的威胁。可是实际上――

林雷依旧记得，小影鼠‘贝贝’暴怒之下，杀死那个黑影杀手，以及杀死那个伪善的小女孩的恐怖场景。

“人不可貌相，这魔兽也不可貌相啊。”林雷心中感叹。

而那个马特这个时候却非常迅速地架起了烤架，还从身上的包裹中取出了一些粗盐着料：“林雷，这嗜血战猪的大腿肉绝对有劲道，还有这战猪的舌头又嫩又香，还有那个猪尾巴滋味也很不错呢。”

嘴上说着，马特已经熟练地将战猪舌头、猪尾巴给切成了好几份。看着马特用火石点燃了木材，即使林雷会火系魔法，也一直在旁边没插手，看着马特快速地不断地烤着。

过了许久。

“差不多了，尝尝。”马特非常热情地将一只猪大腿递给林雷。

林雷却反手将这只猪大腿给了旁边的贝贝，贝贝立即欢快的接过，大口大口的吃了起来。这只猪大腿可要赶上贝贝三四个大小，可是贝贝却在短短一会儿硬是将这只猪大腿给吃的干干净净。

这一幕，也令马特目瞪口呆。

“不愧是魔兽，连黑色影鼠都这么能吃啊。”马特感叹一声，同时将一截烤熟的战猪舌头递给林雷，“林雷，来尝尝我的手艺。”

林雷微笑着拒绝道：“不用，我不习惯吃它，那大腿肉就可以了。”林雷抓过一只猪大腿肉便肆无忌惮地大吃了起来，旁边的马特也笑着说道：“那我也不勉强你了，你不吃，我就吃了，哈哈。”

马特享受一般慢慢吃着猪舌头跟猪尾巴。

当林雷将整个一只战猪大腿吃尽肚子的时候，马特旁边的烤熟的战猪大腿却一口没吃呢。

“你都吃完了？哈哈，也好，现在也算是半饱了，这只猪大腿等饿了再吃。”马特从自己包裹中取出了一块油布将这猪大腿给包裹起来，放进了包裹当中。

林雷看了马特一眼。

似乎，这个马特想要跟自己一同出发。

“马特，在魔兽山脉中试炼我一人就够了，我们就在这分开吧。”林雷直接说道。

马特立即眉头一皱说道：“林雷，这魔兽山脉中可是非常危险的，我们两人在一起也要安全的多。说实话，在一个月来，我一直是心惊胆战，甚至于晚上睡觉都不踏实。”

“那随便你吧。”

林雷不再废话，单独一人极速朝深山老林中前进，马特脸上露出笑容立即从后方赶了上来，只是目光时而掠过林雷背上的那皮制包裹，目光中也掠过一丝诡异光芒。

“这包裹，跟一个月前林雷背的包裹不一样了，而且也鼓了许多。”马特心中冷笑，可是脸上笑容愈加亲切。马特可不是林雷，他在进入魔兽山脉之前，早在其他地方试炼过很多次了。

马特快步跟上，嘴里嬉笑说着：“林雷，你真是太好了，跟着你我心中也放心多了，两个人毕竟要比一个人强的多，晚上睡觉也可以两人错开睡，不需要一晚上都小心警戒了。”

林雷却沉默，目光时而瞥向四周，小心注意着魔兽山脉中的魔兽。

……

在魔兽山脉中沿着朝北的方向缓缓前进，林雷不敢继续朝东了，再朝东面前进估计就要进入魔兽山脉的危险区域了。如今林雷所在的区域一般也就五级、六级魔兽。

而一路上马特也跟在旁边，整个人显得很开心。

两天后。

傍晚时分，一片昏暗，林雷、马特一前一后继续前进着。

“林雷，你说我们是不是可以回去了？说实话，我们在魔兽山脉中这么长时间也差不多了。”马特在路上，对林雷小声地提议道。

林雷只是淡淡的摇头，却没有出声。

马特心中也有些怨恨：“这个林雷每天晚上休息都警觉的很，一点机会都没有。”马特对于是否能杀死林雷也没有把握，毕竟能够在魔兽山脉中呆上这么久，就是实力的证明。

“恩？”林雷仿佛有所察觉一样很是突兀地转头朝远处的荆棘丛中看去，那荆棘丛中正有一道模糊不清的黑影躲在其中。

而走在林雷旁边的马特，见林雷转头背对着自己，眼中不由露出一丝贪婪，也有着一丝兴奋。马特手中的短刀非常熟练地，毫不犹豫极速朝林雷的后背刺去――

林雷猛然转身，一只手抓住了马特刺出短刀的右手手腕，同时冷漠看着马特，眼神更是冰冷，寒声说道：“你要干什么？”

“你――”马特一惊，马特无法相信自己从背后攻击，对方竟然仿佛可以察觉一样拦住。

马特旋即狞笑看着林雷：“我要干什么？伟大的魔法师天才，我告诉你，我要杀了你。”马特自信心十足，两人近身的情况下，他五级战士还杀不死一个五级魔法师？

马特的右臂陡然用力，斗气萦绕，猛然一震便震开林雷的手。

“死去吧！”马特狰狞地盯着林雷，手中短刀快速劈向林雷。

“吼~~~”

一道恐怖的声音，“什么？”马特听到那道声音，心底不由一颤，而后马特就看到一道体型很小的黑色影子瞬间就出现在自己的眼前。

“这，这是什么？”待得马特看清楚这个黑色影子，就是整天给林雷嬉闹的小影鼠‘贝贝’后，小影鼠却张开了那布满密集交错利齿的嘴巴，对着马特的脸就咬了过去。

“不――”

马特立即飞速后退，头也侧边躲避。

“噗哧！”

小影鼠的速度远超马特想象，又岂是马特所能闪躲的，小影鼠的右前爪猛然一挥，如同锋利的镰刀一样直接将马特的颈部割掉了大半，鲜血不停狂喷出来。

“呃，啊~~~”捂住喉咙部位，马特眼睛瞪得跟牛眼一样，难以置信惊恐地看着小影鼠，心中尽是骇然：“黑色影鼠，它是黑色影鼠吗？”

在死亡的一刻，意识消散的时候马特心中有的是不解的疑惑以及惊恐，为了这次出手，他已经准备很久了，可是他没有在乎过那只黑色影鼠。

黑色影鼠，影鼠中最弱的一个级别。

可是在死亡的一刻，马特才知道这只看似可爱的小影鼠却是最恐怖的怪物。

“轰！”

马特捂住喉咙的双手终究无力的垂了下来，整个人也无力地倒了下来，鲜血染红了他的衣襟，染红了地面。

第三集 魔兽山脉 第十七章 - 贝贝的实力（上）

林雷站在马特的尸体面前，看了片刻只是低叹一口气，又情不自禁摸了一下腹部的位置。

这里也有一道伤口，一道差点要了他性命的伤口。

“你跟妮娜比，差的远呢。”林雷摇头叹息一声，这个马特跟他实际上也没多大的交情，也就在来的路上有过短暂的认识而已，短暂的认识，根本不足以令林雷信任他。

更何况……

经历过妮娜那一次，林雷又岂会那么容易将后背交给别人？

“吱吱~~~”小影鼠‘贝贝’这个时候也将马特背后的包裹给叼了过来，还急切地对林雷灵魂传音，“老大，快打开看看，看有多少魔晶核啊，这一个月来想要杀你的杀手，没有一个包裹中的魔晶核赶得上第一个杀手呢。”

德林柯沃特出现在林雷身旁。

“林雷，你养的这个小影鼠，好像喜欢数魔晶核了。”德林柯沃特笑着说道。

“好像有点。”林雷伸手将那个包裹给解开了，同时跟贝贝打趣道，“贝贝，这次你杀死这个叫马特的，好像没有用你那锋利的牙齿，而是用爪子。怎么不用你最厉害的牙齿了？”

贝贝直立起来，昂首骄傲的‘吱吱’直叫，同时传音道：“老大，我贝贝的实力可厉害着呢，我的利爪可不比我的牙齿差。而且这个马特太阴险了，咬他弄脏我的嘴巴。”同时贝贝还故意地装作嫌脏吐口水。

一个小老鼠竟然直立起来故意吐口水，那眼神实在太人性化了，林雷看到这一幕也笑了起来。

“好了，咦，贝贝，你看，这个马特包裹中的魔晶核还不少，有三十几颗，看来这一个月他也没有闲着。不过这三十几颗魔晶核当中，最好的也就五级魔兽晶核而已。”

林雷仔细统计了一下。

这三十几天来，他杀魔兽，或者反击杀死一些想要杀他的人，总共获得的魔晶核加起来足有三百多颗，三百多颗魔晶核的总价格，根据林雷的估计应该是在四万金币左右！

“四万金币，如果父亲知道，那……”想到将四万金币送到父亲面前，父亲的反应，林雷就感到心头一阵喜悦。

“你能够收获这么多，也很正常。”德林柯沃特在旁边说道，“你的三百多颗魔晶核当中，除了近五十颗是你自己杀魔兽得到的外，其他的都是从一些杀手的包裹当中得到。”

林雷点头承认。

当初第一想要杀自己的杀手，就带给自己足足一万五千金币，其他几个杀手加起来也就比第一个杀手略微多一点。

“魔兽山脉非常危险，所以进入魔兽山脉一般都是好些人联手一同进入。而杀手一般不会攻击一群人，因为杀手最擅长的是在瞬间杀死敌人。所以杀手一般会对单独的一人进行下手。”

德林柯沃特忽然笑了起来，白胡子都翘了起来，“林雷，你看看你，别看你长的人高马大的，可是脸上依旧存在的稚气，还有嘴唇上的绒毛都说明了一件事――”

“你还是个少年！”

德林柯沃特哈哈大笑着，“林雷，在诺大的魔兽山脉当中，你说那些杀手发现一个脸上有着稚气的少年独自一人进行试炼，他们会不会放过你呢？所以，短短一个月，你就遇到了好几个杀手。”

“而那些呼朋唤友一起来的人，可能一个月都碰不到一个杀手。当然我们在进入魔兽山脉的时候，那五个人算是例外。一是他们实力不够强，二是杀手实力太强，不过那个杀手最后却命丧在贝贝手里。”

林雷也笑着点头。

自己今年才十五岁，虽然身体有一米八了，可是只要有点眼光的还是看得出来林雷只是一个少年。

“一般五级、六级的魔法师，在魔兽山脉中一个月估计也只能获得几千金币而已。而且这几千金币还是拼命换来的，毕竟魔兽山脉中实在太危险了。”德林柯沃特感叹说道。

林雷点头赞同：“是很危险，我到现在一直在外围区域试炼，遇到的魔兽最多六级魔兽，可是就有几次都受伤了，如果不是盘龙之戒，如果不是我既是地风双系魔法师又是我还是四级战士，如果不是还有着‘贝贝’，我独自一个人恐怕早就完蛋了。”

看向小影鼠‘贝贝’，贝贝这个时候正拨弄着魔兽晶核玩呢。

平静了心情，林雷将那些魔兽晶核收拾好，而后便带着影鼠再次出发了，继续魔兽山脉的试炼旅程。毕竟按照林雷当初的计划，可是准备在魔兽山脉中度过两个月的。

……

每一天，林雷都是跟魔兽厮杀，魔法跟战士的攻击配合的愈加精妙，地系、风系的魔法的实际使用经验也越加的丰富，而林雷受伤的概率也越来越少，当然随着林雷不自禁地微微朝魔兽山脉核心区域靠近，六级魔兽数量也愈加多了，林雷每天也愈加警惕了。

在林雷进入魔兽山脉的第四十六天。

“哗~~~”

平静的湖面忽然产生了波纹，只见一人影从湖底冒了出来，正是林雷，林雷用一块布随意擦拭着全身。

小影鼠‘贝贝’在岸上看林雷洗澡也羡慕的很，‘吱吱’叫了声便直接腾空跃起，而后直接冲入了湖水当中。林雷看到这一幕只是笑了笑，而后继续洗澡了。

“哈哈，别闹，贝贝，别闹。”林雷忽然忍不住笑了起来。

“原来老大你也怕挠痒痒。”小影鼠兴奋地从湖面跃起，乌溜溜的眼睛掠过一丝得意之色。

林雷笑了笑便上了岸，从包裹当中取了一套干净的衣服换了起来，洗澡之后换上干净衣服果真清爽舒服的很。而后林雷将原先的一套脏衣服在湖边洗了洗，便凉在了旁边的树枝上，林雷一跃便跃到另外一个大树的树杈上，半躺了下来看着小影鼠‘贝贝’在湖水中嬉闹。

只见‘贝贝’欢快地一会儿从水面跃出，一会儿又冲入水底，一会儿有徜徉在湖面上……

“蓬！”“蓬！”“蓬！”“蓬！”……

地面忽然发出的轻微的震动声，而且听那震动的节奏很像步伐的节奏，林雷不由心中一震，直接朝声音源处――南方百米之外看去，只见一高大模糊的影子出现在湖水南边的密林当中，可仅仅一会儿，林雷就清晰看到了目标。

足有两层楼高的庞大身躯，那一块块如同盾牌一样大的火红色鳞甲，还有着那粗壮的覆盖着鳞甲的四肢，特别是那条足有大半个身躯长的尾巴，如同鞭子一样灵活迅速，那和灯笼一般大小，如红宝石一样红的诡异的双眼更是盯着湖面，鼻孔中还时而喷出的蕴含硫磺气味的白色气流。

林雷整个人仿佛被踩到尾巴的猫一样，全身一下子紧张、激动了起来。

“迅猛龙，七级魔兽‘迅猛龙’！”

第三集 魔兽山脉 第十八章 - 贝贝的实力(下)

林雷从小到大，真正令他对‘魔兽’感兴趣的就是幼年的时候看到迅猛龙的那一次，那一次迅猛龙展现了其恐怖的实力，在乌山镇当中，迅猛龙简直是无敌的存在，一间间屋子接连被毁灭，那种恐怖的实力……

令林雷心中震撼不已。

八岁的时候，林雷只是个孩子，而如今十五岁的他，已经是五级双系魔法师。

“老大，老大，它是我的！！！”影鼠‘贝贝’兴奋的声音在林雷脑海中响起。

林雷朝湖面看去，只见这个时候影鼠‘贝贝’全身毛发如同一根根钢针一样竖起，连全身的肌肉都“嗤嗤”的鼓胀了起来，那利爪、头颅也开始变大，原本只有二十公分长的影鼠‘贝贝’，竟然变成大概接近半米长。半米长的体积，是林雷看到小影鼠‘贝贝’变化的最大极限了。

可即使如此，半米长的影鼠，在庞大的迅猛龙面前只能算是小不点。

迅猛龙那犹如红灯笼的眼睛，幽冷的目光锁定在小影鼠‘贝贝’身上，愤怒地低吼一声，吼声在山林间回荡。而影鼠‘贝贝’则是同样昂起脑袋，发出刺耳的尖啸声。

低吼声、尖啸声接连响起。

站在湖岸大树树杈上观察这一幕场景的林雷，忽然觉得，迅猛龙跟小影鼠就好像两个势均力敌的对手在对峙一样。

“吼~~~”猛然一声怒吼。

陡然滔天的火焰从迅猛龙口中喷出，一下子便布满了前方数十米的空间，湖面立即发出“嗤嗤”声，湖水不断地被蒸发，然后被火焰覆盖的‘贝贝’却动不动，任凭火烧。

在火焰当中，贝贝全身丝毫无损。

“贝贝身体虽然不大，可是身体防御却很强，这近似于五六级魔法的火焰威力，还伤不了贝贝。”林雷静静看着这一幕。进入魔兽山脉这么久了，贝贝一直没有遇到真正可以尽情厮杀的敌手。

被火焰灼烧一动不动的贝贝，陡然动了！

“呦~~”

恐怖的尖啸声响起，‘贝贝’化为一道黑色的残影直接冲向了迅猛龙，一直喷着火焰的迅猛龙那双红宝石一般诡异的双眼红光陡然大盛，同时那条如同鞭子一样的龙尾攸地划过长空。

迅猛龙尾巴动作之快，竟然接近影鼠动作。

“呼！”贝贝窜行轨迹诡异非常，竟然绕过迅猛龙速度最快的龙尾，直接一口咬向迅猛龙的颈部，迅猛龙立即极速转头张开血盆大口就想要朝‘贝贝’咬了过去。

然后贝贝速度明显快的多，在颈部狠狠地咬了一口，只听得‘咔嚓咔嚓’声，迅猛龙颈部那厚厚的鳞甲就被咬掉了，甚至于被贝贝吞入肚子中了。贝贝可是将石头、骨头等坚硬物质当饭吃的，这鳞甲照吃不误。

而这时候那条龙尾也抽了过来，“啪！”龙尾极速抽动那脆响声令林雷头皮发麻，而这时候贝贝早就又窜开了。

“这迅猛龙的颈部的皮肉好厚，贝贝吃了一口竟然只是给它一点轻伤。”林雷屏息看着这一场两个体积迥异的魔兽厮杀之战，“这迅猛龙的龙尾变幻太诡异了，连行进的时候方向也可以极速转弯。”

迅猛龙的龙尾，不但速度快，而且方向诡异不定。

“呦~~”

贝贝完全化为了一道黑色残影，从水底破水而出，再一次躲过龙尾，可是刚刚他躲避过，那原本的龙尾运行方向突兀地改变，那龙尾诡异地朝反方向抽去，狠狠地抽在贝贝的身上。

黑色残影被抽的砸入远处的树林深处。

“贝贝！”林雷心中一紧。

而迅猛龙却如临大敌地看着树林深处方向，可是影鼠‘贝贝’忽然从一棵大树高端俯冲极速而下，迅猛龙的龙尾立即猛然抽了过去，贝贝吃了一次亏，这次靠着自己的影鼠尾巴甩动也可以改变方向。

影鼠残影，龙尾残影！

两道残影互相追逐着，影鼠时而被龙尾抽飞掉，可是影鼠同样时而在迅猛龙身上狠狠咬上一口，从湖边厮杀到密林中，树林中大树接连被龙尾给抽断掉，轰然倒塌，而影鼠跟迅猛龙的厮杀还不间歇。

“看情形贝贝似乎占些优势。”

林雷紧张看着眼前场景，这个时候迅猛龙那庞大的身躯已经有七八处的鳞甲被活生生咬出了个窟窿，鲜血不断地流出，整个迅猛龙那七八处伤口的鲜血染红了迅猛龙大半的身躯，迅猛龙那愤怒地吼叫声不断地响起。

迅猛龙的龙尾猛然抽动，只要挥过处，那些大树便直接被砸断，一颗颗大树倒塌，一下子二人战斗的数百米范围的树林全部被毁掉了。

“可是贝贝被龙尾那么抽，受得了吗？”

林雷心中也担心了起来，龙尾的攻击力太强了，砸在石头上石头就碎裂，砸在大树上大树就断裂，那种攻击力林雷看的都心寒。林雷相信只要自己被砸上一下估计小命就没了。

“呼！”贝贝再一次被抽飞了，但是转瞬间贝贝化为黑影就愤怒尖啸着冲来。

迅猛龙这个时候全身染红了鲜血，布满鳞甲的全身却是伤口处处，惨的很。

“吼！”

迅猛龙一声怒吼竟然掉头就走，快速地朝山林深处跑去，只是一会儿迅猛龙那庞大的身躯就消失在林雷的事先范围内，而‘贝贝’追杀了一段距离后就跑回来了。

林雷从树杈上跃下，而小影鼠‘贝贝’也从远处跑了过来，同时体积也缩小成原样了。

“贝贝，你没事吧？”林雷立即灵魂交流询问道。

贝贝跳跃到林雷肩膀上，靠着后肢直立着，昂首骄傲地眯着乌溜溜的小眼睛看着林雷：“老大，我贝贝是什么魔兽？还怕它迅猛龙？”得意之情遍布在贝贝那张可爱的小脸上。

忽然贝贝砸吧着嘴巴，全身动了动说道：“不过那个迅猛龙的尾巴还真是够狠的，抽在身上也蛮疼的。”

看到这一幕林雷也笑了起来，这迅猛龙的尾巴何止是够狠，那可是非常的狠啊，贝贝能够承受这么多次的攻击而没有受太大的伤，林雷已经非常高兴了。

“这迅猛龙的鳞甲、皮肉还真是够厚的，我变大到极限了，竟然一口还咬不穿他的皮肉。”贝贝感叹地说着，“不过嘛，只要再坚持下去，我贝贝都能够让他活活流血而死，不过那个迅猛龙也够狡猾的，全身肌肉蠕动，竟然不让我咬在同一个伤口处。”

林雷暗自一笑。

六级到七级，那是一个分水岭，无论是攻击力还是其他都要高的多。那迅猛龙的智慧恐怕比人类也差不了多少，又怎么会让小影鼠再咬在同一处伤口呢？

迅猛龙皮肉是厚，可同一处地方也禁不住‘贝贝’多咬几口啊，这迅猛龙恐怕也是认识到继续战斗下去恐怕讨不了好，才会迅速逃逸的。

“贝贝，想不想跟八级魔兽比比？”林雷揶揄传音说道。

贝贝小眼睛一下子瞪得滚圆：“老大，你别玩我，刚才那个七级魔兽就把我累死了，听说八级魔兽实力是七级魔兽的十倍呢，八级魔兽移动速度可能不及我，可是八级魔兽的攻击速度，恐怕要超过我了。”

移动速度和攻击速度，那是两个概念。

如迅猛龙，移动起来，恐怕速度要慢的多，可是它的尾巴挥动起来却快的惊人。一些大型的魔兽，别看它移动缓慢，可是真正攻击的一刻，却是快如闪电！

毕竟，能够被称为八级魔兽，那绝对不是七级魔兽所能比拟的。

“还知道谦虚啊。”林雷笑着摸了摸贝贝的脑袋，“恩，我的衣服也快晾干了，我们先到树上休息一会儿，然后吃点东西，等一会儿继续出发。”说着林雷脚下一蹬，整个人就飘逸地跃升七八米高度，而后轻松地连续点几下，就到了二三十米高处的树杈上悠闲地倚着树杈休息了。

第三集 魔兽山脉 第十九章 - 黑色短刃(上)

步入魔兽山脉的第五十一天。

“这些杀手都以为我好欺负？”林雷看着眼前死去的一名黑衣女人尸体，这个黑衣女人实力也就在五级战士左右，就是林雷一人靠着魔法辅助，就将这个女人给杀死了。

德林柯沃特笑道：“只要多看你几眼，就能分辨出你才只是一个少年，一个不知天高地厚，独自行走在魔兽山脉的少年，谁不想来捡便宜杀你？”

林雷心中无奈。

自己今年才十五岁，虽然个子赶上成年人，可是脸上那稚气还是有的。

“这个女人，死也给我一下，身上多一点伤疤就算了，可惜我这件衣服也被毁掉了，现在我只剩下最后一件衣服了。”林雷看着身上被撕裂开的衣服，哭笑不得。

这一路上，林雷已经从一些杀手那得到几套衣服了，可是在魔兽山脉中损坏最多的就是衣服。

“老大，这个杀手的包裹中的魔晶核，也价值好几千金币呢，一件衣服能值几千金币吗？”贝贝却反驳道。

林雷听到这，笑了。

进入魔兽山脉的一个多月，身上的伤痕是越来越多，可是同样包裹中的魔晶核也是越来越多。

“算了，上身不穿衣服了，唯一一套衣服留到回去穿，在魔兽山脉中反正也没什么人看到。”林雷干脆将这破烂衣服一扔，直接赤裸着上半身，持着那柄黑色短刃继续前进了。

这柄黑色短刃，在这些日子中也给了林雷不小的帮助。

行走了一段距离，林雷很自然默念起魔法咒语，一会儿一道微风以林雷为中心朝四面八方弥散开去，正是‘探知之风’，两三百米范围内的魔兽或者人，根本逃不出林雷的探知。

林雷一般每前进一长段距离就会谨慎的使用一次‘探知之风’，当林雷行走了好一会儿，又一次施展‘探知之风’后――

“咦，一群人？那一群人藏在树上干什么？”林雷心中疑惑了起来。

这个时候在林雷南边一百余米的一棵极为粗壮，估计需要七八人环抱的不知道存在多少年的古树上，正有着十几个人藏在上面，好奇心令林雷不由自主悄悄地靠近过去。

非常缓慢、小心地靠近，当林雷进入一处荆棘丛生的乱草丛中的时候才看清三十几米外那棵古树上的十几人。

十几人，每人皆是一套黑色衣服，腰间同时有着一柄黑色短刃。

“黑色短刃？”林雷目光凝聚在其中一把黑色短刃上。

无论是样式还是颜色，都跟林雷自己手上的这一把黑色短刃一模一样，同时那躲在古树上的十几人给林雷的感觉也是阴森森的，跟当初林雷遇到的第一个杀手非常相像。

“都是黑色衣服，都是黑色短刃，还有――”林雷也发现那十几人背部都略微有着一丝隆起。

林雷情不自禁回忆起来，当初那个杀手就是将包裹紧紧地贴在身上，是处于衣服内部的。那时候还是贝贝撕裂了那个杀手的背部衣服才发现那个包裹的。

“他们是同一组织的。”傻子这个时候也看得出来了。

林雷心脏跳动速度不由加快了一些，而这个时候这棵古树上的十几个黑衣人还在小声谈着话。

“18号跟7号怎么还没到？”其中一个黑衣人不满地说道。

“死了也说不定。”一名黑衣人冷漠说道。

“按照时间，等到天黑，天黑如果他们还没到，不管他们是死是活，他们都算是没过关。”其中一名黑衣人冷然说道，其他黑衣人听到这位黑衣人发话都沉默了下来。

藏在乱草丛中的林雷也猜的出来，这个说话的黑衣人恐怕是这小队人马的首领，林雷心中暗惊：“当初要杀我的杀手都是修炼黑暗属性斗气的六级战士，那这个小队首领恐怕更强吧。”

当即林雷便要退去，可是林雷刚刚退了几步。

这位说话的黑衣人忽然眉头一皱，那目光猛然投向林雷这处。

“咻！”

同时一道黑色流光极速射向林雷的位置，林雷被吓得一跳，心中更是明白：“暴露了！”这个时候风系辅助魔法‘极速’立即瞬发，林雷立即用最快的速度朝魔兽森林深处冲去。

在林雷看来，魔兽森林愈是深处愈加危险，对方可能因为自己跑向魔兽森林深处，而有所忌讳不追杀。林雷也打算好了，朝深处跑上个几里地再朝另外方向逃窜。

黑衣人看到林雷背上的包裹，以及手中的黑色短刃，脸色一变。

“2号，去解决他。”黑衣人首领命令道。

编号愈是靠前，实力就越强，从刚刚林雷的躲避反应中，黑衣首领就判断出林雷的实力了。

“是，大人。”其中一名黑衣人立即从大树上俯冲而下，以极为惊人的速度朝林雷追逐而去。不过林雷本来跟他们就有段距离，加上又是先跑路。二人一开始距离就有七八十米。

可是这名黑衣人速度真的很快，似乎比当初第一个要杀林雷的杀手速度还要快那么一点。

“好惊人的速度。”林雷灵活地穿梭在山林间，时而攀爬，时而跳跃。

而后面的黑衣人却冷漠地极速追逐着，二人间的距离快速的缩短着，六十米，五十米，四十米，三十米……林雷愈是逃跑，后面的杀手靠的就是愈加的近。

十米，九米，八米，七米！

林雷看似慌不择路地，却只是朝魔兽山脉深处冲去。

“风系辅助魔法？”黑衣人看得出来林雷是施展风系辅助魔法的，“施展风系辅助魔法，速度还这么慢，看来是四级战士，最多四级顶峰。”黑衣人心中对杀死林雷有着十足的信心，二人距离不断靠近。

林雷表面上惊慌，可是内心却沉稳的很。

“差不多跑了几里路了，远处的那十几个杀手根本注意到这么远。”一直惊慌逃窜的林雷眼中却闪过一丝冷厉，而同时一直在林雷肩上似乎很害怕的影鼠‘贝贝’陡然动了――

呼！

黑色影鼠在黑衣人瞳孔中放大，几乎是瞬间就到了黑衣人眼前，黑衣人还看得见黑色影鼠那锋利的牙齿。

第三集 魔兽山脉 第二十章 - 黑色短刃（下）

只跟林雷距离四五米的黑衣人，从来没将黑色影鼠放在眼里，可是这个时候原本冷漠的心一下子惊恐了：“这是什么速度？”黑衣人极速地挥出黑色短刃。

很明显这个黑衣人要比第一个欲要杀林雷的杀手要强些，至少他面对黑色影鼠竟然来得及挥舞短刃。

“呼！”贝贝的锋利爪子猛然一挥。

“锵！”

贝贝的爪子跟黑色短刃猛烈撞击，黑色短刃猛然爆裂了开来，而贝贝地爪子紧接着狠狠地对着这位黑衣人的脑袋就是猛然一抓，直接抓的黑衣人脑袋碎裂，当场惨死。

“六级跟七级，差距太大了。”林雷看到这一幕心中也感叹。

不过贝贝可是连七级魔兽‘迅猛龙’都打的逃窜的恐怖影鼠，以贝贝的锋利牙齿、锋利爪子，杀死一名六级战士根本跟吃饭一样简单。

“嘶~~”林雷快速地跑过去撕裂了这个黑衣人背部衣服，直接抓住那个黑色包裹，也不顾其他直接转头又朝北方逃窜了，林雷脚下生风，整个人飘逸灵活，山林间几乎看不到林雷逃窜的痕迹。

过了一会儿，一群黑衣人终于赶到这了，看着2号的尸体脑袋的伤痕，那位黑衣人首领眉头紧锁。

“魔兽？”黑衣人脑海中一下子浮现了不少魔兽，“是六级青色影鼠？或者七级的紫色影鼠？还是七级的金色噬石鼠？”这种小爪痕，估计也只有鼠类的魔兽了。

在魔兽山脉中，有人说最令人恐惧的是遇到八级九级的魔兽，有人说是遇到恐怖的魔兽狼群，可是在黑衣人心中，遇到噬石鼠群，或者遇到影鼠群，那才是恐怖之极的。

噬石鼠，防御强，牙齿、爪子锋利。

影鼠，速度快，牙齿、爪子锋利。

成千上万的影鼠或者噬石鼠冲出来，别说他们这十几个杀手了，就是一只军队都可能被吞噬个干净。

“我们回去！”毫不犹豫，黑衣人首领下达了命令。

*******

崇山峻岭，怪石嶙峋，林雷这个时候已经跑入了一座山峰当中，一口气跑了百里地，林雷相信对方即使追也不可能追到自己。

“老大，快看看包裹里有什么？”贝贝这个时候催促道。

林雷心中也有些期待，愈是厉害的杀手一般包裹中的魔晶核就越多，当初第一个杀手就留给自己接近一万五千金币的魔晶核和魔晶石，不知道这位叫二号的杀手又留给自己多少。

打开了包裹。

“又多两套干净衣服了。”林雷看了一眼包裹中的衣服，而后从夹层中将那一包鼓鼓的袋子拿了出来，这2号可是比一开始的杀手在魔兽山脉中多呆了一个多月，实力又强上一些，所以――

林雷看着袋子中的魔晶核，不由倒吸一口凉气。

“这么多，而且大多是五级魔晶核，还有不少六级魔晶核。”经常得到魔晶核，林雷已经可以做到单从魔晶核的色泽来大概判定魔晶核的级别了，而后林雷立即开始仔细地计算起来。

“六级魔晶核9颗，五级魔晶核56颗，还有四级魔晶核12颗，还有七颗魔晶石。价值粗略算起来，也过两万金币了。加上之前的五万金币。也足有七万金币了。”林雷一算自己的收获，不由倒吸一口凉气。

七万金币！

这笔财富放在自己父亲面前，估计父亲会被震住吧。

踏入魔兽山脉的五十一天当中，单单属于同一个组织的两个杀手就送给了自己三万五千金币，还有这一个多月起来其他的杀手，加起来也有三万金币。自己一个多月杀魔兽赚取五千金币。

德林柯沃特这个时候也从盘龙之戒中出来了，笑看着林雷这幅模样。

“我总算感受到，为什么在魔兽山脉不少人喜欢暗杀别人，自己辛苦一个月才几千金币，杀死别人就可以将别人一两个月的收获全部获得。”林雷将这两个魔晶核袋子放在自己包裹当中，至于原先地包裹随便扔到杂草丛中。

“这七万金币，只有五千金币是我自己杀魔兽得到的，其他的，都是从杀手手里得到的。”林雷摇头感叹。

德林柯沃特摸着白胡子笑道：“看来你的年纪，反而帮了你大忙了，如果不是你再成熟点，估计也不会有这么多杀手对你下手了。”

“呵呵。”林雷不由笑了。

“德林爷爷，刚才听那杀手小队人员说的话，好像进入魔兽山脉是他们的测试？”林雷有些疑惑。

德林柯沃特淡然一笑：“林雷，玉兰大陆上任何一个能够长期屹立在大陆上的势力都有着自己的武力，而武力就是训练出来的，将自己的人马送到魔兽山脉训练，是一些大组织经常做的。”

林雷点了点头。

“林雷，这个大陆上有很多势力你都是不知道的，其实……我也不知道，五千多年了，普昂帝国时代的势力恐怕早就陨落了。”德林柯沃特自嘲一笑说道。

林雷没有再多问，这个时候林雷却感到一股压力，玉兰大陆可比自己想象中还要复杂啊。

整理了一下包裹，林雷穿上一套背甲就背上包裹继续前进了，整个人灵活地前进在山林间，时而蹦跳过山石，时而攀爬大树，一路前进，可是当林雷翻越一座大山的时候――

这座山绵长数百里，山上树木极多，林雷这个时候正站在山崖边上，林雷如果要到对面的山崖需要飞跃过数百米的距离。

“好诡异的峡谷。”

林雷发现，峡谷两边的崖壁越是往两边，彼此距离越近，林雷便沿着山崖朝边缘处跑去，越是往边上跑，和对面崖壁距离就越近，当跑了四五里之后，这两边的崖壁竟然只有一米的距离，一步就可以跨过去。

“这边是这样，难道另一边也是这样？”

林雷一脚踏在这边的崖壁，另一脚踏在另外的崖壁。朝峡谷的另一端看去，看似这两条崖壁在远处又是靠近连了起来。

“诡异，诡异。”

林雷在魔兽山脉中也有段日子了，可是这么诡异地两条崖壁还真没见过。林雷朝下方看去，只见这峡谷中满是迷蒙的白雾，模模糊糊根本看不清里面有什么。

“深不可测。”林雷心中好奇的很，可是对于满是迷雾的峡谷心底也有着一丝警惕。

沿着峡谷崖壁边缘一边走，一边朝下方观看，林雷似乎想要靠两只眼睛发现这迷雾峡谷深处到底有些什么，这迷雾峡谷除了两条崖壁在两端连接外，还有一个诡异的地方。

迷雾峡谷，越是往下，两边的崖壁距离就越远。

比如上面两条崖壁只有数百米远，可下面两条崖壁距离却可能距离数千米，乃至于数十里。

“啊？那是……”

林雷整个人仿佛被雷电劈中一样，整个人仔细地看着对面崖壁上下方在迷雾当中若隐若现的一株小草，这株长在崖壁上的小草通体碧绿，可是这株小草本身却隐隐有着蓝色光晕流转。

“蓝，蓝心草，是蓝心草！”回忆在恩斯特学院图书馆中植物的图像以及描述，林雷的眼神也越来越亮，那长在崖壁上的小草正是抵消‘活龙血’对身体伤害的极为罕见的珍贵药材――蓝心草。

第三集 魔兽山脉 第二十一章 - 迷雾山谷(上)

《龙血密典》欲要修炼，必须引动体内龙血战士血脉，而要引动体内龙血战士血脉只有两个方法，一是体内龙血战士血脉达到最基本的界限，第二个则是痛饮活龙血来引动。

而痛饮活龙血，非常的危险。

龙血浇灌身体都让人痛的要命，更别说喝进肚中了。然后世间万物一物降一物，蓝心草正是配合活龙血的最佳植物，然而蓝心草极为珍贵，林雷也打听过价格。

一株蓝心草，价值数万金币，还是有价无市。而且德林柯沃特当初还说过：“活龙血霸道无比，一般一株蓝心草是不够的，如果喝的龙血多，需要的蓝心草则是更多。”

一株蓝心草都那么贵了，林雷买的起吗？恐怕自己一个多月赚取的七万金币，也只能购买一株蓝心草。

“蓝心草，蓝心草，老天真是眷顾我。”林雷心中一阵喜悦。

林雷脚下用力，猛然跃起直接跃出十几米落到了对面的山崖上，而后立即默念起魔法咒语，仅仅一会儿林雷的身体便被风系元素包裹了，同时身体还有着气流环绕。

风系五级魔法――漂浮术。

林雷只能做到身体漂浮却无法进行飞行，漂浮只是能够直上直下而已，林雷跨前一步，整个人凌空站在峡谷上方，而后林雷缓缓开始下降了，逐渐深入迷雾峡谷。贝贝羡慕地站在林雷的肩头跟随林雷一同深入，贝贝虽然实力比较强可是却无法飞行。他不是飞行类的魔兽，所以要自己飞行只能突破成为圣域魔兽才有可能。

迷雾峡谷中迷蒙的尽是腾绕翻滚的白雾，随着深入，林雷也发现两边崖壁距离越来越远，而此刻林雷已经飞到了蓝心草的旁边。

“蓝心草，绿叶碧绿，隐约有着蓝色光晕流转，蓝心草入手冰凉，草叶撕开会有碧绿色液体，入口清爽。”林雷还记得恩斯特学院图书馆中关于蓝心草解释中最基本的几句。

看着这棵长在崖壁上的蓝心草，在微风中起伏的蓝心草，林雷深吸一口气，而后小心地将蓝心草给拔了出来。

“果然冰凉。”林雷抓着蓝心草感到这蓝心草就和冰块一样，立即将这蓝心草放入背后的包裹当中，而后又小心朝四面八方看去，“不知道还有没有蓝心草！”

能够长出一株蓝心草，就能够长出第二铸蓝心草。

漂浮术之下，林雷整个人小心缓慢朝下方下降，同时林雷也竭力朝下面观看，白雾翻滚腾绕，一切都显得模模糊糊，林雷也隐隐约约看到了这崖壁上有着藤曼缠绕。

“好大！”

越往下飞行，林雷就发现这峡谷下方的范围是多么的宽广，上面峡谷两边最大距离也就数百米，然后现在林雷却敢肯定，两边崖壁距离最起码有数千米远了，因为他一直靠近一边崖壁飞的。单靠崖壁斜的角度以及自己飞行的距离，就能够推测出来。

“吼~~~”

“噶~~~”

各种低沉的吼叫声在下方偶尔响起，而且响起的方位还不同，单单听声音最起码有魔兽过百，林雷心中不由一颤：“魔兽，下方有很多魔兽！”林雷单单从声音很容易就判断出来。

林雷整个人不由贴近石壁，同时还用手抓着那些藤曼，小心缓慢地下降。

“老大，我感到下面有危险。”贝贝忽然对林雷灵魂交流说道。

林雷也感到心提到了嗓子眼，越是往下下面魔兽的声音愈加清晰，那些吼声低沉有力，肯定是那些大型魔兽的声音，而一般大型魔兽没有一个是弱的。实力强的魔兽不一定体积大，可体积巨大的，一定实力强。

“蓝心草！”

忽然林雷看见在远处下方的石壁上长着一株蓝心草，蓝心草周围尽是绿色的藤曼等植物，而林雷本来就不是胆小的人，这时候再看到蓝心草，林雷双手攀爬着蔓藤，控制自己悬浮过去。

然而林雷这个时候根本没有注意到――

在蓝心草周围那些绿色藤曼植物当中，有着一条长足有二十余米，足有两人环抱粗的巨大绿色蟒蛇在其中，那巨型绿色蟒蛇体表也有藤曼环绕，加上它本身是绿色的，在隐隐约约的迷雾当中，林雷根本没发现这么一条巨型蟒蛇。

随着下降，林雷越来越靠近蓝心草了。

“老大，小心，是魔兽蟒蛇！”贝贝忽然灵魂传音急切道。

“蟒蛇？”林雷心中一颤。

蛇类的魔兽大多是极强的，即使最弱的三角毒蛇也是六级魔兽，林雷立即小心地仔细观察前方，此刻林雷离那绿色巨型蟒蛇也只有不足百米的距离，仔细这么一观察顿时发现了这么一条巨型大蟒蛇。

“呼！”林雷倒吸一口凉气。

那足有二三十米长，那如同水缸一般粗的巨大体型令林雷心中一颤：“绿纹巨蟒，七级魔兽‘绿纹巨蟒’。”林雷心中一下子浮现了关于绿纹巨蟒的讯息。

林雷这个时候也知道为什么这个峡谷有着如此多的白雾了。

“水雾术只是一级水系魔法，水系七级魔兽‘绿纹巨蟒’吞吐间就可以在周围形成无尽的白色水雾，而这个峡谷如此多、如此浓密的白雾，绝对不止一头绿纹巨蟒。”

林雷一下子就推断出来。

峡谷底部宽就足有数十里，深足有数十里，如此大的峡谷完全被白雾充斥。由此可以想象到底有多少绿纹巨蟒了。那条潜藏在崖壁绿色植物中的绿纹巨蟒忽然动了，那硕大的头颅朝向林雷，蟒首那双让人心寒的眼睛更是死死盯着林雷

“赫~~”

一声恐怖的叫声从绿纹巨蟒口中响起，同时绿纹巨蟒极速飞窜而来。

“吼~~”“嘎~~”“嗷~~~”……整个谷底中此起彼伏地响起各种魔兽叫声，同时还有沉重极速的奔跑声，林雷目光一扫就看到下方已经有十几只庞大的爬行动物过来了，而这十几只还只是极少一部分，被白色迷雾覆盖着的魔兽还有更多。

“走！”

面对绿纹巨蟒的攻击，林雷只是极速朝上方飞行，控制风系元素力量，当悬浮力远远超过体重，整个人朝上方飞行速度就快的惊人，在飞行的时候林雷已经看到从另外一个方向也有一条绿纹巨蟒沿着崖壁极速窜行而来，那森冷的眼睛也死死盯着林雷，不停地‘赫~~’的叫着。

“嘎嘎~~~”

尖锐的鸣叫声响起，只见峡谷底部数十只庞大的飞鸟追了过来。

“翼鸟龙，是翼鸟龙！”林雷脸色刷的就白了。

第三集 魔兽山脉 第二十二章 - 迷雾山谷(下)

十几只体积比狮鹫要大上好几倍的翼鸟龙快速地追了上来，林雷立即通过盘龙之戒，努力让自己飞升速度达到最快，同时口中也开始默念起了‘大地守护圣铠’的魔法咒语。

“呼！”

只有劲风声，林雷已经将绿纹巨蟒远远甩开，可是翼鸟龙的速度却非常的快，和自己的距离更是越来越近，当林雷飞到峡谷崖壁之上的时候，那十几只翼鸟龙却是直接冲了追来，继续追杀林雷。

林雷整个人极速在山林间跳跃奔逃，可是两条腿再快，又怎么比得上翼鸟龙飞行的速度。

“嘎~~~”翼鸟龙刺耳的鸣叫声响起。

翼鸟龙双翼展开过二十米，这十几只翼鸟龙都张开双翼简直覆盖了林雷上空的天空，林雷只感到周围整个都暗了下来，而十几只翼鸟龙立即俯冲而下，同时十几只翼鸟龙口中都喷出了炽热的火焰，顿时周围的树木一下子完全都燃烧了起来。

林雷体表的‘大地守护圣铠’流转，保护好林雷全身各处。

“嗤嗤~~”火焰在体表燃烧，岩石形态的大地守护圣铠表面土黄色光芒流转。

龙族当中，翼鸟龙和地行龙属于最低级别的龙族，不过即使最弱的龙族，它们也是六级魔兽。特别地行龙、翼鸟龙都是群居的。十几只六级魔兽从空中攻击，就是七级战士也要逃命。

十几只翼鸟龙俯冲而下――

“嗤！”翼鸟龙的利爪在林雷的大地守护圣铠上狠狠就是一爪子，大地守护圣铠震颤了一些，表面金黄色光芒都微微闪烁了起来。

“不能硬抗！”

林雷被这一爪子的攻击力给吓住了，整个人立即快速拼命地窜行在山林间，专门朝路难走的地方冲。飞扑、跳跃、攀爬……林雷这个时候完全拼命了，那十几只翼鸟龙则是在林雷头顶争先恐后地来用爪子来抓林雷。

“呦！”

贝贝愤怒地尖啸声响起，而后影鼠‘贝贝’整个身体膨胀了起来，从二十公分长硬是变成整整半米长。可是半米长的贝贝，和双翼展开就过二十米宽的翼鸟龙比起来依旧是小不点。

“咻！”贝贝在林雷肩上一点，化为一道黑色残影一下子冲到一只俯冲的翼鸟龙身上。

只听得骨头碎裂声以及翼鸟龙那恐怖的鸣叫声，那只翼鸟龙便从空中坠落下来，而贝贝在那只翼鸟龙身上一跃就到了另外一只翼鸟龙身上，对着翼鸟龙的颈部狠狠就是两口，直接将对方咬死。

翼鸟龙只是六级魔兽，而贝贝，甚至于可以将七级魔兽‘迅猛龙’攻击的落荒而逃。

而且――

六级到七级，那是一个极为大的分水岭，实力差距很大。贝贝只是不会飞，可是一旦到了翼鸟龙身上，翼鸟龙那就是必死无疑了。仅仅是一会儿，十几只翼鸟龙就有三只死掉了。

另外的翼鸟龙都惊恐地立即飞高，贝贝看着高高在上的翼鸟龙也没有任何办法，它可无法飞行。

那些翼鸟龙在高空中盘旋了一会儿，最后悲鸣几声，就朝迷雾峡谷飞了回去。

“好恐怖的峡谷。”林雷这个时候才暗松一口气。

林雷一边将三只翼鸟龙的魔晶核取出来，一边思考着迷雾峡谷的事情。

“德林爷爷。”林雷立即呼唤道，德林柯沃特也从盘龙之戒飞了出来，德林柯沃特依旧一袭永远干干净净的月白色长袍，微笑地看着林雷：“林雷，有什么事情吗？”

林雷这个时候的心情还没有平静。

“德林爷爷，刚才我进入的一个迷雾峡谷，没想到那个峡谷当中有着大量的魔兽，有绿纹巨蟒，还有庞大的爬行动物，当时我没有看清，不过体积不比迅猛龙小，还有翼鸟龙……而且我看到的，只是那迷雾峡谷的一小部分。整个迷雾峡谷的真面目我根本没有看到。”

想想林雷都感到震惊，竟然有这样一个魔兽聚集的峡谷。

“哦？”

德林柯沃特有些惊讶，“这个迷雾峡谷竟然有这么多魔兽？有意思。一般的魔兽都是同一族会聚集在一起，你刚才说的魔兽也不是同一类，竟然会聚集在迷雾峡谷当中，有意思，真是有意思。如果我还活着，恐怕会到里面探查探查。”

林雷摇头无奈一笑：“那个峡谷当中，还有蓝心草的。刚才有一株我根本来不及采摘，只采到一株。”

“蓝心草？”德林柯沃特眼睛一亮，“生长有蓝心草的地方，绝对不是一般的地方，那个迷雾峡谷当中肯定还有什么宝物，或者是超强的魔兽，比如九级魔兽，乃至于圣域魔兽。不过……”

德林柯沃特眉头皱了起来：“一般强大的魔兽都有领地意识，如果有强大的魔兽在其中，应该不会允许翼鸟龙、绿纹巨蟒等魔兽在其中。”

“可是，翼鸟龙、绿纹巨蟒还有你说的许多爬行动物魔兽，为什么可以在一起相处呢？怪事，怪事。”德林柯沃特也想不通了，迷雾峡谷中的情形似乎很矛盾。

林雷笑了：“德林爷爷，不要多想了，等我达到七级魔法师，可以施展‘飞行术’的时候再来探索一番吧。”

达到七级魔法师，大地守护圣铠也达到‘玉石’级别，连极速等辅助魔法威力也大增。到时候林雷有绝对的信心面对那些翼鸟龙，而拥有‘飞行术’，林雷自然有自信去迷雾峡谷当中。

“七级魔法师？你现在才五级魔法师，早着呢。”德林柯沃特泼冷水说道。

林雷心中也明白。

达到六级魔法师可能不难，可是从六级魔法师到七级魔法师，那可是一个非常大的坎。

“路，是一步步走出来的。”林雷微微一笑，“我进入魔兽山脉也接近两个月了，现在开始回去，回去的近千里路途也需要好几天的，也可以好好锻炼自己。”

肩膀上站着贝贝，林雷便开始返回的行程了。

第三集 魔兽山脉 第二十三章 - 叫艾丽斯的女孩（上）

归途中，所遇到的魔兽是越来越弱，当林雷踏入外围区域，所遇到的魔兽几乎都是三级、四级的，根本没有任何威胁。可即使如此，林雷也不敢完全的放松警惕。

德林柯沃特和林雷并肩而走，只是德林柯沃特心底一直有着忧虑。如今的林雷整个人都有着一股沉稳的气息，但是动手的时候是绝不容情。那一双眼眸中也有着拒人于千里之外的冷漠。

德林柯沃特还记得，在踏入魔兽山脉之前，林雷的目光中蕴含着真诚，是很容易相信人的。

心中斟酌了许久，德林柯沃特终于灵魂传音道：“林雷。”

正矫捷穿梭于山林间的林雷不由转头，疑惑看向德林柯沃特：“德林爷爷，有什么事情吗？”

德林柯沃特点了点头，郑重道：“林雷，在进入魔兽山脉之前，我曾经提醒过你，人心隔肚皮，不能轻易相信别人，让你对别人保持警惕之心。”

林雷点头说道：“德林爷爷，你说的很对，别人的确不能轻易相信，如果我早点相信德林爷爷你的话，恐怕腹部就不会中这一刀了。”

德林柯沃特摇头说道：“虽说不能轻易相信别人，可是也不能警惕的过头了。想你现在这样，以后又怎么能够和别人相处呢？记住，对待别人不能太冷漠，可能也不能太信任。信任，是在长期的交流中逐渐建立起来的，不要轻易被对方的语言所左右。”

林雷很聪慧，不论在家里还是恩斯特学院都阅读了不少书籍，被德林爷爷这么一说，心中也有点明白了。可是两个月的残酷生活，那种人性的残忍林雷已经见识的很清楚了，要让他相信人，真的很难。

“德林爷爷，我明白。”林雷点头说道。

德林柯沃特心中暗叹，不过德林柯沃特心中也庆幸：“幸好林雷还有小影鼠‘贝贝’陪着，也还有恩斯特学院的一些好朋友。他至少不会变得冷漠的过分。”

德林柯沃特可依旧记得，数千年前普昂帝国还存在的时候，和他同为普昂帝国圣域强者的一名白衣男子，那名白衣男子是一名强大的剑圣，同时也是一个孤僻到极限的人。

“德林爷爷，你说父亲他发现这么多的魔兽晶核，他会是什么反应呢？”林雷忽然看向德林柯沃特，笑着询问道，这个时候林雷眼中有的是期待着得到父亲夸赞的憧憬。

就好像一个考试考的好成绩，期盼父亲夸赞的孩子一样。

“林雷，你准备将这些魔兽晶核，都给你父亲？”德林柯沃特笑着询问道。

林雷点头说道：“那是当然，这些魔兽晶核价值过七万金币，而我只需要不饿着就行了，一年有几十个金币便足够了。而父亲他管理整个家族，又要负担小沃顿的学费，这些魔兽晶核当然要给父亲。”

林雷并不想自己去卖掉魔兽晶核，毕竟在买卖上，自己可一点经验都没有，被欺骗恐怕都不知道。

“哈哈，我相信你父亲会高兴的跳起来。”德林柯沃特大笑说道。

林雷不由咧嘴笑了笑，当即加快速度沿着归途前进。

三级四级魔兽林雷都是懒得杀，快速灵活的穿行在魔兽山脉当中，当林雷跃过一条小溪的时候就听到山林远处有着激烈的魔兽吼叫声以及人类激烈的喊叫声。

“咦？敢来魔兽山脉的，最起码也是五级战士，而外围区域一般都是三级、四级的魔兽。怎么会战斗的这么激烈呢？”林雷有些疑惑。

在魔兽山脉内围，那些五级、六级魔兽遍布，乃至于七级魔兽偶尔会出现的地方可能会发生这种惨烈的厮杀，可是外围一般很少发生这种事情的，战斗都会进行的非常快速。

双腿一蹬，便跃起七八米，很轻松地大树间跳跃，仅仅一会儿就来到了战场旁。

站在树杈上，林雷悄然看去。

只见两名少年跟两名少女正激烈地跟一头嗜血战猪厮杀着，其中一身白色战甲的少年正大声的喊着指挥战斗：“老二，别乱跑，保护住艾丽斯。我来引导这头笨猪，尼雅，不要慌，射箭对准要害。”

这四人很明显经验非常的少，遇到危险甚至于都慌乱起来，唯有领头的白色战甲少年显得稳重些。

“这四人还真是够胆大的，那个白色战甲少年应该是五级战士的实力，可是另外三人，最多四级的实力而已。”林雷心中摇头，另外三人连五级都没达到就来魔兽山脉，还真是够胆大的。

另外一个红发少年也惊慌的大声喊道：“卡蓝老大，你不是说外围只是三级、四级魔兽的吗，这是五级魔兽啊。”

四人中为首的叫‘卡蓝’的少年，心中也满是无奈，他身为五级战士，带着三个好朋友只是在魔兽山脉最外围区域进行试炼，应该不会有什么危险的，可是没想到竟然会遇到一只五级魔兽。

“噗！”十数根地突枪忽然从嗜血战猪周围冒了出来，甚至于有三根刺在嗜血战猪身上，可是却被嗜血战猪那厚皮给崩断了。

“吼~~”

嗜血战猪立即怒吼地看向四人中唯一的一名魔法师，而后火速的冲了过去。嗜血战猪冲刺起来，那气势实在太骇然了，加上鼻孔中还时而喷发出火焰。一下子令另外一名少年惊慌了起来。

“躲，艾丽斯，你快躲开。”卡蓝大声喊道。

叫艾丽斯的女孩有着一头金色长发，还有着一双如迷梦般朦胧的双眼，这个时候艾丽斯也惊慌地要逃离，可是嗜血战猪毕竟是五级魔兽，智慧虽然不高，可是也比野兽强的多。

那嗜血战猪追着艾丽斯冲了过去。

看到嗜血战猪朝自己冲过来，艾丽斯惊恐地要快速逃跑，可是却被脚下的藤曼一绊，整个人都跌了一个跟头，回头再一看，瞪着一双红眼的嗜血战猪像疯子一样冲了过来，以艾丽斯柔弱的身躯，恐怕被嗜血战猪一踩就踩死了。

艾丽斯惊恐的一下子呆了。

其他两名少年和一名少女也吓得不知所措，他们根本来不及救人。

“艾丽斯！”叫卡蓝的少年只能痛苦焦急的大喊。虽然他是五级战士，可是在经验上很明显差的太多了。

“噗哧！”

七八根锋利的流转着浓郁土黄色光芒的地突枪陡然冒了出来，五级魔兽‘嗜血战猪’虽然皮厚，可是却依旧被其中两根地突枪刺入了坚硬的肌肉当中，鲜血从嗜血战猪腹部流了出来。

可惜……

地突枪只是刺入肌肉当中，并没有伤到内部脏器。

“吼~~”嗜血战猪疼痛的仰头嘶吼起来。

“噗哧！”一柄黑色短刃从上方，如闪电般直接刺入了嗜血战猪的眼部，眼球爆裂，黑色短刃贯穿了整个脑袋，嗜血战猪不由痛苦的全身如筛糠一样颤抖了起来，仅仅一会儿就不动了。

卡蓝、尼雅、艾丽斯等四人吓得心脏快速跳着。

他们看着穿着蓝色战士劲装的强壮少年非常熟练地取出了嗜血战猪魔兽晶核，然后这名少年掉头就要离开。而卡蓝却是四人当中最先换过气来的，立即高声喊道：“这位朋友，等一下。”

第三集 魔兽山脉 第二十四集 叫艾丽斯的女孩（下）

“恩？”林雷转头头来，眉头一皱。

卡蓝立即走了过来，感激道：“我叫卡蓝，非常感谢你的帮助，如果不是你，恐怕艾丽斯就已经死了。”

那名叫艾丽斯的少女这个时候也跑了过来，她显然还心有余悸，喘息的胸脯不停起伏着，只是那双朦胧的双眼好奇盯着林雷：“谢谢你救了我的性命，我叫艾丽斯，全名艾丽斯&达夫，我也是地系魔法师。”

林雷目光在艾丽斯身上停留了一会儿。

不得不说，艾丽斯是非常有气质的女孩，那种惹人怜爱的气质是与生俱来的，根本不需要声音、化妆等来营造。

“林雷，在魔兽山脉当中别人遇到危险，好像你一般不出手救人的吧，今天怎么？”德林柯沃特揶揄的声音在林雷脑海中响起，“啊，我知道了，你一定是喜欢上这个叫艾丽斯的女孩了。”

林雷眉头一皱。

“德林爷爷，过去不是我不想救，而是在魔兽山脉内部，别人遇到的魔兽最起码都是好几只六级魔兽，或者是七级魔兽，我是没能力救。杀一只五级魔兽并不难，我也就顺手救了而已。”林雷立即对德林柯沃特解释说道。

德林柯沃特笑了笑，不再多说了。

“我叫托尼，不知道魔法师大人叫什么？”另外一名少年也出声说道。

林雷淡漠地看着这一群人：“你们进入魔兽山脉多久了？”

“第一天。”卡蓝无奈说道，“我们也没想到，竟然进入魔兽山脉第一天就遇到了五级魔兽，真是太倒霉了。按照书籍中介绍，外围区域应该是三级、四级魔兽的。我们四人来这应该没太大危险的。”

“愚蠢。”林雷摇头说道。

那个叫尼雅的女弓箭手立即火了：“嗨，你这个小子嚣张什么？不就救了艾丽斯吗，凭什么骂我们？”

“尼雅。”卡蓝呵斥道。

林雷却是直接说道：“我真的很佩服你们的胆量，竟然敢冒然进入魔兽山脉。同时我也不得不说你们的运气很好，在进入魔兽山脉的路途上竟然没遇到劫匪。”

“劫匪？”卡蓝几人相视一眼，他们的确没遇到劫匪。

魔兽山脉绵长过万里，从各处都可以进入魔兽山脉，遇不到劫匪也是正常的。

“我告诉你们，如果不想死，现在就立即离开魔兽山脉。”林雷直接说道。

“为什么？难道魔兽山脉外围的五级魔兽很多？”叫托尼的少年疑惑询问道。

林雷淡然道：“在魔兽山脉，特别是魔兽山脉外围部分，最危险的并不是魔兽，而是人类。你们四个人，实力不但弱，而且还没有任何经验。我相信任何贪婪的人都不会放过你们。估计你们只是第一天刚入魔兽山脉，没有被别人发现，否则早将你们四个给杀了。”

“最危险的是人类？”那个叫卡蓝的眉头一皱，但是一会儿脸色就大变。

卡蓝立即恭敬地对林雷说道：“魔法师大人，我们是今天刚入魔兽山脉，对于魔兽山脉也仅仅知道大概，这一次也是私下里决定来这里的。我希望魔法师大人能够帮助我们，一道离开魔兽山脉。”

林雷不由眉头一皱。

他不喜欢麻烦，可是这五个人回去的路途上如果遇到劫匪，真的非常危险。

“魔法师大人，拜托你帮帮忙。”艾丽斯也哀求道。

林雷看了艾丽斯一眼，看着艾丽斯那哀求的眼神，一想到艾丽斯被劫匪杀死的场景，林雷心中一软，点头答应道：“那好吧，我也是顺道出去，就带着你们一程。不过在回去的路途上如果遇到劫匪，我也只能保证尽量帮忙，如果你们谁被杀了，我也没办法。”

卡蓝大喜立即点头道：“魔法师大人能够帮我们，我们就非常感激了。”

林雷点了点头，就直接继续前进，而后背对着这四人，直接说道：“跟着我走。”卡蓝四人立即跟着林雷，在林雷的保护下走出了魔兽山脉，朝城市走去。

*****

在归去的路途当中，卡蓝等四人也知道了林雷的名字，那同样是地系魔法师的‘艾丽斯’对林雷更是崇拜的很，艾丽斯今年也是十五岁，在威林魔法学院那可是第一天才。

可即使如此，艾丽斯也是今年刚刚达到四级魔法师。这种成绩，在恩斯特学院也只能算是中等。

路途停歇，林雷以及卡蓝、艾丽斯等人开始进餐，林雷、艾丽斯二人正坐在一块。

“林雷大哥，你实在太厉害了，你十四岁就达到了五级魔法师，我估计要等到二十岁呢。”艾丽斯崇拜地看着林雷。

“我不算什么，我们学院的第一天才迪克西，九岁就四级魔法师，十二岁就成为了五级魔法师。”林雷随意说道，林雷并没有说……他十三岁还是四级魔法师，可十四岁就是五级魔法师了。

仅仅一年多点，就赶上了迪克西三年。

“九岁就四级魔法师？我都十五岁了，才刚刚成为四级魔法师。我还是学院第一天才呢。我们威林魔法学院跟你们恩斯特学院差的太远了。”艾丽斯感叹说道。

“林雷大哥，我感觉你的地突枪阵，威力好像大的很，比我们学院一些五年级学员还要厉害，这是为什么呢？”艾丽斯也是地系魔法师，自然发现了林雷的与众不同。

林雷淡然一笑，何止是威力，实际上地突枪阵冒出来的速度也是极快的。

“地系魔法，本是源自于大地元……”林雷便为艾丽斯讲解了起来，实际上在地系魔法师的认知上，林雷比恩斯特学院的老师还要精深，因为他有着一名圣域级别的老师。

艾丽斯仰头看着林雷，聚精会神地听着。

一个人讲，一个人听，二人靠的距离也是越来越近。林雷也是完全沉浸在讲述当中，当林雷讲完一部分歇息的时候才发现二人脸和脸竟然只是相聚一个拳头的距离。

林雷心中一怔，这可是他第一次跟女孩如此靠近，特别如此近距离看着艾丽斯那双朦胧的双眼，那小巧的鼻子，甚至于林雷可以感受到对方的呼吸，闻到对方身上的香味。

“林雷大哥，你怎么不讲了？”艾丽斯疑惑询问道，可是仅仅一会儿艾丽斯就反应了过来，立即跟林雷拉开距离，同时脸‘刷’的就红了，红的跟个苹果似的。

林雷也努力平静心情，然后站了起来对着几人，装作若无其事地说道：“好了，大家都吃饱了，现在继续赶路，争取早点抵达城池。”

第三集 魔兽山脉 第二十五章 - 夜风中的紫色(上)

神圣同盟芬莱王国的都城‘芬莱城’绿叶路，众多豪华府邸聚集于此，其中一座府邸前，正有着十几个人聚集在一起。

“我们德布斯家族，感谢林雷你的帮助，这次如果不是你，卡蓝这孩子恐怕真的要吃大亏了。”一位银色头发梳理地光亮的老人微笑着对林雷说道，在这银发老者身旁就是卡蓝，艾丽斯、托尼、尼雅三人也在旁边，在几人身后便是德布斯家族的一群仆人。

银发老者转身对后面的一个仆人点了点头，那个仆人便从怀中取出了一黄色小袋。

银发老者接过黄色小袋，递给林雷微笑着说道：“这是一百金币，虽然不算多，也代表我们德布斯家族的心意，希望林雷你能够收下。”

“不用了，我只是举手之劳。”林雷有礼地说道，“那我就先走了。”

银发老者也不坚持，笑吟吟地目送着林雷离开。

“托尼，你们三个也回家吧，你们的父母肯定也非常担心了。”银发老者微笑着说道，那艾丽斯、尼雅、托尼三人在跟卡蓝告别后，一个个都朝自己家走去了。

待得卡蓝跟银发老者步入客厅，银发老者脸色一下子冷了下来，寒声说道：“跪下！”

卡蓝立即‘砰’地膝盖砸在地面上，直接跪了下来，说道：“二爷爷，我错了，这次我没有查清楚魔兽山脉的危险，就冒然带着三个好朋友进入了魔兽山脉，请二爷爷责罚。”

“哼，冒然？”

银发老者冷冽的目光扫了一眼卡蓝：“卡蓝，你已经成年了，而且也是我们德布斯家族未来的继承人，你怎么能犯这种弱智错误？魔兽山脉的危险又怎么是你所能想象的？不跟家族禀报就擅自冒险，哼，对你的惩罚还是交给你父亲来决定，我只是要提醒你一下，如果你做事还这么没大脑，家族将来即使交给你，你也会毁了家族。”

卡蓝低头聆听，不敢说话。

德布斯家族，在整个芬莱王国当中也是排前三的，德布斯家族之所以强大并不是因为身居什么高位，而是因为德布斯家族，是整个玉兰大陆三大商会之一的‘道森商会’在芬莱王国的合作人。

道森商会，富可敌国，生意遍布整个玉兰大陆。

玉兰大陆上的三大商会，其中的任何一个的财力、武力都是非常恐怖的。就是在芬莱王国，也有不少家族想要跟道森商会合作，能够跟道森商会合作等于是上了巨型战车。

德布斯家族，能够跟道森商会拉上关系，那也是很了不得的。

毕竟对三大商会的态度，就是两大同盟，四大帝国也是拉拢为主。

******

离开芬莱城，林雷踏上了前往恩斯特学院的路程，贝贝也在林雷肩膀上四处观望，德林柯沃特也和林雷并肩而走。

“德林爷爷，你有没有觉得，这个世界有点可怕。”林雷灵魂交流说道。

德林柯沃特点了点头，却没有多说，只是静静聆听着。

“过去去芬莱城我并没有觉得什么，可是这次从魔兽山脉中回来，我却发现了很多，在魔兽山脉中那种残酷，那种物竞天择是赤裸裸的，是血淋淋的，没有任何的掩饰。”

“可是，芬莱城中贵族们，魔法师们，厉害的战士们一个个衣着光鲜，待人彬彬有礼。整个芬莱城显得那么的繁荣，可是芬莱城的等级又是那么的森严冷漠。”

“即使在法律中，贵族的权利也是大大超过平民。虽然芬莱城很繁荣，欢声笑语不断。可是里面潜藏的规则，却比魔兽山脉繁琐的多。在魔兽山脉中，没有贵贱之分，只有实力强弱之分。”

林雷这个时候逐渐认识了这个世界。

在这个世界上，大贵族处于上端，平民们被剥削。无论贵族们表现的多么的绅士，表现的多么伪善，可是都无法掩藏整个世界的等级森严。想要有地位，只有成为伟大的战士，或者伟大的魔法师。

不努力，就被淘汰。

“人类社会，比魔兽山脉中的世界更复杂，他们是将魔兽山脉中残忍的竞争披上华丽的外衣。可是有时候，这件华丽外衣却非常有用。”林雷从心底有了一丝对那些伪善贵族的不屑。

从魔兽山脉的残酷，到见识到芬莱城的繁华，这种强烈对比，也令林雷心境发生了变化。

“你惧怕竞争？”德林柯沃特忽然说道。

林雷咧嘴一笑：“惧怕？不，我喜欢。如果世界上没有竞争，所有的日子都平平庸庸，那还有什么意思，我喜欢竞争，喜欢激动人心的竞争。在刀尖上跳舞，这样的日子才有激情。”

“吱吱~~”旁边的贝贝也欢快叫了两声。

……

踏入恩斯特学院。

进入过一次魔兽山脉，认识到人性的险恶，林雷愈加珍惜学院中的那份兄弟感情，走至宿舍门前却听到了内部传来的声音――

“耶鲁老大，林雷现在还没回来，他进入魔兽山脉不会有危险吧？”

“老四，闭上你的臭嘴，老三肯定会安全回来的，走，我们去吃――”耶鲁一抬头看到庭院门前的人影，整个人愣住了，旁边的乔治、雷诺二人也愣了好一会儿，而后耶鲁、乔治、雷诺三人都兴奋的冲了过来。

“哈哈，老三，你终于回来了。”耶鲁第一个冲过来，就给林雷一个熊抱。

雷诺也大声地叫着：“哇，林雷，耶鲁老大跟乔治每天都可都念叨着你啊，还担心你呢，就我一定相信你会安全回来。”

“老四。”乔治一瞪眼道，“你刚才还担心老三会有危险呢。”

“我？”雷诺一副疑惑的模样，“我说过吗？”

林雷看着这三位好兄弟，心中一下子暖暖的。耶鲁立即一挥手豪气说道：“好了，你们两个也别废话了，老三从魔兽山脉中安全回来，这可是大喜事，走，我们好好庆贺一番去。”

“老二，老四。”林雷也笑着说道，“走，今天我们好好喝上一番，我请客。”

“呀。”雷诺一瞪眼，“你请客？”

耶鲁大笑了起来：“对，老三请客，你们可别忘记了，前些日子普鲁克斯会馆可是将邀请信送过来了，老三的那三件作品可是卖了四千多金币呢，该好好宰他一番了。”

“普鲁克斯会馆的邀请信？”林雷一怔。

耶鲁这才连忙说道：“老三你的石雕作品卖了高价，普鲁克斯会馆已经完全认同你的雕刻水准，所以邀请你在普鲁克斯会馆‘高手展厅’设置独立展间，啊，我去将邀请信拿给你。”耶鲁说着就朝宿舍内跑去。

雷诺则是对林雷神秘说道：“林雷，你是不知道，自从普鲁克斯会馆的人来过学院后，你被邀请在普鲁克斯会馆设置独立展间的事情已经传遍了整个学院，你可是名声大振啊。”

“传遍了学院？”林雷有些发蒙，他自己也才刚刚知道而已。

“对，恐怕整个学院，你是最后一个知道这事情的。”乔治也笑呵呵说道。

“林雷，这就是那普鲁克斯会馆的邀请信。”耶鲁持着一镶金的白色信封从宿舍内跑了出来。

第三集 魔兽山脉 第二十六章 - 夜风中的紫色（下）

傍晚时分，1987号宿舍的四兄弟走在恩斯特学院那幽静的路道上，随意地闲聊着这两个月的事情。

“这么狠？”雷诺震惊地就一掀林雷的短衫，看到林雷腹部肌肉上如同蚯蚓一样狰狞的伤口，不由屏住了呼吸。旁边的乔治一时间也沉默了，唯有耶鲁咧开嘴巴笑道：“哈哈，你们见识太少了吧，我小时候就见过比这更狠的。”

“耶鲁老大，真的假的？”雷诺惊诧道。

耶鲁得意一笑说道：“当然是真的，而且见到很多了，像虐杀囚犯啊，还有观看真人空手跟魔兽厮杀。真人跟魔兽厮杀的时候，周围有一群富豪在观看，那场面血腥的很。”

林雷听了耶鲁所说，心中完全可以想象那种场面。

“还是学院好啊。”乔治感叹一声。

林雷也点头赞同，如今傍晚时分，在学院的幽静道路上时常可以看到一对对男女走在一起，或是彼此牵手，或是一起坐在魔兽上，在学院当中悠闲的很。

“对了，耶鲁老大，你晚上不是要陪你女朋友吗，今天怎么不去了？”雷诺忽然说道。

耶鲁满不在乎说道：“女朋友？今天我兄弟从魔兽山脉中经历九死一生回来，我还陪女朋友？雷诺啊，要记住，兄弟如手足，那女人就是衣服。玩玩而已嘛。”

雷诺立即一副鄙视的表情。

“林雷！”忽然一道惊喜的声音从远处传来。

林雷等四人不由转头看去，只见有着一头飘逸金色长发的身材高挑的美女欢快地跑了过来，跑到林雷面前惊喜地说道：“林雷，你从魔兽山脉中回来了，实在是太好了，你这次一去就是两个月，我都担心死了，你伤着哪里了吗？”

“迪莉娅，我没事。”林雷笑着回答道。

迪莉娅也是林雷刚进入恩斯特学院就认识的，两人关系也非常的好，和迪莉娅在一起的时候，林雷就感觉自己可以完全的放松，没有一点精神负担。就仿佛和自己的三个好兄弟在一起一样。

“迪莉娅，叔叔的马车还在外面，别浪费时间了。”一道冰冷的声音响起。

林雷抬头看去，只见穿着学院长袍的少年正站在远处，正是迪莉娅的哥哥，恩斯特学院两大天才之一的‘迪克西’，迪克西身上的学院长袍十分的整洁，没有一点污点。整个人一双眼眸也清澈的很。

“哦。”迪莉娅有些失望应了声，然后看向林雷，“林雷，父亲让我和哥哥回去，外面马车还在等着，我就先走了。”

“好的，迪莉娅，回来我们再聊吧。”林雷微笑着说道。

“恩，再见。”迪莉娅显然对没有时间跟林雷多聊一会儿感到很失望，远处的迪克西也走了过来，只是看了迪莉娅一眼，迪莉娅就走向迪克西了。而迪克西却看向林雷：“林雷，听说你进入魔兽山脉试炼了，恭喜你试炼成功。”

林雷一怔。

这迪克西竟然跟自己说话了？

迪克西的冷漠，在恩斯特学院都是非常著名的。一般人跟迪克西在一起都感到压力，特别那双清澈的眼眸盯着某人的时候，那种心理压力可以让对方感到崩溃。

“哦，谢谢。”林雷回答道。

迪克西微微颔首，而后便带着自己的妹妹迪莉娅朝学院门口走去。

……

第二天上午，圣都‘芬莱城’普鲁克斯会馆当中。

“啊，林雷，快请坐。”奥斯托尼热情地说道，“耶鲁，你们几个也坐下歇息。”

奥斯托尼仔细看了看林雷，惊叹道：“林雷，我不得不说，你真是一个天才，超级天才！一个年仅十五岁的少年，能够成为整个玉兰大陆第一魔法学院的天才学员。不单单如此，而且你在石雕上的技艺水准，还达到一个极为高的境界。”

“你所做到的，简直是奇迹。”

“别说成为魔法天才了，就是在石雕高手这个***当中，如今这个时代，能够被我们恩斯特学院邀请在普鲁克斯会馆设立独立展间的，一般年龄都在四十岁以上，你的年龄是其中最小的。就是在历史当中，也只有两个绝世天才可以和你比拟。但是你和他们不同的是……你不单单是石雕天才，还是魔法天才。呜……天才啊。”

奥斯托尼这一番话，夸赞的林雷都有些不好意思了。

“奥斯托尼，你就别浪费时间了，赶快将事情办完，我们四兄弟还要出去玩玩呢。”耶鲁催促说道。

奥斯托尼这才一副恍然模样，连忙从旁边的文件夹中取出了一个银色魔晶卡，微笑着递给林雷：“林雷，这银色魔晶卡是四国金行专门给我们普鲁克斯会馆定做的，银色魔晶卡代表你是石雕高手的身份，以后石雕销售的所有金币，我们都会直接传入你的魔晶卡当中。”

“现在这银色魔晶卡是无主的卡，你先用指纹认定一下。以后你就可以使用它了。”奥斯托尼将魔晶卡递给林雷，又悄声询问道，“林雷，不知道你这次是否带了石雕作品过来呢？”

林雷微微点头：“带了，一共三件。”

奥斯托尼脸上的笑容顿时更加灿烂了。

……

夜，碧水天堂的雅间当中，只有林雷、乔治二人跟两个女子饮酒谈笑着，而雷诺、耶鲁早就搂着自己的美女进入房间了。

“老大跟老四，可真是。”林雷喝了一杯酒，对旁边正跟女孩谈的热闹的乔治说道，“老二，我头有点晕，出去吹吹风。”

“好的。”乔治应了声，而后继续跟旁边的女孩闲聊了。

而林雷则是下楼离开了碧水天堂，一走出喧闹的碧水天堂，再被深夜的凉风一吹，林雷就感到脑子一清。和碧水天堂相比，外面明显要宁静的多，林雷便在这芬莱城的道路上随意地漫步着。

夜风吹拂，凉爽怡人。

在干陌路的街道旁也有着一些贵族的府邸，不过跟绿叶路相比，干陌路上的一些府邸明显要低上一个层次，而在一座两层小楼的阳台上，艾丽斯正在阳台前感受着夜风的凉爽。

看着天空中那一轮明月，艾丽斯心中却不由想起了救他一命的林雷。

在生死霎那，在她绝望的时候，是林雷从天而降直接杀死了嗜血战猪，救了她的性命。绝望那一刻，林雷从天而降对她的震撼无疑是很大的，甚至于在心灵中也留下了难以抹除的印记。

“林雷大哥就是沉默了些，不过他谈论起魔法的时候，也挺帅气的。”艾丽斯想着想着，脸上不由有了一丝笑容。

忽然艾丽斯发现在楼下前的街道上竟然有一个人影，那身影非常的熟悉，仔细辨认了一下，艾丽斯脸上露出了惊喜之色，连忙挥手喊道：“林雷大哥，林雷大哥！”

正在享受夜晚宁静，漫步在街道上的林雷听到有人喊自己不由疑惑抬头看去。

在远处小楼阳台上，那一袭紫衣的身影背后就是一轮明月，那一袭紫衣的身影如同月光下的精灵，紫衣在夜风吹拂下缓缓飘荡，同样飘荡的还有那飘逸的长发。恍惚间，林雷似乎又闻到了艾丽斯的秀发香味。

那味道，是那般的迷人。

“艾丽斯。”林雷不由朝那座小楼走了过去。

第四集 龙血战士 第一章 - 归乡（上）

艾丽斯家府邸的院墙只有两米高，林雷走到院墙旁脚下一蹬，而后在院墙上一点，整个人就如同展开双翼的飞鹰落到了艾丽斯所在的阳台上。

“快蹲下来。”艾丽斯急忙一拉林雷。

林雷疑惑地蹲坐了下来。

“嘘。”艾丽斯谨慎地朝下面看了一眼，然后才长松一口气对林雷说道，“幸亏看门的人睡着了，如果被他看到了，那我就麻烦了。”

林雷恍然。

“我们坐下说，阳台的护墙挡着，别人看不到。”艾丽斯得意一笑，就好像一个狡猾的小狐狸。随手用阳台上的麻布擦拭了一下地面，艾丽斯跟林雷便就地而坐了。

能够见到艾丽斯，林雷心中也开心的很。

“林雷大哥，现在都深夜了，你怎么还在外面街道上呢？对了，你不是说你是恩斯特学院的吗？怎么在芬莱城了？”艾丽斯好奇地一口气问了几个问题。

为什么在芬莱城？

林雷心中尴尬，自己总不能说跟三个兄弟去碧水天堂了吧。

“我跟我的几个兄弟到芬莱城游玩，晚上我嫌闷的慌，就出来逛逛了。”林雷只能模糊的回答。

艾丽斯点了点头。

“艾丽斯，这都深夜了，你怎么没有睡觉呢？”林雷疑惑闻到。

艾丽斯无奈撇了一下嘴巴：“我很早就睡觉了，可当我睡的正香的时候却被我那喝酒喝的烂醉的父亲搅了美梦，你不知道我父亲多么过分，天天赌钱，天天喝酒，喝醉还在家里闹腾。真烦死人了。”

“遇到这样的父亲，我也倒霉死了，林雷大哥，你呢？你的父亲怎么样？”艾丽斯看向坐在身旁的林雷。

“我父亲？”林雷脑海中不由浮现出从小到大跟父亲的一些事情，“我父亲不赌钱，即使喝酒也不会喝醉，不过我父亲他对我的教育非常严格，从小就是这样。”

艾丽斯羡慕地感叹道：“林雷大哥你太幸福了，哪像我。”

在深夜月光之下，少年跟少女就在阳台上彼此闲聊着，从父亲谈到教育，从教育谈到自己的学院，从自己的学院谈到自己的好朋友，而后又谈自己跟自己朋友的一些趣事……

林雷谈的很开心，随着长谈，林雷对于艾丽斯的生活也越来越熟悉。

渐渐的，长夜过去，在东方的天际泛起了一丝鱼肚白，整个大地都弥漫着清晨的清新空气，交谈了半夜的林雷和艾丽斯，却丝毫没有感觉到时间的流逝，只有当天亮，二人才反应过来。

“啊，都天亮了。”林雷这个时候才注意时间。

艾丽斯也是同样才反应过来：“不好意思啊，让林雷大哥你陪了我大半夜。”

忽然林雷跟艾丽斯都不说话了，有了一段尴尬的沉默。

“恩，我该走了。”林雷感觉到气氛有些不正常，心中不自禁地有些发慌，便直接站起来。

“林雷大哥，你以后还会来芬莱城吗？”艾丽斯追问道。

“会的，有时间会来的。”林雷说完双手一撑阳台，整个人在空中一个空翻，而后落在院墙上，在院墙上猛然一点，整个人便一下子跃了出去。落到十几米外的街道上。

林雷也不回头，洒脱的对着身后挥手告别。

艾丽斯目送着林雷的身影消失在街道尽头，这才怅然若失地进入自己房间。

******

八月下旬的太阳就好像大火球一样，热的要命，林雷在跟自己三兄弟吃过午餐后就直接出发前往自己的家乡‘乌山镇’了，在路道上，林雷背着装有价值七万金币以上的魔晶核的包裹前进着。

“吱吱~~”贝贝在林雷肩膀上也兴奋的吱吱叫着。

林雷看了贝贝一眼，也笑了起来，灵魂交流询问道：“贝贝，回乌山镇你也很高兴？对了，我一直没有问你，你当初怎么会在我家废弃的祖屋当中呢？”

“不知道耶。”贝贝无奈摇了摇头，“从我记事起我就在老大你家的祖屋当中了，也不知道谁是我的爹妈，不过我的记忆中一直有个声音，好像在说，‘呆在这里，不要乱跑’。”

“呆在这里，不要乱跑？”林雷心中一动。

这个声音，会不会是贝贝的父母留下的呢？

“一开始我就吃石头，遵循那个声音不敢离开你家的祖屋，后来老大你给我野鸡野兔吃，这个世上也只有老大你对我最好了，我可不想离开老大。”贝贝一皱小鼻子。

林雷也回忆起当初那一幕。

当初贝贝在乌山镇村口的确迟疑了一会儿，最后见自己真的要走了，才咬自己一口缔结了灵魂契约。

“好，贝贝，我们永远会在一起的。”林雷宠爱地摸了摸贝贝的脑袋，贝贝也舒服地眯起了眼睛。

林雷走路的速度不算太快，以一个小时二十里地的速度前进，当走到乌山镇边缘，已经到了傍晚时分。随着朝乌山镇前进，林雷还听到了那熟悉的声音――

“一个个给我把腰杆挺直了，别弯下，谁的屁股碰到下面的树枝染上涂料，就算违规。训练加倍！”希尔曼叔叔的声音老远就听到了。

林雷朝不远处看去。

在乌山镇东边的那熟悉的空地上，在那一排白杨树旁边，正是一群六七岁到十五六岁的孩子们分成了三个团队，在希尔曼等三名教官的严厉监察下努力训练着，汗水让每一个少年的衣服都湿透了。

“当年，我也是这么训练的。”看到这一幕，林雷感慨的很。

“林雷？”希尔曼老远就看到了林雷，随口和旁边的罗瑞、罗杰交代了一下，就立即朝林雷跑了过来，直接跟林雷来了一个熊抱。

“希尔曼叔叔，好久没见到你了。”林雷也高兴的很。

“哈哈，走，先回家，霍格大人看到你一定会很高兴的。”希尔曼笑呵呵说道，而后希尔曼就跟林雷朝乌山镇内走去。

“林雷少爷。”罗瑞、罗杰也老远热情地招呼道。

“罗瑞叔叔，罗杰叔叔。”林雷也挥手示意，而后就跟希尔曼一同朝自己家府邸走去。

“林雷，你还带着包裹回来，这么鼓，里面是什么啊？”希尔曼不由注意到了林雷背上的包裹，笑着询问道。

林雷神秘一笑：“礼物，给我父亲的礼物！”

第四集 龙血战士 第二章 - 归乡(下)

巴鲁克家族府邸院子中，霍格正躺在椅子上翻着一本极为厚的书籍仔细阅读着。

“霍格大人，晚餐已经准备好了。”一名女仆人走过来恭敬说道。

自从管家希里带着小沃顿前往奥布莱恩帝国，整个巴鲁克家族当中就没有一个仆人了，霍格最起码也是龙血战士家族的族长，总不能自己去做下人的活吧。所以霍格也就咬牙请了一个女仆人。

“哦。”霍格合起手中的书籍，看了旁边的女仆人一眼，心中也感叹，“幸亏那些贵族知道我儿子如今是恩斯特学院的天才魔法师，愿意借金币给我，否则日子过的可就更艰难了。”

“按照乌山镇现在的税率，也就勉强应付王国的税收和护卫队伍的薪水。”霍格想想都感到憋屈，当家族传到他这一代，能卖的大多都卖光了。

幸好……

他霍格有两个儿子，两个了不起的儿子。

“林雷现在已经是五级魔法师了，毕业也快了，到时候家族就可以交给他，我也可以做我一直想做的事情了。”

霍格起身朝客厅走去，忽然――

“霍格大人，霍格大人。”希尔曼的声音老远就响起了。

霍格疑惑地朝府邸大门看去，只是一会儿希尔曼便步入了进来，而在希尔曼的身旁还有着一名身材壮硕的少年。

看到少年霍格脸上的笑容立即盛开了，大笑着迎了上去：“林雷，你回来了，哈哈，实在太好了，这可真是一个大大的惊喜啊。”

“阿加莎，请准备丰盛一些的晚餐。”霍格亲热地拍了拍林雷的肩膀，“好小子，都赶上我高了，对了，你一般不是等年末才回来嘛，这次怎么？”

林雷神秘一笑：“父亲，等吃完晚餐我会告诉你。”

“这么神秘？”霍格故意皱起眉头。

旁边的希尔曼笑道：“霍格大人，林雷他可是跟我说了，为你准备了一件神秘礼物。我问他，他还不说呢。”

“希尔曼叔叔。”林雷皱眉看向希尔曼。

“好，我不说，我不说。”希尔曼哈哈笑了起来。

夜幕降临，大地一片黑暗，巴鲁克家族客厅的好几枚蜡烛燃烧着，照亮了整个客厅。待得吃完晚餐，仆人阿加莎将餐桌收拾干净，大厅中只剩下林雷跟霍格二人后，林雷才将自己的包裹放到父亲的面前。

“这是？”霍格疑惑看向林雷。

“等一下打开。”林雷起身去关闭了客厅的大门，霍格不由笑了起来：“这么神秘？还要关门。”

林雷自信地坐了下来：“父亲，你打开这个包裹。”

“我倒要看看你这里面到底有些什么。”霍格好奇地打开了包裹，没想到包裹当中还有着一个大袋子，大袋子的袋口勒的紧紧的，大量的魔晶核将袋子塞的鼓鼓的。

霍格摸着这个大袋子，疑惑道：“这么大的袋子，看样子不像是金币，难道的碎石子？”霍格有些想不明白了，一边说着，霍格一边打开了这个袋子。

袋子一打开――

花花绿绿，五颜六色的各种魔晶核散发着绚烂的彩光，霍格看的眼睛都不由花了，这满满一大袋各种魔晶核，霍格是一辈子都没见过。

“这是魔晶核？”霍格眼睛瞪得滚圆，震惊地看向林雷，而后艰难地吞了吞口水，霍格也曾经见到过魔晶核，不过可从来没有见过这么多的魔晶核。如此多的魔晶核，太具有视觉震撼效果了。

林雷点头说道：“是的，这袋子里面几乎都是魔晶核，只要少量十几颗是魔晶石。按照书本上记载的魔晶核价值，这些魔晶核价值应该是七万多金币。”

“七万多金币？”霍格感到心脏狠狠地一阵抽搐。

这些年霍格可一直受到金钱的困扰，如今就是让霍格拿出五百金币，霍格恐怕都要出去借钱。其困窘可想而知。

七万多金币！

什么概念？七万多金币，绝对可以养活整个巴鲁克家族过百年。

“当然，七万多金币只是按照书中记载的价格计算的数字，书中记载的价格还是过去的，如今的价格应该略微高点。估计能够卖到八万金币。”林雷老实地回答道。

霍格看着眼前花花绿绿的一堆魔晶核，感到自己仿佛是做梦一样，整个人有种飘飘然的感觉。

“呼，呼！”

霍格深呼吸数次，才勉强平复心情。

“林雷，这些魔晶核你哪来的？”霍格忽然反应了过来，死死盯着林雷，“你去了魔兽山脉？”

林雷点了点头：“是的，父亲，这些魔晶核都是从魔兽山脉中获得的。”

“你，你……”霍格有些恼怒，“魔兽山脉可是整个大陆第一凶地，进入其中是多么大的事情，你怎么不跟我商量商量就擅自进去，你知道里面有多危险吗？”

话刚出口，霍格就自嘲一笑。

林雷都进去过了，当然知道里面会有多危险。

霍格看着眼前低头沉默，一副‘认真聆听训斥’模样的林雷，不由摇头叹了一口气：“林雷，不是父亲想要骂你，你要知道，你如今是恩斯特学院的天才魔法师，将来成就不可限量。我们巴鲁克家族的重担是要落到你肩上的。毕竟你弟弟还小，等他成为真正的龙血战士，不知道要过多久。你肩负着我的希望，我们巴鲁克家族的希望，所以你不能把你的性命当儿戏。”

林雷不敢出声。

“把上衣脱了，让我看看你有没有受伤。”霍格忽然说道。

脱掉上衣？

林雷迟疑了，穿着衣服别人看不到，林雷自己可是清楚身上那密密麻麻的伤痕是多么的恐怖。

“脱下来。”霍格眉头一皱。

林雷迟疑片刻，最终还是脱掉了短衫露出了精壮的上身，在那精壮的上身上同样密布着一道道伤痕，甚至于有几道伤痕属于致命伤！

看到林雷身上一道道恐怖的伤痕，霍格感到自己的心都颤抖了。

霍格颤抖着手缓缓地摸向林雷胸膛，还有腹部那几道几乎致命的伤痕，看到这些伤痕霍格心中一酸，自己的儿子到底受了那么多的磨难，怎么从死亡边缘活过来，霍格想都不敢想。

“林雷，你……”霍格哽咽了。

“父亲，我不是没事嘛。”林雷立即安慰道。

霍格看看旁边那一堆代表着巨大财富的魔晶核，再看看林雷身上如树根交错的恐怖伤痕，霍格全身都微微发颤了起来。

他恨！

恨自己无能，没用！

深呼吸一口气，霍格仰天无言，旋即低沉地说道：“林雷，你赶路一天也累了，早点去休息吧。”

“是，父亲。”

林雷悄然离去，只剩下霍格在烛光燃烧的客厅中静静的坐着……

第四集 龙血战士 第三章 - 霍格

第二日早晨，巴鲁克家族客厅的餐桌上，林雷惊讶地发现自己的父亲容光焕发，连精神面貌都完全不同了。

放下手中刀叉，霍格微笑看着林雷：“林雷，这次在家多呆一段时间，父亲也很久没有见你了，咱们父子俩好好聚聚。”

父亲让自己在家多呆一会儿？

林雷有些惊讶，毕竟这么多年来父亲从来没有说过这种话。原本林雷还计划去芬莱城逛逛，顺便看看艾丽斯了。不过这个时候早将艾丽斯扔到脑后了。

“好的，父亲。”林雷高兴地点头。

霍格欣喜地点了点头，只是霍格眼神当中似乎多了些什么。

……

林雷在乌山镇一呆就是十几天，甚至于到了恩斯特学院下学期开学时间也没着急回去。而霍格也没有催促林雷去学院。

乌山镇东边的那座乌山之上，潺潺溪水旁，林雷盘膝而坐静静地冥想炼化魔法力。

地系元素和风系元素从林雷全身各处渗透入体内，全身各处筋骨、肌肉、经脉都自然而然地吸收元素改善体质，这些地系、风系元素在被吸收少部分后，绝大部分被炼化最终流入胸口中丹田位置。

海纳百川，全身各处经脉流窜的元素最终尽皆聚集于此。

林雷这么一坐就是整整半日，当林雷睁开眼睛，已经日落西山。

“也该回学院了。”林雷站起来长呼一口气，“自从我将那些魔晶核给父亲，父亲对我的态度就变的好的多，亲切了许多。”

这十几天来，应该是林雷跟霍格相处最融洽的十几天。

“什么促使父亲这么大的转变呢？魔晶核？父亲应该不是因为钱财。或者是……我身上的伤痕？”林雷思前想后，也无法完全确定父亲为什么会对自己一下子变得这么好。

嘘寒问暖，这个词完全可以说明如今霍格对林雷的态度。

步入巴鲁克家族府邸，林雷一眼就看到了正在阅览书籍的父亲：“父亲，天都比较暗了，书籍还是等到明天再看吧。”

“哦，林雷回来啦。”霍格笑着合上书籍，“你说的也有道理，我明天看再是。”

“林雷，你在外修炼这么久也渴了吧。”霍格拿起放在旁边茶几上的水壶倒了一杯白开水，“来，润润喉咙，这水的温度刚刚好，不烫不冷。”

“谢谢父亲。”林雷心中一暖。

这十几天来霍格就是这么对待林雷的，好的不得了。而在过去，霍格却总是严肃的。很少露出如此温情的一面。

喝着茶水，林雷开口说道：“父亲，我已经在家有一段日子了，我准备明天去学院。”

“明天？”霍格微微一怔，而后点头道，“那好吧。今年年底，你可要早些回来。”

“恩。”林雷应声。

霍格轻声嘱托道：“林雷，你父亲没有多大的本事，家族以后就靠你了，你给我这份魔晶核，也足够你弟弟在奥布莱恩帝国的费用了。到了这个地步，我已经很满足了，只是在心底依旧忘记我们家族的耻辱。我希望你别忘记，我们家族的传承之宝还在外面。”

林雷感到父亲对自己的企望，深吸一口气，微微点头。

“我现在没有其他渴求，只希望在死前能够看到战刀‘屠戮’。”霍格声音很是低沉。

林雷感到气氛不对，当即说道：“父亲，你别这么消极，你现在也才四十岁，以后日子长着呢。我有信心，不到十年，一定会将战刀‘屠戮’带回来，再次放入家族的宗堂当中。”

“十年，好，好。”霍格轻轻点头。

……

第二天中午林雷就离开了乌山镇，而当天晚上在巴鲁克家族的客厅当中，便坐着二人，分别是霍格以及希尔曼。而客厅大门紧闭，而客厅的餐桌上正放着那一代魔晶核。

希尔曼被这么一袋魔晶核震慑住了，而霍格开口说道：“希尔曼，在最近一段时间我会卖掉这些魔晶核，而这些金币希望你代为保管。”

希尔曼一下子清醒过来，连忙道：“霍格大人，不，这么一笔大财富你怎么能交给我。你自己不是可以掌管吗？”

“希尔曼，别叫我霍格大人，叫我霍格大哥就行了。”霍格笑容很和善。

忽然霍格站了起来，面朝东方：“你说我自己掌管？哈哈……希尔曼，你对我们巴鲁克家族，对我霍格的事情恐怕知晓的最清楚吧。”

希尔曼一怔，他不知道霍格为什么提这个。

“那件事请深藏在内心已经快十一年了，这十一年来，我感到自己的心脏在被蚂蚁噬咬，我一直在忍，忍了一天又一天，一年又一年……转眼都十一年了。”

霍格全身都微微发颤了起来。

希尔曼蓝色一变，猛地站起来，惊骇道：“霍格大人，你要？”

“对，当年的事情我一定要去查，一定要为琳娜报仇。”希尔曼脸色狰狞，一脸煞气。

“霍格大人。”希尔曼连忙说道，“当初我们不是查了吗？敌方的势力很庞大，仅仅查到了那部分，就已经很恐怖了。你去查，很可能就丢掉性命。”

霍格一声低吼：“死？我还怕死？希尔曼，你根本不知道这十一年来我的痛苦，那种心灵的折磨。我已经受够了。现在林雷给我的这份魔晶核，价值应该在八万金币左右。完全足够沃顿的费用。有了这笔金币，我已经没任何负担了。”

“这么多年来，我一直隐忍，为的是什么？还不是两个儿子，现在林雷长大，沃顿也在奥布莱恩帝国。我已经没什么需要操心的了。”

霍格双手抓着希尔曼的双肩，凝视着希尔曼双眼：“希尔曼，虽然你称呼我为霍格大人，可是这么多年来，我们却是兄弟之情。到了这个份上，我希望你能够成全我。”

“霍格，你……”希尔曼很是焦急。

希尔曼很清楚，一旦霍格真的去查当年的事情，很可能就会丢掉性命。

“我主意已定，希尔曼，你要知道，现在这种日子我是生不如死啊。”霍格的眼睛都有些泛红，希尔曼看到霍格这样，心中也满是无奈。他能够明白霍格的想法。

这么多年来，霍格为什么总是那么严厉、冷漠？

别人不知道，希尔曼很清楚，在林雷、沃顿的母亲‘琳娜’死之前，霍格是一个非常开朗的人。然后自从琳娜死了，霍格的性情也就变了。

霍格虽然对外说琳娜是难产死的，可是希尔曼、管家希里等人还是知道事实的。

“希尔曼，你不用再劝我，我只问你，你帮不帮我？”霍格盯着希尔曼。

希尔曼凝视霍格片刻，最后无力的长叹一口气：“好吧，我帮你。”霍格脸上不由露出了一丝笑容，那是解脱的笑容。

第四集 龙血战士 第四章 - 石雕价格

芬莱城干陌路，艾丽斯正在自己的两层小楼阳台上，双手撑着下巴观看着前方街道的往来行人。

自从林雷上一次离开后，艾丽斯几乎每天都会在阳台上观看往来行人，期盼林雷能够再一次的到来。然而……

“明天就要开始上课了，今天就要去了。”艾丽斯心中暗叹，最后还朝街道上看了一眼。

她只是期待林雷能够再次来看看她，可惜这十几天林雷没有来过一次，而这时候下面门口响起了好朋友尼雅的声音：“艾丽斯，快点。”尼雅、托尼奇+shu$网收集整理、卡蓝三人正在下面门口等着。

卡蓝、尼雅、托尼三人是战士学院的，他们三人所在的学院跟艾丽斯所在的威林魔法学院靠的比较近。加上四人家都在芬莱城，所以关系也比较好。

“好的，我就下来。”

艾丽斯瞥了府邸前街道一眼，而后背上准备好的包裹便下楼了。

……

在艾丽斯离开芬莱城的第三日傍晚，林雷来到了艾丽斯院子前，仰头看着那二层小楼的阳台上，而阳台上却无一人。

“喂，你干什么的？”艾丽斯家看门的中年人对着林雷喊道。

林雷转头看去，笑着询问道：“你好，我是威林魔法学院的，跟艾丽斯是好朋友。不知道艾丽斯她现在还在家吗？”

“哦。”那中年人听到这番话，笑呵呵说道，“艾丽斯小姐已经离开家快三天了，早就到魔法学院了。”

“我知道了，谢谢。”林雷有礼地说道。

林雷转身便沿着干陌路离开了，只是走到干陌路尽头依旧回头看了一眼那二层小楼的阳台，心中有着一丝无奈。

*******

前往恩斯特学院的街道上。

一道白色流光从盘龙之戒中飞出，化为了一袭月白色长袍，白发白须的德林柯沃特。德林柯沃特笑眯眯地看着林雷：“林雷，喜欢上艾丽斯了？”

“有点。”林雷也不否认。

德林柯沃特摸了摸白胡子，哈哈笑道：“没想到你这小子终于对女人动心了啊，不过林雷，你跟那个艾丽斯是在不同的魔法学院，两人分隔在两地，想要有什么感情上的进展，可是很难的啊。”

“我知道，随缘吧，能够有结果就有，没有那就算了。”林雷脑子里不由浮现出跟艾丽斯在一起的场景。

有第一次在嗜血战猪下惊慌的模样。

有从魔兽山脉回来途中，二人谈话时候艾丽斯羞涩的模样。

也有在月光下，如同月光精灵一般动人的模样。

……

“这就是初恋么。”林雷自嘲一笑，到了他这个年纪，在宿舍的时候四兄弟也经常会谈论一些女生，甚至于耶鲁和雷诺早就有女朋友了。

对于感情，林雷心底也有着一分期待。

******

在恩斯特魔法学院，林雷和过去一样的认真修炼，每天都花费部分时间在‘平刀流派’的雕刻上，无论是精神力还是魔法力，都稳定快速地提升着。

转眼一月过去。

按照老规矩，林雷等四兄弟带着三件石雕作品出发前往芬莱城，芬莱城普鲁克斯会馆的奥斯托尼的房间当中。

“近一万五千金币？这么多？”林雷有些惊讶上一次三件石雕作品的价格。

奥斯托尼哈哈大笑说道：“林雷，这很正常的。一般石雕高手的作品，价格就可以达到一千金币左右。我们普鲁克斯会馆着重介绍了你的身份，一个年纪十五岁的魔法天才制造出来的石雕作品，单单因为你的身份，就足以令这石雕作品价格翻倍。”

“最重要的是……你的石雕作品非常奇特，别人的石雕作品美则美矣，可是在流畅程度上有一定的缺陷。你的作品线条非常流畅，比如使用平刀和玉碗刀的两处地方，竟然让人无法察觉出断痕，连接地非常完美。”

林雷听到这不由笑了。

断痕？

自己平刀流派的石雕作品，从头到尾都只是使用一把平刀，根本不需要换用各种雕刻刀，自然线条会非常的完美。

“因为这一个特殊点，加上你作品本身所蕴含的那种孤傲气质，再加上你的身份，使得作品价格达到近五千金币。只是在一些细致纹痕的处理上还略有欠缺，否则价格可能会更高。”奥斯托尼称赞说道。

林雷心中也明白。

“细致纹痕处理？”林雷心中暗自摇头，自己使用的是平刀，虽然勉强可以将其他一些特殊纹路弄出来，可是论效果，肯定要比斜刀、圆刀等其他专业雕刻刀的效果弱一些。

同时林雷心中也感叹不已。

三件石雕作品就可以卖到一万五千金币。这钱财来的未免太容易了。林雷如果全身心去雕刻，一个月绝对可以雕刻十件作品出来。

十件作品，那价值便是近五万金币！

“我在魔兽山脉两个月，数次经历生死危机，加上杀死一些杀手才弄到七八万金币而已，石雕高手，简直就是抢钱。”林雷感叹不已。

林雷作品的价格，在石雕高手当中也属于上等了。

“石雕高手就可以算是抢钱了，那石雕大师……”林雷心中感叹不已。

愈是深入了解，林雷就愈加感叹。石雕这个***，收入差距太明显了。整个神圣同盟的石雕高手，也就百位左右。数量之稀少可想而知。

“林雷，好好努力，我相信你以后一定会成为伟大的石雕大师的。”奥斯托尼鼓励道。

石雕大师，不但拥有惊人的财富，同样地位极高。他们站在这最古老艺术的巅峰，就是一般的大贵族遇到他们，也不敢倨傲。

大师！

这可是一个非常了不得的称呼。

那不是金钱、权利所能得到的，那是某个人在某一个行业能够走到顶峰，得到所有人公认，才会被尊称为大师

第四集 龙血战士 第五章 - 冬天里的玫瑰（上）

当日傍晚时分，林雷、耶鲁等四人从一家酒店中走了出来，按照老规矩下一站就应该是碧水天堂了。

“耶鲁老大，你们三个先去吧，我先随便逛逛。”刚走出酒店，林雷便说道。

耶鲁、雷诺、乔治三人都有些惊讶地看向林雷。

“那碧水天堂的气氛，我不太喜欢。你们就先去，过两三个小时我再跟你们汇合。”林雷解释说道，而这时候站在林雷肩上的‘贝贝’却‘吱吱’叫了两声，同时灵魂传音道：“老大，你是要去艾丽斯家吧。”

贝贝一直跟着林雷，对于林雷的事情自然知晓。

别看贝贝一直长不大，可是这心智却赶得上一般的人类少年了。

“你这家伙。”林雷没好气地看了贝贝一眼。

“好，老三你就先出去逛逛，不过别逛太久哦，我们会在老地方等你。”耶鲁笑了笑说道，随后林雷就和三位好兄弟分开，朝干陌路方向走去。

干陌路人流量并不多，显得安静的多。街道两旁也会有一些酒馆、餐厅，这些酒馆、餐厅中大多都是周围的居民。

走到艾丽斯家不远处，遥看那二层小楼的阳台。

阳台上依旧是空无一人。

林雷自嘲一笑，他心底其实也只是抱有非常小的希望而已，林雷当即转身步入了旁边的一间酒馆，选了靠窗户的位置。透过窗户，林雷完全可以看到艾丽斯家的阳台。

“给我来一瓶翡翠绿，两个酒杯。”林雷随意点了一瓶很温和的酒。

“是，先生。”

侍者虽然疑惑林雷为什么要两个酒杯，可是他并没有多问。

“贝贝，慢着点喝。”林雷为贝贝到了一杯放在了一边，贝贝立即跳到桌上，竟然学林雷一口一口地慢慢饮了起来。

林雷持着酒杯，遥望着阳台方向，慢慢的喝着。

一人一魔兽就这样的慢慢喝着，当花费近两个小时喝完三瓶后，林雷才付账，带着贝贝起身离开了这家酒馆。

“老大，你是不是很失望？”贝贝站在林雷肩上，灵魂传音说道。

林雷伸手摸了摸贝贝的小脑袋，笑骂一声：“你这个小家伙。”而后林雷便漫步在芬莱城的街道上，一边朝碧水天堂走去，一边欣赏着芬莱城的夜景。

第二天，也就是9月30号，林雷四兄弟就离开芬莱城回恩斯特魔法学院了，然后就在第二天傍晚时分艾丽斯、卡蓝几人就回到了芬莱城。

之所以这么巧，是因为恩斯特魔法学院跟威林魔法学院的假日是不同的。

恩斯特魔法学院，每月的29号跟30号是假日。而威林魔法学院和威林战士学院却是每月的1号跟2号是假日。艾丽斯30号傍晚就赶回来了。

可惜……

艾丽斯在阳台上，双手撑着下巴看着街道上来往的人群，偶尔一些远处类似林雷的身影会令艾丽斯兴奋一下，可是每当人影走近，她就会失望了。

10月2号的下午，艾丽斯只能无奈回魔法学院了。

******

10月29号，这一天林雷又将三座石雕送到了普鲁克斯会馆，而傍晚，林雷又来到了干陌路上的那座酒馆，选的依旧是靠窗户的位置，点的依旧是翡翠绿酒，林雷和贝贝一起慢慢喝着。

“老大，看来你这次又要失望了。”贝贝乌溜溜的小眼睛看向林雷，同时灵魂传音说道。

“失望就失望，只能算是没缘分吧。”林雷一仰头将手中的小半杯喝个精光，到了这个时候，林雷和贝贝已经喝完两瓶翡翠绿了，而阳台上依旧没出现林雷期待的人影。

而一旁的侍者也走了过来。

“再来一瓶翡……”林雷话说到一半就噶然而止，眼睛一下子亮了，死死盯着那艾丽斯家二层小楼的阳台。这个时候阳台上出现了一袭白色的女孩。

“结账。”林雷陡然站了起来。

原本都准备去拿酒的侍者一阵愕然，片刻他就反应过来。付账后，林雷直接朝外面走去，贝贝也是从桌上一下子跳到林雷的肩上。

这个时候，已经是晚上近八点了，干陌路上也有些昏暗，干陌路因为不是什么主干道，晚上人还是很稀少的。

“是艾丽斯。”林雷心中确定无疑。

“哇，老大，你终于见到这位美女啦，哈哈，你高兴了吧，兴奋了吧，激动了吧？”贝贝也在一旁得意地不停说着。

林雷倒是没顾及贝贝，而是整个人非常灵活地跑向艾丽斯家的院墙，双手一撑，整个人划过一道黑色残影就落到了阳台之上。

艾丽斯这个时候正好看见林雷从院墙方向窜过来。

“林雷大哥。”艾丽斯一下子就辨认了出来，心脏跳动的速度一下子急剧增加，脸也有些红了。艾丽斯心中也有些庆幸。

上一次她没等到林雷，回到威林魔法学院后也查了一下，才知道恩斯特学院的假日是29号和30号。所以艾丽斯这次逃课提前两天就回来了。

“林雷大哥，好巧啊。”艾丽斯笑着说道。

林雷怔了怔：“艾丽斯，真的好巧。”

艾丽斯不由笑了起来，然后她反应过来立即拉林雷：“快坐下，别被看门的人发现了。”林雷也坐了下来。二人躲在阳台护墙下，彼此低声谈了起来。

德林柯沃特也出现在旁边。

“林雷，林雷。”

“德林爷爷，有事情吗？”林雷有些不高兴。

德林柯沃特哈哈笑道：“小子，别跟这个女孩聊那些不着边际的东西了，亲热一些，你主动一些啊。真是笨蛋。看这个艾丽斯的样子，也对你小子有心呢。”

“不急，不急。”林雷虽然对生死不怎么畏惧，可是这个时候却有些底气不足。

“真是笨蛋。”德林柯沃特气急。

林雷而后无视德林柯沃特，专门跟艾丽斯闲聊了起来。

德林柯沃特看着二人，最后无奈只能化为一道流光回到盘龙之戒当中，林雷在跟艾丽斯的聊天中，丝毫不觉得时间流逝。

“林雷大哥，你这么厉害，在恩斯特魔法学院追你的女孩子肯定很多吧。”艾丽斯故作随意地询问道，可是问这话，艾丽斯心跳却加剧了起来。

“还好，还好。”林雷跟艾丽斯谈话，说话也有些不经过大脑了。

“笨蛋啊。”德林柯沃特的声音在林雷脑海中响起。

第四集 龙血战士 第六章 - 冬天里的玫瑰（下）

和艾丽斯在一起，林雷感到从内心深处泛起一阵喜悦，在无所察觉中，一夜就过去了。无论是林雷还是艾丽斯，都感觉不到一夜没睡觉的疲累。

天边泛起一丝鱼肚白，天地间已经有了一丝青蒙蒙的光亮。

“天亮了，艾丽斯，我先走了。”林雷站了起来。

“恩。”艾丽斯应了声。

艾丽斯也站起来，有些依依不舍地看着林雷，林雷笑了笑还是双手一撑，全身气流环绕，仿佛落叶一样飘到了街道上。

当林雷回到碧水天堂，待得好兄弟都起床后，还被耶鲁等三人好好‘审讯’了一遍。

回到恩斯特学院后，林雷还是和过去一样认真的修炼，可是在休息的时候林雷却经常会想到艾丽斯，林雷有种感觉，自己似乎被爱神击中了。

玉兰历9997年，11月29号傍晚。

艾丽斯老早就直接在自家门前等待了，当她等待了一会儿，就看到干陌路街道尽头林雷的身影，便立即跑了过去。

“林雷大哥。”艾丽斯有些激动地喊道，一个月没见面，当一见面，艾丽斯也有些压抑不住心中的激动。

林雷心头也激动的很，毕竟一个月没见面了，不过此刻林雷心中却有些兴奋：“虽然没有跟艾丽斯说再次见面时间，可是她今天却在这等我。”

上次跟艾丽斯聊天，林雷知道威林魔法学院假日的每月的一号和二号。艾丽斯现在逃课来跟自己见面，含义林雷也明白。

“林雷，加油啊，这次可要勇敢点。”德林柯沃特的声音也在林雷脑海中响起。

林雷心中也暗暗下了决心，他可不想再忍一个月。

“艾丽斯，今天怎么在外面了，没有在阳台呢？”林雷和艾丽斯并肩走在街道上，艾丽斯笑道：“我们总不能躲在阳台里面吧？”

林雷想到二人躲在阳台里面的情景，不由笑了。

“对了，你晚上不回去睡觉，你父亲不管？”林雷询问道。

“他？”艾丽斯一撇嘴，“我父亲是个酒鬼，还是个赌鬼，恐怕他连自己什么时候回来，第二天都不知道，还管我？”

“林雷大哥，我从小可就是在芬莱城长大的，芬莱城可大的很，你肯定有不少地方没去过，走，我带你去。”艾丽斯笑着说道。

林雷、艾丽斯二人就并肩走在街道上，现在已经是冬天了，在玉兰大陆12月、1月那是最寒冷的一段时日，晚风也很冷，街道上的行人并不多。

不过林雷、艾丽斯边走边聊，根本无视其他人。

“咦，下雪了？”艾丽斯抬头注意着夜空，只见片片雪花正缓慢飘落下来，“我最喜欢雪了，这场雪是今年冬天的第一场雪。”

“我也喜欢雪。”林雷仰头看向夜空，雪花飘落在脸庞上然后融化开来。

跟心爱的女孩一起在雪夜漫步，还是非常浪漫的，两人便这样漫步在芬莱城的街道上。

“林雷大哥，你有女朋友了吗？”艾丽斯忽然询问道，然后故作轻松地说道，“林雷大哥你这么厉害，肯定是有了。”

“没有，绝对没有。”林雷立即说道。

艾丽斯听完后，沉吟着没有说话。

“艾丽斯，你有男朋友了吗？”林雷斟酌了许久，终于问出口了。

艾丽斯脸一下子红了，甚至于连颈部皮肤都红了，只是在夜晚昏暗的情况下根本无法看清：“我哪有什么男朋友，谁要我当女朋友呢？”

“哦。”

林雷深吸一口气，忽然说道，“要不，你当我女朋友吧？”

“呃――”艾丽斯惊异地抬头看向林雷，似乎一下子傻住了，林雷刚才还跟他聊天，竟然这么突然地直接说这话，倒是令艾丽斯有些措手不及。

在神圣同盟年轻男女在一起是非常正常的，艾丽斯的不少女同学也都有男朋友了，她也想过自己的男朋友。

可是她没想到，林雷会问的这么直接。

“你要我当你女朋友？”艾丽斯追问道，

这个时候林雷感到自己的心脏跳动的前所未有的快，即使是在魔兽山脉中面对生死，也没有这么紧张过：“对，你愿意吗？”

艾丽斯脸红通通的，那双大眼睛盯着林雷：“林雷大哥，其实我这个人可能没你想象中的好。”

“我相信我的眼光，艾丽斯，我问你，你答应吗？”林雷都快急疯了，他现在就想要听到艾丽斯的回答，情不自禁地林雷声音都有些发颤了。

艾丽斯沉吟片刻，然后低着头轻轻点了点头。

“呼。”

林雷心中一阵激动，不由抱住了艾丽斯，艾丽斯也害羞地将脸埋在林雷的胸膛当中。这个时候林雷看到了旁边的花店。

仅仅片刻――

“艾丽斯，给。”艾丽斯抬起头，却发现一朵鲜艳的玫瑰花出现在眼前。

艾丽斯略红着脸接过这朵玫瑰花，林雷看着艾丽斯，玫瑰的鲜艳跟艾丽斯那红通通的脸蛋相映着，说不出的动人。这一幕，也刻在了林雷的记忆当中。

林雷牵着艾丽斯的手，二人就这么地走在街道上。

雪花纷飞，这一对少男少女漫步在芬莱城夜晚的街道上，艾丽斯手中的那朵玫瑰花是那般的鲜艳。

碧水天堂的雅间当中共有七人，分别是耶鲁、雷诺、乔治三人以及四名娇艳的美女。

“老三也不知道怎么回事，上一次也是一夜没来，这一次到现在还没过来。”耶鲁摇头无奈说道。

“咦，那人好像是老三。”靠在窗户边上的雷诺忽然震惊地喊道，“他还跟一个女的手牵手，靠，老三竟然背着我们勾搭上美女了。”

“刷。”耶鲁、乔治二人也跑到窗户前，仔细盯着下面观看。

这个时候正沉浸在初恋那美妙感觉中的林雷，甚至于根本没有注意到旁边就是碧水天堂！林雷跟艾丽斯就这么地走过碧水天堂，继续朝香榭大道远处走去了。

“嗨，老三什么时候这么厉害了。”耶鲁眼睛亮了起来。

乔治、雷诺二人也兴奋了起来，雷诺更是提议道：“哈哈，等早晨老三过来的时候，我们可要好好审问他一番啊。”

……

第二天清晨，心情愉悦地林雷来到了碧水天堂的雅间，按照规矩，雷诺跟耶鲁应该跟美女在包间睡觉才对，可是――

推开雅间的门，林雷惊讶看着里面：“耶鲁老大，你们三个怎么都在这？”

“你问我们，怎么都在这？”雷诺嘿嘿笑了起来，乔治、耶鲁二人也是一副不怀好意地笑容，靠近了过来。

“说！”雷诺一瞪眼，“昨天晚上，跟你在一起的那位美女是谁？”

“快说。”耶鲁、乔治二人也虎视眈眈。

“呃，你们――”林雷完全愣住了。

第四集 龙血战士 第七章 - 高手如云（上）

被自家兄弟这么一逼迫，林雷也就非常老实的交待了自己跟艾丽斯的事情，这倒是令雷诺和耶鲁两个花花公子啧啧惊叹。

自从跟艾丽斯确认男女朋友关系后，两人虽然分隔在两所学院，可也定下了每个月的月中和月底见面。

转眼快一个月过去，12月28号这一天，因为明天自己就会再次前往芬莱城和艾丽斯见面，所以林雷心情也好的很。

“嗨，林雷。”

“哦，戴维。”

林雷走在恩斯特魔法学院的路道上，热情地跟着一些认识的同学朋友打着招呼。

“老大，你跟那个艾丽斯搞上，就这么兴奋？”在林雷肩膀上的贝贝鼻子一皱，不屑说道，“看你那傻样，这一个月来，整天都笑呵呵的。”

过去的林雷待人虽然算不上冰冷无情，可是也不算多么热情。可这一个月林雷的心情明显很好，对人都经常笑呵呵的。

“你这小家伙，知道啥？”林雷没好气地看了一眼贝贝，而后林雷依旧意气风发地进入了图书馆，略微选了两本关于风系魔法的书籍，林雷就进入了阅览室开始阅读。

阅览室当中，非常安静，宽阔的阅览室也就零零散散有二三十人而已。

林雷选了一个靠边的位置便开始静静阅读了起来，在恩斯特学院的图书馆，关于历史、魔兽、大陆地理情况、各系魔法……林雷几乎都略微涉猎，然后林雷花费最多精力的还是风系魔法。

毕竟林雷主修地系、风系魔法，而地系魔法有德林柯沃特这个圣域魔导师教导，可是风系就不同了。

一边阅读，林雷也心有所悟，不由点头心中赞叹。

在阅读当中，很快就过去了两个小时，林雷合上了手中这一本书籍：“德林爷爷，能够完全理解风系魔法奥义，就已经很难了，更别说创造一些风系魔法了。”

施展魔法，大多是念着魔法咒语，按部就班地施展出来。是知其然不知其所以然，而领悟一些魔法原理，甚至于可以做到精简‘魔法咒语’，或者是精神力控制的时候，可以令魔法力的利用效率尽量达到更高。

“那是当然，你以为魔法这么容易创造的？”德林柯沃特的声音在林雷脑海中响起。

“创造就算了，能够让我知道一些七级以上魔法就好了，可惜学院太吝啬了，七级、八级、九级乃至于禁忌魔法，根本不公开。”林雷对这点很不满，不过林雷也很清楚，恩斯特魔法学院背后就是光明教廷，光明教廷是不会将威力大的魔法传给其他国家的人的。

林雷也有些庆幸，幸亏自己有德林爷爷指导，至少地系魔法不用烦恼了。

翻阅起另外一本风系魔法书籍，林雷继续阅读了起来……

“综合起来看，不单单是风系，其实其他各系的一些高级魔法也一样，大多是基础魔法延伸而成。如我们风系的‘风刃’，更高一些的‘风刃之链’，再高些的‘风刃翔乱舞’直至九级风系魔法‘真空束缚术’，都是属于一个支系。当然风刃按照另外一条支系发展，最终可以衍变成最强禁忌魔法‘次元之刃’……”

读到这本书关于风刃的详细描述，林雷心中非常的兴奋。

这本书地描述，是属于站在魔法世界的至高点，然后统一描述。这本书对于一些基础很牢的人是非常有好处的，可以令他们在脑海中对魔法形成完整的体系。

“漂浮术其实是比较简单的一种魔法，不过施展起来却不简单，因为这种魔法最重视跟风系元素的亲和力，亲和力越高，就可以越加精妙地操控风系魔法力和风系元素，就可以令漂浮术速度达到很快。而‘飞行术’比‘漂浮术’更高一级，漂浮术只是直上直下的，而飞行术可以朝各个方向飞行。看似是各个方向，实质上只是比漂浮术多了‘前后左右’四个方向而已。比如你朝左下方飞行，只需要控制自己同时朝下和朝左方飞行即可。其实从这个原理，加上漂浮术的魔法咒语，就比较容易推出飞行术的魔法咒语了……”

读到这一条，林雷脑海中不由灵光一闪。

对，飞行术比之漂浮术，其实也就多了‘前后左右’四个飞行方向，实质上讲，就是通过风系魔法力操控风系元素，控制身体朝‘前后左右’四个方向飞行。

“对，其实只是多了前后左右四股风而已，如果是这样，推出‘飞行术’魔法咒语就不难了。”林雷脑中一下子设想出几种魔法咒语出来。

当然这几种魔法咒语，是否正确还需要经过试验来认定。

过去林雷只是认为飞行术，是需要朝各个方向飞行的，要设定魔法咒语就难了。

可现在看来，飞行术比‘漂浮术’，就多了四个方向，只需要多四股风系气流而已，这对于林雷而言难度并不大。

林雷兴奋地继续阅读下去。

“当然，可以简单推测出来的高级魔法，是极为稀少的。比如‘飞行术’更高一级则是‘风之翔翼’，‘风之翔翼’要将无形的风形成两只翅膀模样，这难度是非常大的。魔法咒语也跟飞行术的咒语，相差万里。根本无法推理出。”

林雷也微微点头。

越往下读，林雷就越相信这本书的作者，绝对是一位研究创造魔法的高手，因为这本书的讲解，大多是从魔法原理来讲述，讲述如何研究魔法咒语，讲述如何控制元素排列等等。对于如何增加魔法威力什么的，却并没有说。

如果是一般人，见到一些魔法元素排列那么复杂，就不会看这本书。

可林雷明白，如果弄明白原理，自然会知道如何控制魔法，来达到使用同样的一个魔法，威力却更大。

“林雷。”正当林雷沉浸在书籍当中的时候，旁边一道清脆的声音响起。

林雷抬头朝旁边看去，只见一位身材高挑，美丽动人的少女站在了旁边，正是林雷的好朋友迪莉娅，不过迪莉娅的脸色并算不上好看。

“迪莉娅，怎么了？”林雷笑着询问道。

迪莉娅却是抿着嘴唇，沉默了好一会儿才说道：“林雷，听说，你有女朋友了？”迪莉娅那双动人的大眼睛死死盯着林雷。

第四集 龙血战士 第八章 - 高手如云（下）

林雷微微一怔，这个时候林雷迟疑了，心中瞬间想了很多，不过依旧点头：“对，她叫艾丽斯。”

迪莉娅的眼睛直接红了：“恭喜你。”

迪莉娅连忙转身，压抑不住的泪水哗地就流了下来，而后迪莉娅直接快速地跑着出了阅览室。

林雷本人却没有察觉迪莉娅流泪。

“呼。”直接跟迪莉娅说出这句话，林雷心里即使感到烦闷，又有些轻松。

经过这事情林雷也没心情继续阅读下去了，心中记下这本魔法书籍的名字，便将这本书又存放了回去。

走在回宿舍的路上，林雷心情有些烦闷。

“老大，我知道，你也喜欢这个迪莉娅，对不对？”贝贝幸灾乐祸地说道，“我就觉得迪莉娅不错，比艾丽斯好。”

“闭嘴。”林雷灵魂传音喝道。

“哼哼，被我说中了。”贝贝得意道。

林雷深吸一口气，然后缓缓呼出，脸上露出了一丝笑容：“不管了，既然跟迪莉娅说清楚，心里也没有太大的负担了。恩，明天就要跟艾丽斯见面了，准备件礼物吧。”

想到艾丽斯，林雷心中便轻松不少。

……

12月29日傍晚，林雷跟耶鲁三人分开，独自前往干陌路跟艾丽斯汇合了，这一次林雷跟艾丽斯在一起的时间比较长。

因为每年的一月一日，被称为‘玉兰节’，玉兰节是整个玉兰大陆最大的一个节日。而光明教廷的这一天也会举行最为盛大的弥撒。

芬莱城作为光明教廷的‘圣都’，光明教廷的总部坐落在西城，自然芬莱城的‘弥撒’是整个玉兰大陆规模最大的弥撒，到时候光明教廷的教皇会亲自主持，这可是了不得的盛典，去观望的人会非常非常的都。

一月一日。

芬莱西城，光明教廷总部――光明神殿，是一座高足有近百米的巨型建筑，在芬莱城的其他地方都可以清晰看到这座巨型建筑。

光明神殿前面正是一足有数千米长宽的大型广场，广场的地面由平整的白色岩石铺成，而此刻这广场是人山人海，林雷和艾丽斯正在其中。

而一个个教廷骑士团的骑士有序地控制好广场的秩序，而在这聚集的人也非常的守规矩。

“林雷大哥，等到八点钟的时候，到时候光明教廷的一群上层人物都会出来的，还有光明教皇本人呢。”艾丽斯对林雷轻声说道。

林雷点了点头，看了那些维护秩序的教廷骑士一眼：“艾丽斯，看在这维护秩序的数量，最起码有数千骑士吧，看样子，这些骑士的实力应该都不弱。”

“那是当然，今天是玉兰节，维持秩序的也是光明神殿的王牌骑士团，每个骑士最起码都是五级骑士。”艾丽斯从小生活在芬莱城，知道的明显比林雷多的多。

林雷心中一惊。

五级骑士？最低都是五级骑士，如此强大的骑士组成的骑士团，实力之强便可想而知了，自己一个五级魔法师，在人家面前屁也不是。

艾丽斯指着远处的一些穿着华丽的人：“你看，今天来的大贵族非常的多，过会儿我们神圣同盟六大王国的王族都会来呢。”

时间流逝的很快，转眼便已经八点了。

忽然那高百米的光明神殿塔尖亮了起来，白色光芒朝下面辐射了下来，广场中央的巨型天使雕像也隐隐有光晕流转，同时整个广场上回响起那仿佛来自于神界的美妙神曲……

这时候，从光明教廷旁边的偏殿中走出了一群人，这一群人最前面是一排排身穿白色战甲，头盔上也插着红色的翎毛的神殿骑士。这些神殿骑士每一个都有着高手特有的骑士，特别这一排排足有百人的骑士一起踏着整齐地步伐前进，那种压迫感，令整个广场一下子就静寂了。

“没想到光明教廷的实力这么强了，那过百名骑士恐怕最低的都是七级战士吧。”德林柯沃特出现在林雷的身边，仔细凝实着那一群人，“今天竟然有圣域强者出现，算了，还是进入盘龙之戒。”

说完德林柯沃特就消失了。

“圣域强者？”林雷不由仔细看着那一群人。

在过百名身穿白色战甲的神殿骑士之后，就是十几名穿着白色长袍的祭祀，在白衣祭祀后就是被几位红衣大主教簇拥着的光头银色长袍老者。

“教皇！”

这光头银色长袍老者很明显是这一群人的中心人物，林雷不由将注意力完全放在这人身上，光明教皇身体颀长，身高估计有近两米。光明教皇的左手上还持着一根和教皇差不多高的权杖。

在光明教皇、红衣大主教身后，便是四名黑袍老者以及过百名身穿紫袍的战士，这一大群人有序地走在路道中央，聚集着数十万人的广场没有人敢喧哗。

“德林爷爷，你说圣域强者，谁是圣域强者？”林雷心中问道。

“我一眼就看出来了，那光明教皇，还有他身后的四个黑袍老者当中的一个，都是圣域强者。他们也自信，竟然不收敛自己的气息。五千多年下来，当初那个龟缩在普昂帝国的小教廷，竟然发展到如此地步。”德林柯沃特唏嘘不已。

“不收敛气息？”

林雷怔怔地看着那一群人，说实话，那红衣大主教、光明教皇，以及身后的四名黑袍老者，林雷只感到他们的威严，却感觉不到丝毫强者的气息。

可是德林柯沃特却说……两位圣域强者，并没有收敛气息？

“林雷，你还早着呢，一个五级魔法师在玉兰大陆上什么都算不上，只有达到七级，才有资格被称为强者。而七级强者，在光明教廷这种雄霸大陆一方的巨擎面前，也只是小人物而已。”

“在大陆上，光明教廷、黑暗教廷、四大帝国，以及诸多神秘组织。整个玉兰大陆的高手之多，是远超你的想象的。你现在实力弱，还没有接触到那一个层面，到时候你就明白了。”德林柯沃特笑呵呵说道，“你最大的优势就是年轻，那些强者的实力都是经过长年累月的苦修才有的。你以后也会成为强者的。”

林雷微微点头。

在恩斯特学院被称为天才，林雷心底还真的以为自己有些了不起了，然后此刻林雷惊醒了，在整个大陆上，林雷根本什么也算不上。

当教皇一群人走过后，广场上的人才开始低声说了起来。

“林雷大哥，你看，六大王族的人来了，最前面的就是我们芬莱王国的王族，那个金发大汉就是我们的国王陛下，也是我们芬莱王国最强大的战士，九级强者。”艾丽斯低声在林雷耳边说道。

第四集 龙血战士 第九章 - 裂痕（上）

“国王陛下？”林雷看了过去。

那穿着金色耀眼铠甲，身体壮硕，有着一头酷似狮子的金发的壮硕中年人，竟然就是芬莱王国的国王。而且还是一位强大的九级强者，简直是不可思议。

作为芬莱王国的子民，林雷很早以前就听说了关于芬莱王国的骄傲――黄金狮子‘克莱德’传说，一个王国的国王竟然还是一位超级强者，这无疑会令王国的子民极为的自豪、骄傲。

光明神殿前方的广场上，数十万的人有序地站着。在天使雕像前，光明教皇、红衣大主教、白衣祭祀、神殿骑士等一群人静静站立着，被簇拥着的光明教皇无疑是最耀眼的。

神圣同盟的六大王族，还有诸多公国的大公们也都静静肃立着。

陡然――

以光明教皇为中心，一道清晰可见的乳白色波纹散发开去，顿时聚集着数十万人的广场上一片静寂，几乎所有人脸上都露出了恬静的笑容，心灵前所未有的宁静。

“如此轻松地发出覆盖数十万人圣光，实在是太恐怖了。”林雷作为一个魔法师，却可以看出光明教皇的厉害。

整个广场安静地只听得微风吹过的声音。

“以主之名！”光明教皇平静地说道，然而声音却响彻天地，震撼心灵。

场上所有人都感到了从光明教皇身上散发出一股威压，林雷也是毫无抵抗之力地恭敬躬身，这股威压比当初林雷在乌山镇遇到的两位圣域强者、以及魔兽‘黑龙’的威压还要恐怖。

这种威压，并不需要压迫人，却让人发自灵魂地崇拜。

神之威压！

整个广场上除了光明教皇，其他数十万人，上至红衣大主教、六大王国的国王，下至平民都一个个地恭敬躬身聆听训示。

“愿主的慈爱、圣宠、恩赐与你们同在。”

光明教皇的声音似乎不大，却响彻天地，震撼灵魂。

一道道波纹的圣洁光芒从光明神殿塔尖传播开来，覆盖每一个人，场上几乎所有人都感到心灵一片宁静，身体也达到了前所未有好的状态。每一个人都恭敬非常。

“愿主赐予你们恩宠和平安。”

同时光明教皇身上散发着祥和地荣光，“主的子民们，让我们认罪，虔诚地悔悟自己思想、行为、言语上的过失，愿主能够垂怜我们，赦免我们的罪，让我们得到永生。”

顿时――

整个天地间也回响起圣洁的吟唱声，所有光明神殿的信徒也都虔诚地吟唱了起来，信徒们的吟唱声和天地间回响的吟唱声彼此相合，所有人都虔诚、恭敬。

……

弥撒的过程非常复杂，从忏悔，到垂怜，到颂扬，再祈祷，然后感恩，最后还要进行唱咏。

广场上绝大多数都是光明教廷的信徒，大多数人都沉浸在光明神殿的光辉下。就连不怎么信奉光明神殿的人，也被现场气氛带动了，当唱咏结束后，所有人完全清醒，已然是中午时分了。

弥撒结束，场上的人有序地离开了。

林雷跟艾丽斯并肩牵手走在一起：“林雷大哥，感觉怎么样？是不是很舒服？”

林雷却摇头：“感觉被气氛影响了，整个人都无法保持绝对的清醒，绝对的自主了。可能心灵上没有依靠的人会非常喜欢这种感觉，可是我不喜欢，我不喜欢被其他影响。”

不得不承认，在弥撒的过程中，林雷的确是受到影响了，那种安逸地感觉甚至于令林雷沉迷。

可林雷毕竟是从魔兽山脉生死战斗中过来的，等弥撒结束也就清醒了过来。想想也是一阵后怕，这光明教廷吸引信徒的能力实在太恐怖了。

“影响，不，主就好像我们的父母一样，我们都是主的子民，我们受到主的眷顾、恩宠，林雷大哥，你怎么会那么想？”艾丽斯有些不高兴。

艾丽斯从小就生活在芬莱城，芬莱城作为圣都，每年‘玉兰节’都举行这种大型的弥撒，圣都中的居民绝大部分都是光明神殿的信徒，艾丽斯从小就信仰光明教廷，这种精神上的信仰可不是那么容易改变的。

“艾丽斯，你不能这样想，你如今的实力，难道不是你自己努力苦修来的？怎么会是主的恩宠？既然主恩宠你，为何会让你有那样的父亲，那样的母亲！”林雷很清楚艾丽斯的家庭。

艾丽斯不由沉默了，只是盯着林雷。

“林雷大哥，我回去了，你不要送我了。”艾丽斯转身就朝自己家的方向走去，林雷看着艾丽斯远去，只是心头有些烦闷，回头看了那高耸如云的光明神殿：“这光明教廷，的确是害人不浅。”

******

年轻男女之间出现争吵也是比较平常的，当第二次林雷跟艾丽斯见面，感情又好的一塌糊涂了。他们二人都是有意思地回避关于信仰的问题，从每月见两次，热恋的时候，两人甚至于一月见上四次，两人好地甚至于睡在一起，不过他们依旧没有突破最后一道防线。

按照艾丽斯的话说：“要将第一次，留到我们结婚的时候。”第二年，也就是9998年上半年的时候，是林雷跟艾丽斯感情最好的半年。

不过在一起久了，自然会出现一些小问题。

玉兰历9998年9月29号这一天。

“唉，艾丽斯肚里有话也不跟我说。”林雷和自己的三兄弟走在前往芬莱城的路上，想起上一次二人的不欢而散，林雷心中就满是无奈。

艾丽斯跟林雷的生活环境不一样，许多想法也是不一样的，最重要的是……艾丽斯是一个非常要强、独立的女孩。绝对不是那种轻易妥协的女孩，最令林雷感到无奈的就是――艾丽斯是一个闷葫芦。

“老三，跟你那艾丽斯闹矛盾了？”耶鲁在旁边戏谑说道。

雷诺、乔治二人也笑了起来，雷诺更是拍着林雷地肩膀说道：“林雷，我感觉你太重视那个艾丽斯了，小心失恋伤的很惨哦，你看我，都换了十几个女朋友了，过的多逍遥自在。”

林雷看了雷诺一眼，不由无语。

“老四，你别瞎说，老三可是准备跟艾丽斯成为夫妻的。”耶鲁笑呵呵说道，说完耶鲁一拍林雷的肩膀，“不过老三，我也要说说你，男人嘛，要女人多的是，别太委屈自己。”

林雷笑了笑，没有多说。

芬莱城中，当林雷跟四兄弟分开，直接朝干陌路艾丽斯家走去。

“哈德叔叔。”林雷热情地跟艾丽斯家的看门人打招呼说道，这段日子来，林雷跟艾丽斯关系非常的亲近，跟看门人哈德也都认识了。

哈德笑看着林雷：“哦，林雷来了啊，见艾丽斯小姐吗？啊，艾丽斯小姐还没有回来呢，按照规矩应该回来才对。这次不知道怎么回事。”

“没回来？”林雷一怔。

旋即林雷对哈德笑道：“那我就先到旁边等一会儿，估计过会儿她就回来了。”林雷而后又走到了离艾丽斯家很近的那座酒馆，点了熟悉的翡翠绿酒，一边喝酒一边静静等待着。

第四集 龙血战士 第十章 - 裂痕（下）

天黑了，林雷依旧慢慢喝着，艾丽斯的人影始终没有出现，酒馆中的人也是越来越少，旁边的贝贝倒是喝的兴奋不已，平常林雷可不允许它喝多少，这一次它喝地个痛快。

“先生，我们这里要关门了。”酒馆的侍者走到林雷身旁恭敬说道。

“关门？”林雷一怔。

“哦，多少钱。”林雷站了起来，却感到脑袋有些眩晕。

他已经喝了整整六瓶翡翠绿酒了，幸亏林雷地体质好抗得住，如果是一般人早就倒下了。旁边的贝贝喝的最夸张，喝了整整十二瓶。

缴纳了费用，林雷走出了酒馆，这个时候已经是深夜了，整个干陌路上都看不到几个人。

“这是艾丽斯第一次失约。”林雷长呼一口气。

回头看了一眼黑夜中的两层小楼，林雷掉头就直接朝香榭大道的‘碧水天堂’走去。

碧水天堂。

“老三估计就又跟他女朋友搞在一起了。”耶鲁、雷诺、乔治三人正谈笑喝酒。

“哎，耶鲁老大，你说林雷现在还是处男不？”雷诺笑着说道。

耶鲁一皱鼻子，自信说道：“这还用说，就看林雷那样，百分百个处男。哎，老四，走，我们休息去。”说着耶鲁搂着一个俏美人就朝外面走，雷诺也同样搂着一个朝外面走。

“吱呀。”

房门陡然打开了。

耶鲁、雷诺惊异抬头看去，耶鲁不由惊讶说道：“老三，你怎么回来了？”

“没什么，来，耶鲁老大，老四，老二，你们来陪我喝酒。”林雷声音有些低沉。

耶鲁、雷诺、乔治三人彼此相视，耶鲁首先大笑了起来：“好，难得老三这么爽快，今天兄弟几个就陪你好好喝一夜。”耶鲁、雷诺、乔治三人都坐下，都跟林雷开喝了起来。

第二天，林雷又去了艾丽斯家，可是艾丽斯依旧没回来。

******

恩斯特魔法学院当中。

“艾丽斯她真的生气了？”林雷走在学院街道上，心情也不怎么好。

林雷随意一瞥便看到了学院内部的一间商店，看到商店门前贴着的关于各种魔法道具的纸张，林雷忽然目光聚焦在一个水晶球上，脑中却回忆起了艾丽斯曾经跟自己说的话：“林雷大哥，我们分隔在两地，每次我看到学院中其他男男女女在一起，我就想到你，可是，我们却很难才见到一面。唉，如果我们时时刻刻都能够在一起，那该多好。”

林雷心中一动。

直接步入了这间商店，对着售货人员说道：“你这边的记忆水晶球多少钱？”

“800个金币。”售货人员眼睛一亮，记忆水晶球可是奢侈消费品，“我们这记忆水晶球效果非常的好，这记忆水晶球，我们还是专门请学院水系八级魔法大师炼制的。”

林雷非常清楚记忆水晶球的原理。

将水系魔法‘浮影术’，以炼金术手段附在这水晶球内。到时候只要输入一点魔法力，就可以启动记忆水晶球，自动录下一段长度的景象。当录取直至饱和完毕后，以后再次启动记忆水晶球，记忆水晶球就会将这段录像反复地播放。

经过还价，林雷花费了1200个金币购买了两个记忆水晶球。

“一个水晶球记录我在学院的一些景象，另外一个水晶球我让艾丽斯自己记录，以后见不到艾丽斯，也可以看看记忆水晶球。”林雷看着手中两个记忆水晶球，脸上露出了一丝笑容。

……

在宿舍石雕雕刻，在后山修炼，在教室听课……林雷都分段录了下来，直至完全饱和，无法再录。然而当林雷兴冲冲带着两个水晶球，在十月份月中的时候前往芬莱城的时候，却发现……艾丽斯依旧没回来。

10月29号。

四兄弟再一次一起出发前往芬莱城，在芬莱城中，林雷跟自己的好兄弟再次分开。

耶鲁、雷诺、乔治三人目视着林雷离开，表情都有些郑重。

“和老三相处七年了，老三无论在魔法上还是‘石雕技艺’上都是天才性人物，可是很明显，老三很重视他跟那个艾丽斯的感情。这次如果失恋，对老三的打击恐怕会很大。”耶鲁皱眉说道。

雷诺也点头说道：“我也有感觉，那个叫艾丽斯的已经两三次没现身，恐怕要出问题了。”

“其实失恋也不是坏事。”耶鲁笑道，“是男人，不经历次失恋他怎么成长？我总感觉老三太宠溺那个艾丽斯了，要是我，狗屎，女人过分了些，就直接甩掉。”

乔治笑道：“耶鲁老大，说实话我还是比较欣赏老三，你的观点，实在是太……”说着乔治摇了摇头。

“我倒是欣赏耶鲁老大。”雷诺眉毛一掀说道。

“别废话了，走，我们去碧水天堂。”

耶鲁、雷诺、乔治三人便直接朝碧水天堂走去，可当三人走到半途的时候，雷诺却悄悄拉了拉耶鲁、乔治：“耶鲁老大，乔治，你们等一下，看看那边，是谁？”

耶鲁、乔治二人也转头朝雷诺指着的方向看去，这一看，耶鲁、乔治二人脸色顿时就变了。

第四集 龙血战士 第十一章 - 见面

香榭大道上人来人往密集的很，然而耶鲁、乔治、雷诺三人还是清楚地发现了在不远处的少女身影，林雷跟艾丽斯交往这么长时间，耶鲁、乔治、雷诺三人也曾正式跟艾丽斯见过面，自然认识她。

“是艾丽斯。”乔治低声说道。

这个时候艾丽斯正跟一名少年手牵手走在一起，脸上还有着一丝笑容，如果林雷在肯定会认识这个少年正是卡蓝。

“混蛋。”耶鲁眼中露出一丝杀机。

雷诺也是气急：“林雷这两个月一次次去他家苦苦等她，还跟个傻子一样用那个记忆水晶球记录一些场景。还跟我们说，将来要跟这个艾丽斯结婚。真是操！”

“老三哪点配不上她。”乔治也有些不平了。

耶鲁低哼了一声：“这事情我们不好插手，我们先去碧水天堂，等老三回来再说。我们现在最重要的是让老三有点准备。如果没准备。老三恐怕没办法一下子接受这个事实。”

乔治跟雷诺也点了点头。

******

碧水天堂包间内，耶鲁、乔治、雷诺三人都锁着眉头，他们没有叫女人来服侍，面前放的也都是果汁。他们担心喝醉，马上应付林雷的时候出什么差错。

“老三这种人我很清楚。”乔治担心说道，“平常话不多，修炼也非常刻苦。在我们学院追他的女孩那是非常的多。他从来没有接受过一个。而他这种人，一旦深陷其中，就会比老大、老四你们这种人要陷得深。”

耶鲁、雷诺都点了点头。

对于耶鲁、雷诺而言，女人没了换一个而已。根本不算什么。可是这一年来，每天宿舍晚上他们开林雷玩笑的时候，从林雷的反应中就可以判断出林雷对艾丽斯地感情。

“真是烦。”耶鲁猛地将杯中地果汁一口气喝光。

雷诺哼一声说道：“耶鲁老大，别烦那么多了，不就女人嘛。现在老三可能会很痛苦，可经历过这次，以后就会好多了。”

耶鲁也点了点头。

耶鲁、雷诺，包括乔治，都属于大家族的子弟，关于女人方面从小就耳濡目染。雷诺、乔治还好。家教很严。而耶鲁从小就是女人堆里长大的。

时间一分一秒过去，耶鲁他们三人也一直静静等着。

夜里一点钟左右。“吱呀”一声，房门开启了。一身酒气地林雷直接走了进来：“咦。你们怎么都在这？”

耶鲁哈哈笑道：“我们都在等你啊。”

“老三，你是不是又没有等到那个艾丽斯？”乔治也故作随意地说道。

林雷沉默地点了点头，然后一屁股就坐了下来：“今天你们怎么没喝酒？”林雷弯腰从旁边的箱子里取出了几瓶烈酒，直接拔掉木塞就倒酒。

“老三，我跟你说个事。”耶鲁笑眯眯说道。

“说。”林雷心情很不好。

耶鲁轻声说道：“今天我们在路上，看到一个女孩，长得非常像你的那个艾丽斯。真的。距离我们比较远，也没看清是不是。不过那个女孩可是跟一个男孩在一起哦。”

“撒谎。”林雷斩钉截铁地说道。

耶鲁不由一怔。

雷诺这个一拍林雷肩膀笑道：“老三。我们都是男人，男人嘛，啥时候被女人骑在头上。你的那个艾丽斯已经几次没现身了。要是我，早就直接甩了她，就是她跪着来求我，我也不理会她。”

“老四，你这个小屁孩，知道什么？”林雷一撇嘴笑道，满口酒气，“来，别废话了，我心情不好，陪我喝酒。”

耶鲁、雷诺、乔治三人相视一眼，只能坐下陪着林雷开始干杯喝酒。

第二天清晨，耶鲁、雷诺、乔治三人都趴在桌上睡着，而林雷则是第一个醒来了。

看着旁边三个好兄弟，林雷脸上有着一抹苦笑，心中暗道：“耶鲁老大，老二，老四，你们花费时间陪我喝酒，劝说我。你们的意思我都明白。两三次艾丽斯都不出现，我心底也有了不好的预感，只是……我不相信，我不甘心啊。”

林雷走到窗户边，朝下面看去。

清晨五六点，芬莱城这座城池也仿佛是刚刚醒来，只有少量的人行走在街道上为工作而奔波，绝大多数人都还没有出来。

“林雷。”德林柯沃特从盘龙之戒中飞了出来。

德林柯沃特永远地一套月白色长袍，那白胡子也永远那么长。

“德林爷爷。”林雷看到德林柯沃特，忽然感到自己有种孤船到了港湾地感觉。

德林柯沃特看了一眼沉睡中的耶鲁几人，笑着说道：“林雷啊，你有三个好兄弟，至于男女感情，我可以跟你说，以我近一千三百年地生命，初恋能够成功完美的，十个当中恐怕只有一个。”

“德林爷爷，我明白。”林雷微微点头，“可是，我相信她。”

德林柯沃特点了点头，并没有多说。

……

十一月月中，林雷背着包裹，包裹中有两颗记忆水晶球，就这样林雷再次来到了芬莱城，来到了那座两层小楼前。

“哈德叔叔，艾丽斯回来了吗？”林雷有礼地对看门人哈德说道。

哈德摇头说道：“没有，艾丽斯小姐最近一个多月，一次都没有回来过。”

“一次都没有？”林雷眉头深锁起来，“哈德叔叔，那我就先走了。”林雷有礼地告别。

独自一人行走在干陌路上，林雷走到那酒馆面前却没有进去，贝贝灵魂传音说道：“老大，没必要那么担心吧，艾丽斯不现身估计有什么重要事情呢？比如出去试炼等等，各种情况都有可能啊。你别在这胡思乱想了。”

“对，可能被什么事情缠住了。”林雷眼睛一下子有神了。

贝贝看到林雷这幅模样，不由小鼻子一皱：“老大，恋爱中地你脑子真是简单啊，随便哄一下就高兴得不得了。”

“你这个小家伙，今天罚你不喝酒。”林雷哭笑不得地说道。

不过林雷也必须承认，经过贝贝这么一闹自己心情也略微好些了。

******

11月29号这一天，天降大雪，放眼四周都是白茫茫一片，林雷、雷诺、耶鲁、乔治四人坐在马车当中。驾车地正是耶鲁家族商会的人，后面还有着好几个骑士押运着石雕作品。

“老三。过些日子就是年末检测了，不知道那位曾经地学院第一天才有没有成为六级魔法师啊。”耶鲁笑呵呵说道。

乔治、雷诺他们也自豪的很。

因为就在前一个星期。林雷已经达到了六级魔法师的境界。

事实上林雷十三岁是四级魔法师，十四岁半的时候成为五级魔法师，而如今已经到年底，快十七岁了。近两年半地时间，终于令林雷从五级魔法师踏入六级魔法师。

两年半地时间！

那位曾经的学院第一天才迪克西呢？

迪克西是十二岁成为五级魔法师，而如今迪克西也快十七岁了，接近五年过去了。其实迪克西地速度还是很快的。只是和修炼'平刀流雕刻'的林雷相比而言。却慢了不少。

如果年末检测，林雷达到六级魔法师。而迪克西达不到，那林雷将成为当之无愧地学院第一天才。

“老三，你就笑一下嘛。成为六级魔法师，都不高兴一下。”雷诺撇嘴说道。

林雷咧了咧嘴。

“这叫笑？”雷诺故意地跟林雷嬉闹。

林雷终于笑了笑：“好了，老四，让我安静一下。”林雷已经决定了，这一次无论如何也要见到艾丽斯，如果芬莱城见不到，他就直接前往威林魔法学院去找。

无论如何，都要跟艾丽斯面对面说清楚。

掀开马车的窗帘，一阵寒气立即冲了进来，林雷不由眯起眼睛，窗外地世界是白茫茫的，鹅毛一般地雪花洋洋洒洒布满了天空，在欣赏着外面的雪景，很快就到了芬莱城。

将三件石雕送到普鲁克斯会馆，而后四兄弟聚餐了一下便暂时分开了。

如今林雷的收入很高，几乎每个月都有接近两万金币的收入，对于金钱林雷现在也看的不算很重。背着装有两颗记忆水晶球的包裹，林雷直接朝艾丽斯家走去。

“老大，如果我记得没错，这是你第四次背着这两颗记忆水晶球来芬莱城了吧？”贝贝揶揄说道，“要不，将记忆水晶球送给那个迪莉娅吧，我挺喜欢迪莉娅的。”

从十月中旬到现在，林雷这已经是第四次背着两颗记忆水晶球来芬莱城了。

“贝贝，别闹。”林雷眉头一皱。

走在街道上，漫天漫地地雪花，脚踩在积雪上'嘎吱嘎吱'地响着，一会儿就来到了熟悉地那两层小楼前。

跟看门人哈德聊了两句，林雷只能再次转身。

“又没有回来。”林雷眉头深深皱了起来，“威林魔法学院！”林雷当即决定前往威林魔法学院。

……

芬莱城地香榭大道上。

艾丽斯跟卡蓝正手牵手走在街道上，卡蓝轻声说道：“艾丽斯，你难道不准备跟林雷说清楚吗？”

“再等一段时间吧。”艾丽斯摇了摇头。

卡蓝微微点头，没有多说。

看着身旁和自己手牵手的艾丽斯，卡蓝嘴角有了一丝笑意。他跟艾丽斯是从小青梅竹马一起长大地，在心里他也一直喜欢着艾丽斯，然而他没有想到艾丽斯跟林雷竟然会那么快就在一起了。

刚刚知道艾丽斯竟然跟林雷在一起的时候，卡蓝心中是非常愤怒的。

从小到大，卡蓝一直认为艾丽斯是他地。即使林雷对他有些恩德，可是涉及到感情，他也是不会退却的。所以……他只是略微从侧面使用了一点小手段而已。

“一见钟情？英雄救美？”卡蓝心中满是不屑，“在现实面前，这一切都脆弱如白纸。”

卡蓝握着艾丽斯的手，心中却是志得意满。

“艾丽斯，你准备什么时候跟林雷他说清楚呢？”卡蓝又问道，卡蓝真的不想让艾丽斯老是跟林雷纠缠着。

艾丽斯摇了摇头：“我也不知道，不过我想，只要我跟林雷大哥长期不见面，时间长了，感情自然会淡吧。到时候我再跟他说分手，他的反应也不会太剧烈了。”

“你说的对，毕竟林雷曾经救过我们。”卡蓝点头说道。

走着走着，当走到香榭大道和干陌路交叉处的时候，卡蓝发现艾丽斯忽然停了下来，卡蓝不由疑惑地看向艾丽斯，而艾丽斯正怔怔地看向干陌路的方向，脸色煞白，卡蓝也转头看去――

一袭月白色长袍的青年正站在前方一动不动，怔怔地看着他们，而青年的脸上却没有一丝血色，苍白如纸。

“林雷！”卡蓝眉头一下子皱了起来。

第四集 龙血战士 第十二章 - 凄凉雪

艾丽斯曾认为自己对林雷没多深的感情了，可是当面对面再次看到林雷的时候，特别看到林雷眼中的难以置信的时候，艾丽斯却感到心中一疼。

“林雷大哥。”艾丽斯出声喊道。

林雷脸色苍白无一丝血色，站在那里怔了好一会儿。

“赫~~”影鼠'贝贝'发出愤怒地声音，同时化作一道黑色残影直接朝艾丽斯冲了过去。贝贝虽然智慧非常的高，可是它依旧是魔兽，拥有着魔兽的凶残。

它能够感觉到林雷心底的难以置信、绝望，所以它要报复。

只见'贝贝'身体诡异地猛然膨胀了一号，近乎眨眼功夫就到了艾丽斯、卡蓝二人面前，贝贝那锋利的獠牙的冷光让他们二人心一下子冷了下去，他们甚至于来不及说话或者躲避！

“回来！”林雷声音突兀响起。

贝贝身影一颤，然后擦着卡蓝的脸庞落到了雪地上，贝贝掉过头来仰头看着林雷：“吱吱~~~”的叫着，同时跟林雷灵魂传音急切地叙说着什么。

林雷缓缓却坚定地摇了摇头。

贝贝那双眼眸冷视了艾丽斯、卡蓝二人一眼，然后身体又再次诡异地缩小了一号，化作一道残影直接落到了林雷的肩膀上。单看贝贝那可爱的模样，绝对无法想象它的恐怖。

“呼，呼。”卡蓝这个时候才低声喘息着，额头上满是汗珠，后怕地看着林雷肩膀上的'贝贝'.

艾丽斯凝视着林雷，深吸一口气。然后说道：“林雷大哥，我知道你现在心中很不好受，在街道上我们也说不清，我们到旁边的酒店中好好的谈一谈，好吗？”

林雷点了点头，并没有多说什么。

******

干陌路旁，一座奢华地酒店内。林雷跟艾丽斯分别坐在餐桌的两旁，至于卡蓝，则非常识趣地跑到了酒店的角落，根本不敢过来打搅。刚刚从贝贝嘴下逃出性命。卡蓝对林雷还是很畏惧的。

黑色大理石的餐桌，餐桌上有着两杯温热的果酒。

林雷、艾丽斯面对面。沉默许久。

沉默了好一会儿，艾丽斯微微叹了一口气说道：“林雷大哥。这件事情我很对不起你，这段时间以来，我一直不跟你见面，就是想要让你有点思想准备。至少，我不想分手后我们彼此变成仇人。”

“仇人？”林雷心中苦笑，他没有出声，只是看着艾丽斯。静静凝听。

艾丽斯继续说道：“林雷大哥。我承认一开始的时候我是非常喜欢你的，也曾经想过以后我们结婚生子。只是随着我们经常在一起。我发现，我们很多方面不适合，很多。很多。”

林雷终于开口了：“很多？艾丽斯，我不单单喜欢你的优点，也包容你的缺点。我认为两人在一起，就是相互容忍，相互谅解地过程。没有两个人在一起可以完美无缺，没有一点矛盾的。”

艾丽斯抿了抿嘴唇，双手端起酒杯喝了一口。

“当初我们还很年轻，我那时候才十五岁。”艾丽斯斟酌了好一会儿才说道，“在我心中，你是从天而降地英雄。我曾经认为你就是我的天，可是我现在发现不是地，不单单这些，家世也非常的重要。”

林雷一怔。

“林雷大哥你总是那么充满激情，对我也非常的好，平常修炼也很刻苦，我承认你很完美。可是……这不够，比如这一次我父亲跟人豪赌，欠债数十万金币！而卡蓝大哥他只是请他们家族帮忙，轻易就摆平了这件事情。”

艾丽斯看着林雷：“林雷大哥，这点你做不到的。虽然我父亲是个赌鬼，是个酒鬼，可是他毕竟是我父亲。”

“就因为这个吗？”林雷轻声说道。

“不。”艾丽斯继续说道，“不单单这个，因为我发现卡蓝大哥对我也很好，他跟我从小一起长大，我对他很熟悉，而对你，我总觉得你似乎笼罩在一层迷雾当中，我看不清你。”

“你是大陆第一魔法学院的天才魔法师，你年仅十五岁就能够让普鲁克斯会馆为你设立独立展间。一切听来，你是那么的完美，可是，就是因为你太完美，我反而看不清你。”

艾丽斯低声叹息道：“最重要的是，我们两人总是在两地，一开始还好，可是时间长了，我厌倦了。我习惯有人能够经常在我身旁，就好像卡蓝大哥能够常常在我身边。”

艾丽斯一口气说完，便沉默了下来。

林雷也沉默着。

许久，当温热地果酒都冷了后，林雷地声音响起：“艾丽斯，你记得当初我们说过的一些话吗？我曾经说，我可以直接和你生活在一起。但是你说，不用，你不想打搅我地苦修。”

“而现在，你说我不在你身边？”林雷此刻笑的很苦涩。

艾丽斯欲言又止，可是却无话可说。

她刚才说那么多，何尝不是借口？

林雷看着艾丽斯：“艾丽斯，你记得我们第一次住在旅馆的时候，你曾经对我说过，希望在我们感情不在地时候，让我明确告诉你，不要隐瞒你。你会默默离开。”

林雷强压激动的情绪，努力让自己保持冷静：“当时我也说了，如果你对我没有感情了，我也希望你明确告诉我，不要隐瞒我，我也会默默离开的。”

艾丽斯地眼睛湿润了。

“你跟卡蓝在一起不要紧，只是我不想你欺骗我，你现在背着我，跟卡蓝在一起，却不明确地跟我说，让我心中有一丝希望，让我一次次等待，你知道等待的感觉吗？”

林雷身体也有些发颤：“9月29号，那一天你第一次失约，我从傍晚等到深夜。每一分每一秒都那么的难挨。等我回到学院的时候，我在想，是不是上一次你生气了？所以我就想让你高兴，我跟个傻子一样地用记忆水晶球记录各种学院地各种场景，希望你跟我不在一起的时候，想念我的时候，偶尔看看。”

“背着两颗记忆水晶球，十月中旬我满怀希望的去找你，可是这一次你又不在。”

“我心中开始有些忐忑难安，不过我坚持着，因为我记得我们当初彼此的承诺。我相信，如果你要离开我会直接跟我说。所以我一直坚持着。十月底、十一月中旬我都去了。可结果……”

林雷站了起来，脸上有着一抹苦涩的笑容看着艾丽斯：“今天我又来了。不过还好，你总算没有继续欺瞒下去。”

艾丽斯眼中泪水在打转。

“林雷大哥――”

林雷将背上的包裹打开，取出了其中那两颗记忆水晶球，林雷的脑海中情不自禁回忆起，自己当初在学院当中一处处拍摄自己的场景，现在想来，真的很傻。

“这两颗水晶球。我背着它们从恩斯特学院到芬莱城。整整背了四次，现在……它们。也没用了。”

林雷双手一手持着一个记忆水晶球，让两个水晶球相撞――

“蓬！”

两个水晶球都出现了数道裂痕，林雷手一松。两个水晶球落地，“蓬！”地一声裂成成十几份，滚落在酒店的大理石地面上，发出清脆地声响，声响令整个酒店中所有人都转头朝他们看来。

艾丽斯眼泪再也忍不住，流了下来。

“林雷大哥，我们以后，还是朋友吗？”艾丽斯泪眼婆娑地抬头看着林雷。

站立着林雷看着艾丽斯，却没有回答，而后挤出一丝笑容：“艾丽斯，如果我没记错，去年的11月29号我们相恋，而今天也是11月29号，整整一年了。谢谢你，至少给了我一份美好地回忆。”

林雷猛然转身，直接朝酒店大门外走去。

整个酒店中寂静一片，原先在酒店角落的卡蓝快速跑了过来，跑的时候还碰到了几块记忆水晶球的碎片，那碎片滚在酒店地面上，那清脆的声音在酒店内部回荡。

“艾丽斯，你没事吧。”卡蓝立即抱着艾丽斯安慰道。

而这个时候艾丽斯已经哭成泪人了，在卡蓝怀里，她依旧转头看向林雷离去的方向，她这时候脑海中也回忆起和林雷过去的一幕幕场景，然而艾丽斯知道――

从今以后，林雷再也不会那么对她了，恐怕以后也不会再见她了。

******

香榭大道被积雪覆盖，天空中还是飘着雪花。

林雷走在香榭大道上，身影显得那么地萧瑟。林雷仰头看天，任凭雪花落在脸上一片冰凉，这时候林雷地心在发颤，他情不自禁地用左手狠狠地抓住自己的胸膛。

心痛，非常地痛。

痛彻心扉！

林雷的脑海中浮光掠影一般地掠过一幅幅动人的画面。

那一袭紫衣，恍若月光下精灵地绝美。

躲在阳台下，跟自己悄悄私语的温馨。

在雪花飘飞的时候，躲在自己怀里地羞涩。

在旅馆，躺在自己怀里和自己相拥在一起的娇艳。

……

曾经林雷以为他跟艾丽斯会一辈子在一起，然后就在刚才，梦，碎了。而林雷的那颗曾经坚贞的心也碎了。

“啊~~~”

林雷在香榭大道中央，忍不住发出痛苦地低吼声，那低吼声就如同离群的孤狼，凄凉痛苦的绝望嘶吼声一样。周围的行人也惊异地看向林雷，不自禁地这些人都远远躲避开。

这些行人们用一种看傻子的目光看着林雷。

林雷脸上两行泪水无声地流下。

傻子，自己就是傻子。

相信承诺的傻子！

“砰！”林雷忽然痛苦地单膝跪了下来，用力地捂着心口。

心痛，痛地心仿佛被针刺一样。

痛地手心都剧烈疼痛，疼的十指都没有了直觉，林雷只能狠狠地用手抓住心口，似乎这样才能缓解疼痛。

“哈哈！”

林雷流着泪水，却忽然站了起来仰天大笑，笑自己的傻，笑自己的天真。

这一刻――

那心口剧烈地疼痛令林雷咳嗽了起来，咳嗽地胸膛仿佛刀刺一般疼痛，可是林雷依旧剧烈咳嗽了起来，咳嗽的林雷就好像虾子一样蜷缩半跪了地上。

“咳，噗！”

一口剧烈地咳嗽，一口凄凉艳红的鲜血喷在了雪地上。

林雷看着雪地上这一滩鲜血，他忽然觉得，这一滩鲜血很像一只玫瑰花，一只血色的玫瑰花。林雷的脑海中不由浮现出去年的今日，艾丽斯握着玫瑰花的场景。

“水中月，镜中花，那梦中的人啊，终究是一场空。哈哈……”林雷在香榭大道上旁若无人的大笑，笑声却那么凄凉。

依旧一袭月白色长袍的德林柯沃特静静站在林雷身旁，德林柯沃特没有出声，只是怜惜地看着林雷，只是心中感叹：“唉，林雷，其实还只是一个孩子啊。”

今年，林雷也不过才十六岁。

“老三！”

忽然一声急切地大喊声响起，耶鲁、雷诺、乔治三人从香榭大道不远处跑了过来，这里距离碧水天堂很近，三人也发现了街道中央的林雷。特别看到林雷面前一滩血更是脸色大变。

“老三，你没事吧。”

“林雷。”

耶鲁、雷诺、乔治三人连忙去扶林雷。

林雷看向身旁的三兄弟，微微摇头：“没事，你们不用担心。”林雷仰头看天，“原本我喜欢雪的，可是现在却感觉，这雪很凄凉，很冰寒。”

“你们在这吧，我先回学院了。”林雷说着便直接一人朝香榭大道尽头走去。

耶鲁、雷诺、乔治三人彼此相视，眼中都有着担忧和焦急，然后他们三人立即朝林雷追了过去……

而天地间的大雪还在下，那一滩让人心惊的'血色玫瑰'也慢慢的，被积雪覆盖了，再也没有了踪迹。

第四集 龙血战士 第十三章 - 十天十夜

回到恩斯特魔法学院后，林雷只是取了他经常使用的一个包裹便直接踏入了恩斯特魔法学院的后山，这个包裹当中有着衣服、魔晶卡以及一柄平刀。

“老二，老四，你们去看着点老三。”耶鲁嘱托道。

乔治跟雷诺也点了点头，他们也有点不放心林雷。

“老大，那你干什么？”雷诺说道。

耶鲁眼中闪过一道冷光：“我？”

“我要去查查，艾丽斯那个没眼光的女人为什么要背弃老三。到底是那个混蛋小子，敢抢我兄弟的女人。”耶鲁说着就站了起来，“我现在就去芬莱城，你们帮我好好看着老三。”

“知道。”雷诺、乔治点了点头。

而后耶鲁就带着几个家族的护卫，直接离开恩斯特魔法学院前往芬莱城，至于雷诺、乔治二人，则是在冰天雪地的情况下赶往恩斯特学院的后山。

******

骑着骏马，耶鲁带着几个护卫奔行在雪地当中，很快他们就来到了芬莱城。进入芬莱城后，耶鲁直接前往家族在芬莱城的一处驻地。

那是一座九层高楼，芬莱城有名的豪华酒店。

在酒店的后面有着一些不对外开放的独立小楼，耶鲁直接冲入了其中一座红色的两层小楼，两层小楼中立即涌出了五个穿着华美的中年人，这五个中年人见到耶鲁，齐声恭敬道：“耶鲁少爷。”

“华特，我二叔呢？”耶鲁直接说道。

那五个中年人，名叫'华特'的，也是其中唯一一袭黑色长袍的中年人恭敬道：“大人他在七天前已经回总部了。现在神圣同盟这边的事务暂时有我来负责。”

华特很清楚，自从家族地二少爷'耶鲁'成为恩斯特魔法学院的学员，在家族中的地位就上升了一大截。

耶鲁，不同于家族中一般子弟，因为耶鲁是嫡系子弟。即使是他华特的顶头上司，总管整个神圣同盟事务的'二叔'也不会怠慢耶鲁。

“耶鲁少爷有什么事情请尽管吩咐。”华特恭敬说道。

耶鲁微微沉吟，便直接吩咐说道：“你给我去查查，在芬莱城干陌路上，有一个女孩叫'艾丽斯'的，她今年十六岁。也是威林魔法学院的学员。最近她跟一个男的搞在了一起。你将艾丽斯以及那个男的所有讯息给我弄来。”

“是，耶鲁少爷。”华特又微微笑道。“耶鲁少爷可是喜欢这个艾丽斯，如果是。我可以……”

“不用。”耶鲁脸色一冷，“我需要的讯息，你要尽快给我，尽快，明白吗？”

“是。”华特也意识到这位耶鲁少爷，这一次似乎很生气。

……

当天晚上，烛光幽幽。

耶鲁沉着脸。坐在餐桌前缓缓饮酒。只是心思明显不在酒上。

只听得一阵急促地步伐声响起，华特带着一名看似二十几岁的冰冷女人快速走了进来。步入餐厅，华特当即恭敬行礼道：“耶鲁少爷，艾丽斯跟那位男子地讯息已经查清楚了。”

“说。”耶鲁冷然说道。

华特看向旁边的冰冷女人。这女人恭敬地说道：“耶鲁少爷，那位艾丽斯共有两位男友，第一位名叫林雷&巴鲁克，出生于乌山……”

“停，说第二个男地。”耶鲁眉头一皱。

“艾丽斯现在的男友，名叫卡蓝&德布斯，出生于芬莱城，今年十七岁，威林战士学院学员，五级战士！他所在的德布斯家族是芬莱王国的大家族，而卡蓝&德布斯正是德布斯家族的继承人。”

“卡蓝&德布斯，德布斯家族？耶鲁眉头一皱，”一个王国中的小家族？“

旁边的华特略带讨好地说道：“德布斯家族，在芬莱王国中算得上是大家族，当然在玉兰大陆上只能算是不起眼地小家族了。”

“哦，我要惩戒一下这个德布斯家族，你有办法吗？”耶鲁看向华特。

“这很简单！”

华特笑了起来，“耶鲁少爷，你有所不知，这德布斯家族，实际上就是我们道森商会在芬莱王国一个合作者。我们在芬莱王国中地生意，我们赚大头，他们德布斯家族就略微赚一点。这么多年了，也养肥了德布斯家族。”

“哦，这个德布斯家族，竟然是我家商会在芬莱王国的合作者？”耶鲁脸上有了一丝揶揄地笑容。

华特点头道：“是的，耶鲁少爷。你也知道，我们道森商会做生意也不是要霸占所有利润，在四大帝国、数十个王国当中都是有一些合作者的。毕竟也要给他们一点好处赚赚。”

耶鲁点头。

这他知道，道森家族掌控地'道森商会'可是整个玉兰大陆三大商会之一，就是四大帝国和两大同盟也不敢小觑他们。这也是耶鲁能够走后门进入恩斯特学院的原因。

恩斯特魔法学院，那背后可是光明教廷，对外宣布录取学员是绝对的公平。

能够走'光明教廷'的后门，那岂是一般的家族能够做到的。

道森商会，做生意的信条是'有钱大家赚'.

在四大帝国，还有两大同盟的各大王国、公国中，道森商会都会有一些合作者，让那些合作者略微占点好处。

跟着道森商会混，那就是上了巨型战船。看看德布斯家族，道森商会在'芬莱王国'的生意，只是让德布斯家族喝点'汤'，就令德布斯家族成为芬莱王国的巨富。

“耶鲁少爷，芬莱王国当中有很多家族想要顶替'德布斯家族'的位置，成为我们商会在芬莱王国地区的合作者。只是因为德布斯家族和我们合作还不错，我们一直没有给其他家族机会。”华特微笑说道。

耶鲁明白华特的意思。

“芬莱王国中地合作者，马上给我换。那个德布斯家族。给我打压！”耶鲁声音发寒。

“是，少爷。”华特立即应命。

一个王国的合作者而已，就连华特，这个道森商会在神圣同盟区域的'二把手'都有权利换掉。更别说耶鲁这个家族中的嫡系子弟了。

“可怜的德布斯家族啊。”华特心中暗道。

******

恩斯特魔法学院后山，连续的大雪让整个后山披上了一层银装，在密集树林当中，间或者还有着一些巨石。而在后山其中一处的空地上，林雷正闭着眼睛，静静地站在一座巨石面前。

影鼠'贝贝'在旁边的雪地里，静静地守护着林雷。

旁边乔治、雷诺二人也彼此疑惑地相视。

“乔治。林雷他到底在干什么？他这么站在巨石面前，已经整整一天一夜了。喊他，他也没反应。而且一天一夜来，他都没吃没喝过。这样下去，怎么得了。”雷诺有些焦急。

乔治缓缓摇头说道：“别急，老三他是六级魔法师，又是战士。身体素质非常的强，有天地元素补充，就是几天几夜不吃不喝都没问题的。我们先这样看着吧。我相信老三不是那种受不了打击地人。”

雷诺也微微点头。

他们根本无法知晓现在林雷所处的状态。

其实这时候德林柯沃特也在一旁。只是雷诺、乔治二人都看不到，德林柯沃特看着林雷。心中暗惊：“这林雷，似乎进入新地境界了。”作为石雕大师级别人物，德林柯沃特对林雷现在的状态也是猜地出来的。

林雷看着眼前这一座巨石。这巨石高过两米，长也有三四米。

凝视着巨石本身的线条花纹，这巨石本身的石质花纹是非常杂乱的，然而在林雷长时间地凝视当中，其中的部分花纹仿佛被提取出来一样，自然在林雷脑海中聚集。

这些花纹，模糊间近似于五个人形。

恍惚间，这五个人形竟然化为了五个'艾丽斯'，各种各样的场景也不断在林雷脑海中涌现，脑海中这座巨石自然被雕刻剥离开来，最终变成了五个女子石雕。

“乔治，快看，老三动了。”雷诺惊喜道。

林雷从包裹当中取出了平刀，右手手持平刀，凝视着这块巨石，随后林雷整个人动了起来，那平刀更是化为了一阵刀影，那巨石顿时是石头废屑抛飞了起来。

心灵跟大地融合，跟风融合。

林雷地心灵能够清晰感受到整个巨石内部地纹路，挥动的平刀就好像飘逸地风一样削在巨石上，每一刀都仿佛是经过严格测量一样不多不少，精确到巅峰。

平刀时而快速挥动，时而缓慢小心地点触，时而飘逸地留下一道纹痕，时而重重地劈掉一块碎石……

“还记得，当年在嗜血战猪下你惹人怜惜的模样。”

林雷脑海中完全是当初跟艾丽斯初次相遇那一幕，心底地那一份感情完全灌输在平刀上，林雷周围地雪花开始围着林雷旋绕了起来，心灵前所未有地和大地和风融合，却令地系元素、风系元素不断涌入林雷体内。

林雷并没有其他念头，他现在正进行挥洒着那一分感情。

渐渐的，巨石最左边地五分之一的部分，被雕刻出一个女人的人形，大概的石雕胚胎模样出来了。林雷不吃不喝，一刻不停地继续雕刻着。时而能在瞬间挥刀数十次，时而在几分钟才小心翼翼地雕刻出一条优美的线条。

……

完全将自己对艾丽斯的感情融入平刀的林雷并没有发现，他现在的状态，是他从学石雕有史以来，最进入状态的一次。

在过去，无论哪一次进行雕刻，林雷都不会百分百沉浸其中。

至少，过去林雷一件石雕都是分很多天雕刻的，他可以随时停止下来，等到下一次继续雕刻。

然而这一次不同，如今的林雷完全沉浸在那种挥洒过去感情，沉浸在雕刻激情的当中。他根本意识不到'需要停止'，意识不到'他需要吃喝'.这种绝对沉浸地状态，也令林雷前所未有地跟自然融合。

那种绝对跟自然融合的状态下，林雷的精神力以前所未有地恐怖速度成长着……

现在林雷精神力成长的速度，比常人快上千倍。

“完全和自然契合，达到'忘我'的地步，真的是让人惊喜啊。”德林柯沃特眼睛发亮。

一天天过去，林雷完全沉浸在其中，地系元素、风系元素也不断灌入他体内，补充着身体的能量消耗。

转眼间，林雷进行雕刻已经整整十天十夜了。

“蓬！”

以林雷为中心的雪花朝四面八方溅飞开来，手持着平刀的林雷平静地看着眼前的巨型石雕，这件石雕是林雷花费最大心力的石雕，也是林雷雕刻出的最大的石雕，也是林雷最成功的石雕。

这件石雕，共有五个女人模样的石雕构成，模样是以'艾丽斯'为模板――

有她处于危险中令人怜爱的模样，

也有在阳台上悄悄谈话的可爱模样，

有她初恋时害羞的模样，

也有她热恋时动人模样，

还有分手时候那一丝的绝情模样！

“一年时间，一切仿佛一场梦，而现在，梦终于醒了，这件作品，就叫'梦醒'吧。”林雷看着这件石雕作品，感到自己的心灵前所未有地轻松。仿佛过去的感情完全被寄托到这件石雕作品当中了。

石雕'梦醒'，就此诞生！

第四集 龙血战士 第十四章 - 液化

雷诺、乔治、耶鲁三人呆呆地看着这件石雕，他们完全被这件石雕给震撼住了，在他们眼中，这石雕的五个人形仿佛有了灵魂――

那最左边的那个人形石雕，那种蕴含的柔美、软弱，是那么的惹人怜惜。

那第二个人形石雕中，蕴含的可爱活泼，是多么的让人心动。

那第三个人形石雕，就好像一个女孩在自己面前害羞脸红一样。

……

这石雕中的五个人，拥有着独立的神韵。

林雷凝视着这件石雕，却有种恍若做梦的感觉，这五个倩影就是梦中记忆，而现在梦醒了。

“林雷。”德林柯沃特走了过来，那一袭月白色长袍依旧一尘不染。

林雷看向德林柯沃特。

德林柯沃特脸上有着一丝欣慰：“石雕技艺，你已经达到了大师的高度。你这件石雕作品完全可以算是我们'平刀流派石雕'的代表作品了。经过这一次，想必你对于石雕又有更深的了解了。”

林雷微微点头。

真正地完成这么一件作品，林雷才真正明白，为什么一些石雕大师流芳百世的作品只有那么一两件。不是那些石雕大师能力不够，而是……真正那种堪称'神作'的作品，是可遇不可求的。

比如林雷可以完成石雕'梦醒'，可是你让他再雕刻出这么一件，那恐怕是强人所难了。

一件堪称'神作'的石雕出世，那是需要精湛的技艺、绝妙的灵感以及挥洒地激情。只有拥有绝对的激情，融入百分百。毫不保留的感情，才能完成一件震撼人心的作品。

林雷现在完成了石雕'梦醒'，可是要完成又一件堪比'梦醒'的作品，却又不知要到何年何日了。

不过――

经过十天十夜地投入雕刻，林雷的心灵已经清晰记住了那种美妙的境界，在雕刻的境界上，林雷实际上已经有所提升了。如今让林雷再雕刻出一件作品，虽然不如石雕'梦醒'，可是也要比价值五六千金币的石雕好的多。

“林雷，感觉到你精神力地变化吗？”德林柯沃特得意笑了起来。

林雷一怔。

精神力？

那澎湃地比过去浩瀚的多地精神力。强度要比过去强的多得多，如果是十天之前林雷地精神力只是一棵小树的话。如今林雷的精神力就是一棵茂盛地参天大树。

“怎么增加这么多？”林雷心被震骇住了。

德林柯沃特得意的一笑，白胡子翘了翘：“十倍！你的精神力在短短十天内。得到了恐怖的提升，一下子达到十天前的十倍之多！短短十天赶上别人数十年地修炼，你地精神力直接从初入六级魔法师，一跃达到七级魔法师的地步。”

林雷也感到有些难以置信。

增加地未免太多了，十倍啊！

“效果很好吧？哼，我德林柯沃特创立的平刀流派雕刻，那效果是毋庸置疑的。不过……我还真是羡慕你啊。”德林柯沃特笑地眯起了眼睛。“林雷。你应该知道，融入绝对地感情。让灵魂完全和自然契合的状态是非常难得，非常难得的。”

林雷点头承认。

如果那种状态容易进入，恐怕'神作'就不罕见了。

“我在世近一千三百年。而我也只是三次进入那种状态，完成三件我最自豪的作品。”德林柯沃特脸上有着一抹自豪，旋即又说道，“不过我雕刻那三件作品，花费的时间分别是两天，四天，三天。加起来才九天的时间，还不及你一次。”

林雷刚才也听到德林柯沃特说了，自己雕刻整整花费十天十夜的时间。

“这种状态，是平刀流派雕刻增加精神力最快的状态，在那种状态下，恐怕超过常人的千倍之多！这种状态，是我们梦寐以求的状态。维持在这种状态，时间是越长越好，所以雕刻的'石雕'越大，你获得的好处就越多。”

林雷心中承认。

石雕'梦醒'是一个巨型石雕，整整雕刻出五个人物，这是非常罕见的大型石雕。

德林柯沃特长叹道：“不过灵感、激情来的时候，脑中已经有了雕刻的模型，根本没得选择。”

林雷心中也明白。

就好像自己看到那座巨石的时候，看到那些纹痕，加上自己感情地原因脑海中竟然自然地构思出五个人形出来。那种激情来的时候，忘却的世界，忘却了自己，只知道石雕！

所有的精神，所有的感情，都在石雕上。

在进入那种状态的时候，根本没有别的精神去想'我要炼制一个巨型石雕'，根本不可能分心，一旦分心，那种状态便被破坏了。

“林雷，我想问问，你这件作品，叫什么名字？”德林柯沃特询问道。

“梦醒。”林雷回答道。

德林柯沃特心中品味片刻，而后微微点头：“不错，好名字。”

那场罕见的大雪早就已经停了，天地间一片白色，整个后山的地面上都有着一层厚厚的积雪，足以埋到膝盖位置，这样大的大雪还是比较少见的。大雪过后，温度也骤降。

耶鲁、乔治、雷诺三人在这样寒冷的天气下，直接在旁边扎了个帐篷，耶鲁命令一些下人送食物过来，他们就这么地看守着林雷。

此刻耶鲁三人都在为林雷的这件作品而惊叹着。

“耶鲁老大，老三现在都雕刻成功了，他还站在石雕面前干什么？”雷诺有些担心地说道，他们根本不知道林雷正跟德林柯沃特进行灵魂交流，德林柯沃特是魂灵形式存在，他们也看不见。

耶鲁微微摇头：“我也不知道。不过老三这件作品，绝对可以和普鲁克斯大师的作品相媲美了。”

至少在耶鲁眼中，林雷的这件作品是那么的震撼心灵。

“耶鲁老大，老二，老四。”

林雷地声音突兀地响起，这倒是令耶鲁、乔治、雷诺三人微微一怔，雷诺更是兴奋的大叫道：“林雷，你总算是说话了，整整十一天了，十一天了啊。你不吃不喝十一天了。”

林雷在那座巨石面前静站了一天，雕刻又花费十天十夜。的确是整整十一天时间。

如果是一些普通人，十一天不吃不喝早就死了。就是一般的四五级魔法师十一天不吃不喝估计也是有气无力虚弱的很。可是林雷现在只是微微有些饥饿感，身体却无丝毫不适。

因为进入那种特殊状态，和自然完全契合的时候，那地系元素和风系元素不断涌入他体内补充能量消耗，且不断改善着林雷的体质。

“十一天了，恩，我的确有点饿了。”林雷笑着说道。

“饿了？”

乔治第一个兴冲冲地跑到不远处的帐篷当中。取出了两个被毛皮包着大盒子。那毛皮是保温用的，解开毛皮。里面正是铁质地盒子。开启两个铁盒子，里面正是丰盛地菜肴。

“等一下，吃饭怎么不喝酒？”耶鲁哈哈笑道。

林雷看着自己的三个好兄弟一个忙着放好菜肴。一个准备装米饭，另外一个倒酒。看他们忙碌地样子，林雷忽然感到心里很温暖。

十一天这么陪着自己，林雷心里怎么会不感动？

只是林雷将一切都埋在心里，埋得深深的。

“老大，老二，老四，我们一生都是好兄弟。”林雷心中坚定地说道。

“老三，来，快吃。”乔治热情地说道。

“好。”

林雷跟自己地三个好兄弟在这么苍茫的后山雪地之上，就这么地吃喝起来，彼此欢声笑语不断，影鼠'贝贝'也在旁边兴奋地大吃大喝了起来。

吃完后。

“耶鲁老大，这件石雕你帮我保存一下。”林雷起身站了起来，放眼四顾，周围一片雪色苍茫，“我十五岁那年就去魔兽山脉试炼了，按道理十六岁七月、八月的时候我也要出去试炼的，不过当时因为艾丽斯的关系，我当时没有去试炼，现在我决定去魔兽山脉，好好试炼一段时间。”

耶鲁、乔治、雷诺三人一怔。

“老三，你要去魔兽山脉？”耶鲁急了，乔治跟雷诺也急了。

在他们看来，林雷刚刚经历过打击，现在有十一天不吃不喝，刚刚情绪好点又要去整个玉兰大陆第一凶地'魔兽山脉'，这不得不令耶鲁他们三人担心。

林雷笑着说道：“好了，你们也别担心，我现在很理智。如果我还没有走出阴影，这件石雕'梦醒'我就会毁掉了。”

转头看向石雕'梦醒'.

看着这件石雕，林雷就仿佛看到自己过去一年的日子，如今林雷的心前所未有地宁静。

“那，只是一段记忆，只是人生地一次挫折而已。因为艾丽斯，我修炼的步伐已经减慢了，现在我不得再拖延了。”林雷对着耶鲁三人微微一笑，背起了自己地包裹，“我就不回学院直接出发了。”

“老大、老二、老四。”

林雷目光凝聚自己三个好兄弟身上，微微一笑，“真的很谢谢你们，我林雷很庆幸，有你们这样的兄弟。”

说完林雷背着包裹，带着贝贝，就踏着积雪朝东方前进了。

耶鲁、雷诺、乔治三人看着林雷地身影愈来愈远，最后消失在那雪色的天地间。

******

魔兽山脉当中。

高耸的大树、密集的荆棘、杂乱的野花野草、枯败的落叶，整个魔兽山脉依旧是那么的原始，林雷盘膝坐在一处草丛当中，吸收着外界的地系、风系元素炼化着魔法力。

林雷的精神力虽然达到了七级魔法师境界，可是魔法力依旧是六级的层次。

林雷踏入魔兽山脉已经整整一个月了。

这一个月当中，林雷偶尔杀一些魔兽，其他时候，不是在研究风系七级魔法'飞行术'，就是在冥想修炼魔法力。

恩斯特魔法学院根本不教导七级以及更高的魔法。不过'飞行术'跟'漂浮术'几乎是简单的一个延伸，林雷根据在学院图书馆中阅读的有关于风系魔法原理的书籍，一直在试验着飞行术的魔法咒语。

整整一个月的试验，林雷已经可以轻松地在天地间飞行了。

虽然林雷不知道自己研究出来的魔法咒语是否跟外界统一规定的'飞行术'魔法咒语相同，可是如今的飞行速度，林雷也算是比较满意了。

六级魔法师到七级魔法师的确是一个大坎，不过这一个大坎最难的就是精神力的提升，林雷如今精神力已经提升到了，而魔法力的炼化只需要时间足够就可以了。

林雷的元素亲和力都是超等，魔法力炼化速度可是极为快速的。

影鼠'贝贝'在林雷的旁边四处环顾，小心地保护着林雷，而林雷则盘膝静静地炼化着魔法力。

林雷体内胸口中丹田位置。

那土黄色迷雾跟青色迷雾已经浓密的骇人了，然而现在依旧有那土黄色的气体跟青色气体进入中丹田中，随着密度越来越大，终于……丹田中的迷雾达到了一个极限。

一滴土黄色的液体水珠跟一滴青色的液体水珠出现在林雷的中丹田当中。

紧接着，土黄色和青色的液体水珠越来越多，从一颗变成十颗，百颗，千颗……

六级魔法师和七级魔法师的一个区别，就是――魔法力开始液化！

第四集 龙血战士 第十六章 - 上天无门

躲在草丛当中地林雷，屏息地看着这一幕：“那一堆。最起码有五六十株吧。”林雷心中有着压抑地狂喜。只是最令林雷愕然的是――

贝贝似乎仍嫌不够。继续地快速拔着一株株蓝心草。

“贝贝那两只小爪子，那么一堆蓝心草。他抱得过来地吗?”林雷有些疑惑了。立即灵魂传音道。“贝贝，够了。快回来吧。”

贝贝抬头看了林雷一眼。而后那可爱的小鼻子一皱：“不急，还少着呢。”

就在这时候，一只在河流旁喝水地迅猛龙朝这里瞥了一眼，而后目光落在了贝贝身上，迅猛龙显然看到了贝贝，因为喝水而趴着的前股直立了起来。迅猛龙冰冷地目光盯着贝贝。

“不好。”林雷心一下子到了嗓子眼。

如果贝贝跟这个迅猛龙厮杀引起来，说不定就会引起其他的魔兽过来，到时候情况就糟糕了，这山谷中的魔兽实在是太多了!

贝贝也注意到了迅猛龙。当即看向迅猛龙，然后似乎很是害怕地躲在蓝心草小草堆旁‘瑟瑟发抖’。

“吼”迅猛龙发出一声得意地叫声，然后又趴下前股。在河流旁惬意地喝水了。

“一个傻大个，欺骗它太容易了啊。”贝贝得意地对林雷灵魂传音说道。

林雷这个时候却哭笑不得，没想到贝贝还会‘装弱’。林雷很清楚。一年半前，贝贝就可以将迅猛龙攻击的逃离开去，而又成长了一年半，如今地贝贝，实力应该还要强点。

对于迅猛龙。贝贝绝对不畏惧。

不过贝贝地确很聪明。知道这里闹出大地动静，容易暴露林

人类!

魔兽是非常敌对人类的。

在那只迅猛龙眼中，贝贝只是一个非常弱地小魔兽而已，看到贝贝这么畏惧它，它当然懒得杀贝贝了，毕竟它也知道。黑色地魔兽老鼠，也只有最低级地黑色影鼠而已。

不过这只迅猛龙不知道，它有个‘同胞’曾经被贝贝躁躏地很惨。

“厉害。”林雷对贝贝竖起了大拇指。

贝贝自得一笑：“那是自然。我贝贝可是最聪明的魔兽老鼠。”而后看了一旁比它身体还要高一些的蓝心草‘小草堆’，贝贝地身体陡然膨胀了起来，从二十公分长变成近半米长。

体积变大后，贝贝那两只前爪轻易地将那一堆蓝心草草堆给抱在怀里，然后后腿发力一蹬――

嗖!

贝贝就到了草丛当中。直接落在了林雷地身旁。

“老大。总共一百六十株蓝心草，我贝贝出马，那是无往不利啊。”贝贝骄傲地挺起那小胸脯。

林雷宠溺地摸了摸贝贝的小脑带。然后将那些蓝心草都放入包裹当中。

“继续前进，我现在对山谷越来越好奇了。”林雷眼中放光地看向东方。“这个山谷有这么多的魔兽，特别是天地元素密度是那么地浓，我感到这里比我们刚下来的地方。天地元素密度还要浓上一些。这里的天地元素密度，差不多是外界的十倍左右了。”

林雷有种感觉――

导致天地元素密度诡异浓密的原因，肯定在这条山谷地东边。

沿着草丛密集地地方迂回前进。辅助魔法‘极速’在身地林雷，整个人的速度也快地可怕，七级风系魔法师施展的‘极速’已经可以让人速度一下子变成原先地三倍!

三倍地速度啊，加上林雷本身就是四级战士。

“呼。呼!”

林雷地快速地潜行着，躲过一只又一只的魔兽，幸亏除了飞马族群所在的那块区域，其他地方地杂草都非常的茂盛。林雷如此身高，完全可以悄然窜行其中。

“从进入山谷到现在，我差不多朝东方前进了近百里距离了。”

林雷很惊讶。

因为整个魔兽山脉也就近千里宽，一条山谷竟然有这么长的确是非常惊人地。按照距离计算，林雷现在所进入的区域，也差不多接近魔兽山脉中心区域了。

“咦，老大。这里魔兽很少啊。”贝贝站在林雷肩膀上，靠后腿直立起来仔细地四周观望-U伯0

林雷微微点头。

前后数里范围内，魔兽总共才两只，如此稀少地魔兽数量的确是非常的怪异。这两只魔兽都是体型巨大地迅猛龙。最重要地是……这两只迅猛龙都趴在地面上休憩。似乎是在睡觉。

“只有两只迅猛龙。还都是在睡觉。”林雷自嘲笑了笑。“这一段距离，恐怕是我进入山谷当中最轻松地一段距离了，不过这两只迅猛龙也和一般地迅猛龙不大一样。”

林雷发现。这两只迅猛龙地体积比一般地迅猛龙还要大，因为是趴着地高度无法确定，但是这两只迅猛龙单单趴着。高度就赶得上一般迅猛龙站立着，同时它身体地长度。是普通迅猛龙的近两倍。

这两只庞大地迅猛龙卧在地面上。就仿佛两座山丘。

林雷小心起见，还特例从距离两只迅猛龙二十多米外的草丛当中小心地穿梭而过。可是林雷没注意到。当他窜行在杂草丛中发出地那些‘沙沙’声的时候，两只迅猛龙地耳朵都动了动。可他们依旧闭着眼睛趴在地面上。

窜行草丛当中。当然会发出一些声音。

不过林雷没有太在意。因为在林雷看来。就是风吹过草丛也会发出一些‘沙沙’声。只是比人穿过草丛发出地声音小上一些而已，而且窜行草丛间这么久。也没出过问题。

“咻!”

一道幻影极速划过长空，直接砸向林雷。‘极速’附身的林雷竟然也只来得及猛地停下前进步伐。

“啪!”

一条如同钢铁长鞭地长长龙尾狠狠抽击在林雷身前大概半米的位置。地面都被抽裂开来。露出了一道足有一米宽地大坑。林雷整个人连忙一蹬地面跃了起来。

“被发现了。”林雷心头一颤。

“吼”“吼”

连续两声低吼。原本趴着睡觉的两只庞大地迅猛龙陡然站立了起来，这两只迅猛龙都足有四层楼高。单单身体就足有四十米长。那条龙尾也有四十米长，骇人非常。

“这么大地体积。恐怕是迅猛龙一族的强者。估计是八级魔兽。”林雷心头一颤。

这是他在山谷内部遇到的第一只八级魔兽，如今达到七级魔法师地林雷即使对上七级魔兽，也有信心一拼。可是遇到八级魔兽。连拼的念头都不敢有，因为魔兽越往上差距就越大。

其实从魔兽晶核地价格就看得出来。

六级魔兽晶核。价值一千金币。

而七级魔兽晶核，价值就达到五万金币!六级和七级的差别可想而知。

而八级魔兽晶核，价值就达到五十万金币!

至于九级魔兽晶核。那就是五百万金币!

这当然是学院图书馆中书籍地介绍，而事实上强大魔兽地晶核是非常罕见的。一般都是有价无市。

八级魔兽，那是比七级魔兽强大地多的。

“吼。吼”

两只八级魔兽级别地迅猛龙彼此相视一眼，竟然流露出一种戏谑地光芒，而后这两个巨型迅猛龙迈着大步子朝林雷追逐过来。

八级魔兽的智慧，绝对不比人类低。

“呼。呼!”林雷快速地极速拼命朝东方跑着，同时口中念着飞行术魔法咒语。只是飞行术是七级魔法，魔法咒语也比较繁复。需要花费好一段时间才能完成。

贝贝这个时候也不敢趁能。

他敌得过七级的迅猛龙，可是八级地迅猛龙。单单那比七级迅猛龙整整大上一号地身体，贝贝就非常清楚。恐怕自己地牙齿一口咬下去。恐怕还咬不到这八级迅猛龙地肉呢。

体型大。同样鳞甲也非常厚。这八级迅猛龙的每一块鳞甲都近半米厚。鳞甲下面更是厚实地肌肉。

要伤到他们。很难。

四级战士的速度。配合上‘极速’辅助魔法，林雷的速度还是比行动迟缓的迅猛龙略微快上一些的，这庞大地迅猛龙行动迟缓，可是它步子也大。一步顶林雷数十步。

最重要的是――

这八级迅猛龙那如同钢铁长鞭地尾巴。却如同闪电一样快速，比七级迅猛龙的尾巴还要快，只是一闪就越过数十米的距离。跟贝贝地移动速度也相差无几。

地面震动。两只巨型八级迅猛龙不断追逐着林雷。只是时而彼此还交换一个诡异的眼神。

“呼!”

林雷整个人突然冲天而起。飞行术的魔法咒语终于完成了。

“终于安全了。”林雷飞到高空。看着下方那两只庞大的迅猛龙这才长松一口气，“这两只八级迅猛龙太阴险了，竟然故意假寐来偷袭我。”

林雷不清楚，并不是迅猛龙故意偷袭他。

而是因为八级迅猛龙对周围地感应非常灵敏，他们听愤了风吹动杂草地‘沙沙’声音。陡然这种声音频率加剧。自然会引起他们地怀疑。

“吼”

两只八级迅猛龙看到林雷飞起。丝毫不愤怒，反而仰头吼叫了起来。那种吼叫声中仿佛有一种喜悦地味道。

愤怒和喜悦，林雷还是分辨得出来的。

“吼”“吼”“吼”“吼”……

陡然林雷地上空响起了一阵阵龙吼声，龙吼声此起彼伏。单单听声音就知道魔兽很多。

“在上方。”停留在半空当中地林雷震惊地抬头看过去。只见那白色迷雾当中有一条条庞大地龙型魔兽飞了过来，每一只龙型魔兽都有七八十米长，那一双肉翅展开来也有五六十米宽。

一条条巨型飞龙在白色迷雾中若隐若现。数量之多，林雷只是眼睛一扫。

“至少数十只。”林雷感到自己都屏息了。

一条条庞大地飞龙从天而降，火红色地鳞甲那么地耀眼，火焰都隐隐环绕着身体。

“火龙一族!”林雷感到事，情糟了。

火龙一族。属于龙族中中等族群。一般的火龙都是八级魔兽，火龙中地强者也可能超越种族限制成为九级魔兽。

“两只不会飞的八级魔兽都把我折磨成这样了，现在是会飞的八级魔兽。还几十只。”林雷感到心里发苦。

而就在这时――

“吼”“吼”……

又是一阵连续地吼叫声从另外一个方向传来。而后只见一条条体积跟火龙相差无几地龙型魔兽展开巨型肉翅飞了过来，这些庞大的飞龙的鳞甲都是碧绿色地。如同碧玉一样清澈。

这种有着碧绿色鳞甲地庞大飞龙，数量上丝毫不弱于火龙一族。

而下方那两只八级迅猛龙则是得意地叫着，他们地眼中都有着一丝阴谋得逞的含义。

“我知道为什么刚踏入这块区域。只有这两只八级迅猛龙，而没有其他魔兽地原因了。”林雷心中发苦，“恐怕这块区域。只有八级魔兽才有资格进入。七级魔兽都不敢进入，这火龙一族跟绿龙一族。都是八级魔兽族群。恐怕那两个迅猛龙一直耍我玩呢，看我要飞行溜走。就立即吼叫吸引那些火龙、绿龙过来。”

过百只巨大的飞龙盘旋在上空。林雷这个时候才醒悟。

然而此刻。他上天无门啊!

“老大。我们现在怎么办?”贝贝可怜西西地声音在林雷脑海中响起。

第四集 龙血战士 第十七章 - 幽深地穴

-林雷仰头看向上方不断盘旋的过百只巨龙，每一只火龙那腾绕在体表的火焰就会令空气温度急剧上升，而那一身碧绿色鳞甲的绿龙却散发着让人心颤的冰寒之气。

冰火两重天啊！

而在林雷下方，那两只庞大的八级迅猛龙则是饶头兴趣的看着林雷。此刻悬浮在离地六七十米的半空的林雷，根本无处可逃。而这一群在空中飞着的巨龙都饶有兴趣的看着林雷。

八级魔兽的智慧，绝对不下于人类，林雷何尝不知道，在这些巨龙面前自己就仿佛蚂蚁一样，自己的生死对方根本不在乎，他们在乎的是……自己能够给他们漫长的人生带来一丝乐趣。

戏弄！

就好像人类会戏弄小蚂蚁，等没兴趣了，然后一脚踩死！

“我可不想当蝼蚁，贝贝。”林雷跟贝贝相视一眼，“准备逃吧！”

“咻！”

林雷整个人极速朝下方坠去，身体的体重外加“飞行术”的附加，林雷整个人就仿佛一个重锤狠狠的砸在地面上，然而在靠近地面霎那身形陡然一缓。这种极速到极缓的过程，令林雷体内血液一阵沸腾，难过的要吐血啊。

“幸亏我不但是魔法师，还是个四级战士，身体抗得住。

现在身后就是两只庞大的迅猛龙，上空就是过百只展开着巨型肉翅的庞大巨龙，顾不了多少，林雷直接朝荒芜的前方冲了过去。

“吼~~~”那两只迅猛龙吼叫了起来。

“吼~~~”“吼~~~”“吼~~~”……

天空中过百只火龙，绿龙也吼叫了起来，然后两只迅猛龙立即迈开大步子朝林雷追逐了过来。每一步都令地面震动。而天空中过百只火龙，绿龙同样的一个个俯冲下来，瞬间，林雷就感到天黑了下来。

一直巨龙就那么大了。过百只。完全遮盖了天空，那数十只火龙不约而同的张开了足以人活吞下去的大嘴巴，吐出了一个个大火球，朝下方的林雷砸了过去。

“轰！”“轰！”“轰！”“轰！”

一颗颗和林雷差不多高大的巨大火球从天而降，八级火龙的“火球”并不是普通的火球，不单单是魔法切蕴含龙族本身的龙炎，温度之高，恐怕就是七级迅猛龙的铠甲都要烧裂掉。

“嘭！”

一颗大火球擦着林雷的身体砸在旁边。逃命的林雷顿时闻到了一阵毛发烧焦的味道。

“老大，你头发烧焦了。”贝贝的声音在林雷脑海中响起。

林雷自己却知道，这头发根本不是烧焦的，只是那火球温度太高，

仅仅靠近就令头发焦了。林雷整个人就仿佛一个灵活的猴子一样不断的转移着方向，不断的闪躲着一个个火球。

那些火龙也不一拥而上杀了林雷，而是戏谑的用火球蹂躏着林雷。

“实力差距太大了。我虽然是七级双系魔法师。可是对上八级魔兽，是必死无疑啊。”林雷感受这火球的恐怖温度，而那些火龙可以轻易吐出一个又一个的火球。

幸亏火龙们没有想立即杀死林雷。

忽然林雷感到一股森寒。适应高温的身体也不由一个寒战。

“咻！”一道透明的略微一丝碧绿色的标枪插在了林雷的旁边，而后崩裂开来，那恐怖的寒气令林雷立即快速转变方向。

只见天空中那数十只绿龙都张开嘴巴，一道道冰箭射出。对于体积巨大的绿龙而言那可能是冰箭，可是对于林雷而言。这长足有三米的巨型冰箭，完全是一个恐怖的标枪啊。

在龙炎火球，冰寒标枪的攻击下，林雷整个人耗费心力不断的闪躲着改变方向。

很累！

林雷感到自己心神皆疲。精神的那根弦总是这么绷紧着，短时间还好，如果时间一长，精神这跟弦绝对会崩溃的。林雷已经感到躲避有些力不从心了。最快速度的拼命跑，对体力消耗也特别大。

“嘭！”一颗火球砸在了林雷的右臂上。

一阵龟裂声响起。林雷身上的玉石阶的大地守护战甲便有了裂痕，土黄色的地系元素极速的在裂痕处环绕着。试图修复这里的伤痕。

“攻击力太恐怖了。如果正面击中。估计我这玉石阶的大地守护战甲只能抗住一下。”在生死关头，林雷的生命潜力似乎爆发了。再次快速，诡异的不断的闪躲。

这种闪躲的能力，甚至于林雷都感到惊讶。

这，绝对是自己的巅峰状态。可惜再巅峰，面对过百只巨龙也没有丝毫胜算。

“吼~~~”“吼~~~”

天空中过百只火龙，绿龙兴致勃勃的戏弄着林雷，看着林雷的不断的闪躲，他们愈加的感到有意思了。连后面的两只巨型迅猛龙也用龙尾时而的威胁一下林雷。

此刻――

林雷就仿佛一个蚂蚁。被一群强大的高手戏弄的小蚂蚁。

如果一个不小心。林雷就会死去。林雷的生死，这些巨龙们根本不在乎，这些巨龙们只是在想：“这个小小的人类到底能够坚持到什么时候呢？”

五分钟到了！

林雷在这种“戏弄”下坚持了五分钟了。

五分钟，300秒！

听起来挺短的，可是林雷却感到时间过的那么的缓慢。每一刻他都是在生死线上徘徊。

“这群混蛋，我如果躲闪不及，被他们杀死。估计他们会丝毫不在意的离开，继续他们安逸的生活吧。”林雷很清楚，自己就是这群巨龙生活的一个小小调剂而已。

贝贝的速度，其实比巨龙速度还要快，它独自一个是可以逃命的。贝贝现在只能在林雷的肩膀上。睁大眼睛看着天空中一个个火球，标枪，提醒林雷哪里有危险。

“老大。小心。三个火球！”贝贝陡然急切的喊道。

林雷脸色

“蓬！”

一个龙炎火球狠狠地砸在了林雷的身上。而后爆裂了开来。林雷身上那件玉石战甲表面黄土光芒极速闪烁，然后“蓬”的一声化为大量地地系元素消散无踪。

“嗤~~”林雷的头发瞬间被灼烧的焦了，脸上肌肤被高温灼热的疼痛。

没有了玉石战甲对全身地保护，无论是龙炎火球还是冰寒标枪。自己是挨一下龙炎火球还是冰寒标枪。自己是挨一下就必死无疑。

“我有些抗不住了。”林雷感到全身肌肉在发颤，连脑袋都有些发晕疼痛，林雷知道自己已经到了一个极限，如果再在这种状态下维持下去，自己会绝对会崩溃地。

“林雷，左前方一百二十米处有一座高近二十米的小山，这座小山的下面有着一个幽深的地穴。小山并没有将地穴完全遮掩，还有可容一两个人下去的缝隙，你赶快过去，可逃的一命。”德林科沃特的声音响了起来。

自从被巨龙们追杀。德林科沃特就一直没出声，而他一出声。就给林雷生的希望。而林雷

的速度竟然难以置信地再次提升了一线。生存的希望的确拥有惊人的力量。

高空盘旋的过百只火龙、绿龙们有些意外林雷的反应。

"嗯？"

等发现林雷直线朝小山方向冲去，原本抱着戏谑心态的过百只巨龙立即愤怒了起来。不约而同的过百只巨龙同时喷出龙炎火球，冰寒标枪，完全将那二三十米区域给封住了。

“啊！”

以林雷的速度，大概两三秒的时间就冲到了小山旁，而这时候大量的龙炎火球，冰寒标枪也狂砸了下来。

“缝隙！”林雷一下子看到了有近两米宽的洞口。毫不犹豫的林雷直接跃了过去。

然而还没有进入洞口，一个龙炎火球就当头砸了下来，龙炎火球的速度可比林雷移动速度快的多，当龙炎火球离林雷只有二三十厘米的时候，林雷的衣服竟然都燃烧了起来。

“嘭！”

贝贝体型诡异的膨胀了一号，然后用身体跟那龙炎火球狠狠撞击了一下。林雷则是幸运的逃入了洞穴当中。而贝贝却被紧接着的大量龙炎火球，冰寒标枪给掩埋了

“呼！”

林雷一路坠落下去。大概下落了七八十米的距离。砸在了结实的路面上。这地底一片幽暗。只有上方洞口留下一些光，不过林雷的视力非常好。微弱的光下足以看清楚地底一切了。而此刻――

林雷头发烧焦了。连脸上皮肤也有两三处被灼烧的发红发黑。

毁容了！

林雷这个时候却顾不得这些，他担心的是贝贝。

“咻！”一道黑影从上方坠落了下来，然后落到了林雷旁边的地面上，“哎呀，真是舒服啊，一会儿热一会儿冷的，我全身都舒服透了。”贝贝的声音在林雷脑海中响起。

林雷高兴的一把抱起贝贝：“贝贝，你没事？”

贝贝脸上脏兮兮的，可是他却得意的小鼻子一皱“那是当然，我贝贝的实力可比一年半前强多了，如果让我跟八级魔兽正面厮杀，我都不怕，还怕那么一点小火星，小冰块？”

林雷笑了，贝贝没事，林雷心中也是一片轻松。

“那你怎么没跟那些巨龙厮杀？”林雷戏谑说道。

贝贝愤怒不甘的说道：“我贝贝又岂会怕他们？可是他们的鳞甲太厚了，我个子太小，嘴巴太小。一口都咬不穿他们的鳞甲。我杀他们很难，可他们也休想杀我。”

林雷呵呵笑了起来。

“老大，你的脸怎么了？毁容了啊！”贝贝怪叫的声音在林雷脑海中突兀响起。

抽动了一下脸部肌肉，林雷感到一阵火辣辣的疼痛，只能自嘲道：“贝贝，我虽然锻炼身体力量，可是再锻炼也锻炼不到脸部肌肉啊，防御力不够啊。”

“呼，贝贝，先让我休息下。我累死了。”

林雷放开贝贝，直接躺在了地上。

刚才一段时间，不管是身体肌肉，还是精神上，林雷都撑到了极限。刚才危险的时候还好，可是现在安全了，林雷却感到无尽的疲惫涌了上来，林雷只想休息休息

山谷当中。过百只在空中好盘旋的巨龙，还有那只八级迅猛龙都看着小山位置。

“吼~~~~”忽然一只体积最大的火龙吼了声。

所有的巨龙跟迅猛龙都退却了开去，而那只体积最大的巨龙看了眼小山，眼中却有着一丝惊惧。

其中地底洞穴的入口是非常大的，甚至于可以容一条巨龙进入其中。然后火龙一族，绿龙一族却受到命令，搬来了一座小山将这个地底入口给挡住了。

对于巨龙而言，近两米宽的缝隙也没什么。以他们的体型根本进不去。

可是对林雷而言。却可以轻松进入其中。

“进入禁地，这个人类也是必死无疑了。”那头体积最大的火龙而后也冲天而起，飞离了这里。

这是迷雾山谷中的禁地，别说是人类，就是火龙一族，绿龙一族也不敢进去

凡是进去的，没有一个可以活着出来。这是迷雾山谷的铁律。

第四集 龙血战士 第十八章 - 棘背铁甲龙

地底洞穴当中，林雷躺下歇息了一会儿，感到状态恢复了。才站了起来。被过百头巨龙戏弄的场景，是林雷有史以来最危险的一次，几乎每一秒都可能被杀。劫后余生也令林雷长松一口气，不过林雷心中也有了强烈的渴望――强大的实力！

在巨龙面前，他就是玩物。毫无反抗之力。

“老大，我们上面去不了，只有在下面走了，旁边有一条很宽敞的通道。”贝贝灵魂传音道，同时跳到林雷肩上。

在林雷的侧前方正是有着一条曲折却非常宽阔的通道，这条通道足有十几米宽，近十米宽。不过这条地下通道却是弯曲的，通往未知的东方。林雷沉默片刻，便带着贝贝义无反顾的朝幽深通道深处前进了。

洞穴深处愈加的昏暗，当走了一会儿，地底通道更是一片黑暗，林雷甚至于难以看清楚路，只能摸着通道的墙壁小心的前进着。

“老大。这里到底是什么地方，那个通道为什么用一座小山给压着呢？”贝贝对林雷询问道。

林雷摇了摇头。

“上面是过百头巨龙。我们去就是送死。只能走下面。”林雷可没有能力在这岩石密布的地底挖出一条通道逃命。他只能选择沿着这条通往未知地点的通道。

贝贝跟着林雷小心警惕四周，唯恐冒出个什么魔兽来。

“前面有些光。”黑暗当中，林雷发现前方有着隐隐的光，不由快速朝前方靠近了过去，渐渐的，林雷发现了这条地底通道的出口，拿出口处正散发着隐隐的红光。

忽然――‘

“哈哈。萨帝厄斯，你不是很狂傲吗？三百年你对我做的，今天我会加倍的奉还。”一道浑厚的声音从那出口处传了过来，那声音就仿佛雷声一般低沉有力。

林雷不由一惊：“有人!"

"不过人类至少比魔兽好说话点。而且我也没有其他路可走了，不过这人的嗓门还真大。"林雷贴着通道墙壁缓缓地靠近，当走到离洞口位置有二十米的时候。林雷已经可以透过那足有十几米宽的洞口看到洞外的情景。

这条通道的尽头。是一非常大的地底洞窟。

这洞窟至少有数里方圆，高也有数十米。可是林雷却忽然呆住了――

林雷这个角度可以清晰看到，一头足有十米高的，全身毛发如同钢铁般的大黑熊凌空而立，这头大黑熊体表有着一道道紫色的纹痕，显得是那么的妖异。

这头凌空而立的大黑熊，却在说着人类的话语。

“这，这”林雷一下子屏息了。

脑海当中仿佛一道霹雳闪过。

盘龙论坛

“圣域魔兽！”林雷瞬间就明白了。

魔兽一旦达到圣域级别。就可以凌空飞行，

同时也可以口吐人言。这些都是圣域魔兽的特征。圣域魔兽那是非常恐怖的。一般人类的圣域强者是敌不过圣域魔兽的。只有圣域顶级强者，才有足够的实力杀死圣域魔兽。

圣域魔兽，体积可以轻松的变小。一只过百米的圣域魔龙可以变成一条小蛇。

当然……圣域魔兽，是无法变成人形的。

盘龙论坛

能够变成人形的魔兽。恐怕已经拥有了神一般的力量。

“圣域魔兽，我竟然看到一只圣域魔兽。”林雷连大气都不敢喘一口，他小心翼翼的偷偷观望着洞穴当中，“这是紫纹黑熊，紫纹黑熊是九级魔兽。”

毕竟紫纹黑熊一族内部也是有强者的。自然可以修炼到圣域级别。

“这头圣域紫纹黑熊的一只眼睛瞎了。”林雷忽然注意到这只凌空而立的紫纹黑熊左眼的恐怖伤口，显然它是一个独眼龙。

“萨帝厄斯，这么多年来，我一直在想着报仇。哈哈你霸占着这里又有什么用？虽然这里的元素密度是外界的进百倍，可是你还是慢我一步，我先达到了圣域。哈哈”

这圣域紫纹黑熊显然很兴奋。

“这头圣域紫纹黑熊，所说的萨帝厄斯在哪呢？”林雷悄悄的后腿，然后朝另外一边墙壁靠过去，果然透过洞口看到了另外一只魔兽，而看到这只魔兽林雷就心头一颤。

这只魔兽身长十米，身高近三米。

全身有着黝黑的鳞甲，它全身的鳞甲排列的非常紧密且有规律。每一块鳞甲都有只有巴掌大

可是密密麻麻的鳞甲聚集起来却有一种诡异的感觉，让人有种头皮发麻的感觉。

特别是它的脊背上有着一根根三十厘米唱的锋利尖刺，一根根尖刺从它的脊背尾端一直延伸到它的额头部位。

最骇人的是那一双眼睛――

眼睛瞳孔呈现暗金色，那冰冷的目光让人全身发寒。

“棘背铁甲龙，最恐怖的九级龙族。”林雷心中惊呼了起来，脑海中自然浮现了在书籍上看到的有关于棘背铁甲龙的讯息。

棘背铁甲龙：九级魔兽，黑暗属性魔兽，体积最小的龙族，同等级的龙族当中，棘背铁甲龙是防御最强的，灵活性最强的，同时棘背铁甲龙的利爪攻击力极为的恐怖。

同等级的龙族当中，棘背铁甲龙无疑是最强大的一种。

“竟然是棘背铁甲龙！”林雷这时候才心中明白。

紫纹黑熊是非常恐怖的一种魔兽。不但继承了熊族魔兽所共有的特点――力大无穷，同时也非常的灵活

在九级魔兽当中，超过紫纹黑熊的不多，可是棘背铁甲龙无疑是其中的一个。

那棘背铁甲龙森寒的目光朝林雷扫了过来。

林雷感觉就好像冬天的时候一桶凉水从头顶浇下一样。那种畏惧感远远超过小时候在乌山镇的时候。看到九级魔兽“黑龙”的感觉。

棘背铁甲龙虽然发现了林雷，却根本没理会林雷。因为它现在最大的敌人就是眼前这个圣域紫纹黑熊。它棘背铁甲龙虽然可以在九级魔兽当中称王称霸。可是面对圣域魔兽

“吼~~~”棘背铁甲龙发出了低沉的吼声。

“萨帝厄斯，你说我初入圣域。不足为惧？哈哈，对，我是刚刚踏入圣域。我一踏入圣域就迫不及待的想要杀了你！哼，即使我初入圣域，你也不是我的对手。”圣域紫纹黑熊脸上满是自傲。

“棘背铁甲龙。不愧是最难进阶的龙族，你霸占了这里这么久，百倍天地元素密度的情况下，你也依旧是九级巅峰，依旧没有跨出最后一步。而今天，我就让你知道圣域的实力。”凌空而立的紫纹黑熊气势开始凌厉了起来。

圣域紫纹黑熊虽然嘴上说的轻松。可是他非常清楚棘背铁甲龙的可怕。

棘背铁甲龙是防御最强的龙族。而萨帝厄斯又是九级巅峰，只差一步就步入圣域的棘背铁甲龙。萨帝厄斯的防御力，绝对赶得上圣域龙族。除了防御以外，还有攻击！

棘背铁甲龙的那双利爪，锋利的可怕！

虽然这样。但是我毕竟踏入了圣域。圣域紫绞黑熊对自己还是很有信心的，

达到圣域，一个优势是可以飞行，第2个优势是灵魂之力可以离体散发开来。一般人或者魔兽战斗是靠眼睛靠感觉，而圣域高手完全可以通过灵魂之力清晰观察到对方的动作，这在战斗中将会占据绝对的优势

最重要的是达到圣域，也意味这攻击力得到提升

林雷屏息透着洞口看这那洞窟中。俩个恐怖魔兽的对峙

9级巅峰的棘背铁甲龙，对上初如圣域的紫绞黑熊，林雷感到自己的热血在沸腾，不知道为什么当看到过棘背铁甲龙那双森冷无情的眼睛后林雷反而更害怕棘背铁甲龙

开始了……林雷眼前一亮

只见那圣域紫纹黑熊缓缓落在了地上，同时整个身体发出“比剥比剥”的声音，紫纹黑熊的肌肉开始缓缓凸起，同时全身筋骨也发出“劈里啪啦”的声音，紫纹黑熊原本十米高的身躯，竟然硬是拔高了两米，十二米的身高，同样他的胳膊，大腿都粗了一号。

“萨帝厄斯，死来！”

一声大吼，紫纹黑熊整个身体突兀的化作了一道幻影直接到了棘背铁甲龙的身前，而一直蓄势待发的棘背铁甲龙龙尾狠狠的地抽了一下地面。整个身体借助反弹力横移了开去。

足有一米宽的大巴掌狠狠地拍击在棘背铁甲龙原先所在的位置，“轰！”的一声。清晰可见的空间波纹以巴掌为中心传递开两三米的距离，以巴掌为中心周围三米范围内整个石质地面完全化为了碎粉切陷入半米深，而周围数十米内则是裂开了七八道恐怖的大豁口。

“好恐怖。”林雷感到喉咙干了。

圣域紫纹黑熊猛然转头，那一只红的诡异的眼睛死死的盯着棘背铁甲龙。

棘背铁甲龙那双森冷的眼睛依旧盯着对方，它根本不主动攻击。

“萨帝厄斯，你怕了。”圣域紫纹黑熊得意一笑，而后全身隐隐有这黑色光华流转，“嘭！”圣域紫纹黑熊猛然一蹬地面，整个人极速冲天而起，而后滑过一条诡异的曲线极速坠下。头朝下直接朝棘背铁甲龙冲去。

棘棘背铁甲龙森冷的眼睛盯着紫纹黑熊，而后那双宛如钢铁长鞭的龙尾猛然抽出――

“咻！”划破空气刺耳的尖啸声令林雷耳朵都疼痛了起来。“这龙尾可比迅猛龙的龙尾厉害多了，估计贝贝我也抗不住啊。”贝贝这个时候眼睛也瞪得滚圆。

圣域紫纹黑熊的左手掌表面有着黑色光芒流转，他直接用这只大手抓向龙尾。圣域紫纹黑熊的熊掌可是攻击力最可怕的，防御力也是非常的强。

“啪！”

龙尾跟那只大手掌撞击。只听得一声低沉的撞击声，紫纹黑熊那大手掌微微颤抖了一下，而那龙尾也缩了回去。

在交击的霎那，圣域紫纹黑熊的右手掌就已经到了棘背铁甲龙的身前，棘背铁甲龙没有躲避

反而一弓身，那一排锋利的尖刺迎了上来。

圣域紫纹黑熊跟棘背铁甲龙可是老对手了，自然知道棘背铁甲龙这一招的厉害。

棘背铁甲龙不但防御强，而且身体韧性却非常的好。对手一巴掌拍下去，棘背铁甲龙绝对可以扭动身躯，将哪掌力分散到全身。

“萨帝厄斯。我可不是过去的九级魔兽了。”圣域紫纹黑熊眼中有着一丝冷酷，同时那大熊掌表面冒出让人心寒的黑光，那偌大的大熊掌用更快的速度，更大的力量狠狠拍击在棘背铁甲龙脊背的尖刺上。

“嘭！”

整个棘背铁甲龙直接被砸的陷入地底当中，方圆过百米的石质地面完全龟裂了开来，而棘背铁甲龙脊背上排成一排的密密麻麻尖刺，更是有一根尖刺直接被拍得断裂开来，棘背铁甲龙的嘴角也有一口鲜血狂喷而出。

第四集 龙血战士 第十九章 - 狠

这可是九级巅峰魔兽的龙血，真是浪费。”林雷看在石质地面上的龙血心中不由暗道，按照《龙血密典》的记载，圣域级别的龙族的活龙血绝对可以引动体内的龙血战士血脉，而九级龙族的活龙血概率则是低一些。

而这棘背铁甲龙，毕竟是九级巅峰，只差一步就可以踏入圣域的龙族。而且棘背铁甲龙还是龙族当中非常恐怖的一个类别。只要是同等级的龙族，棘背铁甲龙就是最强的。

“这棘背铁甲龙，是九级巅峰，有是九级中最强的龙族。它的龙血，应该比圣域龙血差不了多少吧。可惜，我弄不到。”林雷现在根本不敢踏入那个洞窟，否则两个交战的恐怖魔兽，估计一挥手就将他砸成肉酱了。

“老大，这棘背铁甲龙要死了吗？好像比不过那头大笨熊啊。”贝贝跟林雷灵魂传音说道。

林雷没有出声，而是死死盯着洞窟，看着这一场两大魔兽的决战。

“哈哈~~~”圣域紫纹黑熊口中发出兴奋的大笑声，同时那毛茸茸的黑色大熊掌竟然一握成拳，那足有一米高的大拳头带着万钧之力，狠狠地朝下面地棘背铁甲龙砸下去。

趁他病，要他命！

“轰！”毛茸茸地大拳头砸在那地底深坑当中，甚至于令整个洞窟都震动了一下，碎石掉落下来。

“恩？”圣域紫纹黑熊那独眼红光亮了起来。

而一开始被一熊掌给拍入到石质地面内部的棘背铁甲龙整个身体宛如蚯蚓一样，闪电般的窜入地底当中。随着棘背铁甲龙在地底地窜动，石质地面也一处处接连鼓翘了起来。

圣域紫纹黑熊这一拳落空了，只是砸到了棘背铁甲龙的尾巴尖。就让棘背铁甲龙直接窜入了地底。

“哈哈。萨帝厄斯。你难道准备躲在地底，一直不出来吗？”圣域紫纹黑熊看在地面，朗声大笑地说道。

圣域紫纹黑熊很清楚，论钻地，他即使达到了圣域，也比不上棘背铁甲龙。以棘背铁甲龙那流线型地身躯以及锋利地利爪，钻地能力可比他强地多。如果棘背铁甲龙真地要一直藏在地底不出来，那他还真的没有办法。

可是，圣域紫纹黑熊相信，棘背铁甲龙是不会吓得躲藏。不敢出来应战的。

因为，萨帝厄斯是一个棘背铁甲龙。

“都说你们棘背铁甲龙一族极端的自负，不容自己受丝毫的侮辱，即使是必死无疑，还会昂着头颅和对手死战。可是现在看来，好像不对啊。你萨帝厄斯，就是非常的胆小。”圣域紫纹黑熊朗声说道。他现在只能用语言来激对方。

躲在通道墙壁边的林雷，这时候也静静看着时间发展。

“龙族一般都很骄傲，很自负。而龙族中非常特殊的‘棘背铁甲龙’则是龙族当中最自负的。”德林柯沃特的声音在林雷脑海中响起。

“德林爷爷，你怎么不出来？”林雷刚刚问出这话，就自己笑了。

自己也真地头脑昏了。德林爷爷如今的气息是比较容易被圣域强者发现的。而圣域紫纹黑熊毕竟也算是圣域强者。

“不能出来，现在你小子在他们眼里只是一个小蚂蚁，他们虽然都发现了你。可是根本懒得理会你。可是一旦我出来，被他们发现我的气息，那就糟糕了。”德林柯沃特依旧藏在盘龙之戒当中。

林雷微微点头，而他两只眼睛则是死死盯着洞窟。

那圣域紫纹黑熊正不断讥讽着，至于棘背铁甲龙则好像销声匿迹一样，没有了丝毫的动静。

“他笑了？”在观看着战斗的林雷发现圣域紫纹黑熊脸上有了一抹得意地笑容，当林雷还没想明白的时候――

很是突兀地，那被密集龙鳞包裹着地龙尾仿佛钻锥一样，旋转着极速地穿破了地表，刺破了空气发出令人恐惧地“呜呜~~~”声，直接朝圣域黑熊地腹部刺了过去。

速度太快了，简直让人反应时间都来不及。

“嗬~~”

圣域紫纹黑熊却仿佛未卜先知一样，在龙尾刺出地表的时候，庞大的身躯就攸地后退，同时那一双毛茸茸的大熊掌直接地一把抓住了这条快速旋转的龙尾。

“哈哈~~~”

圣域紫纹黑熊狂笑了起来，同时双手死死抓住那龙尾，猛地将整个棘背铁甲龙从地底给拔了出来，而后将棘背铁甲龙挥舞了起来然后朝石质地地面狠狠地砸下去。

“蓬！”

就好像挥舞鞭子抽击地面一样，那圣域紫纹黑熊就挥舞着棘背铁甲龙狠狠地抽击着地面。

“蓬！”“蓬！”“蓬！”“蓬！”“蓬！”……

圣域紫纹黑熊疯狂地挥舞着棘背铁甲龙地身体，狠狠地不断抽击着地面。整个人舞成了一阵幻影，那棘背铁甲龙几乎是在一个呼吸时间内，最起码跟石质地面狠狠撞击了上百次。

密集地撞击声令林雷头皮发麻。

“这样还不死？”林雷看得也紧张了起来。

“哈哈，萨帝厄斯，让你狂，让你弄瞎我一只眼，哈哈……”圣域紫纹黑熊猖狂的大笑着，那近两米粗的两根手臂不断地挥舞着棘背铁甲龙地身躯，不断地砸在地面。

地面不断地碎裂，一条条足有两三米深十几米长的深沟接连出现。

洞窟上方的石头也被震的一个个掉落下来，然后那些碎石对于圣域紫纹黑熊而言一点影响都没有。

“别把通道给震塌了。”林雷头顶的碎石都掉落下来，这令林雷不由暗骂这头

纹黑熊，林雷只得在一旁默念着‘大地守护铠甲’的玉石铠甲在身，人生安全才有保障啊。

“吼~~”“吼~~~”

一声声愤怒地吼叫声从棘背铁甲龙地口中响起。以棘背铁甲龙的恐怖防御力。按道理石头对它根本没什么伤害，可是这种极速地挥舞，然后狠狠砸下。那就不同了！

就好像一颗石子，并没有多大攻击力。可是一旦这颗石子的速度达到一个恐怖地程度，甚至于可以射穿钢板。

速度，也是一种攻击！

熊族魔兽天生巨力，这达到圣域地紫纹黑熊力量更是大的可怕。以圣域紫纹黑熊的惊人‘臂力’来挥舞棘背铁甲龙，同样可以达到一个令人惊颤的速度。这种速度下，棘背铁甲龙狠狠跟石质地面相撞。

这种撞击，将是非常可怕的。

棘背铁甲龙身躯宛如蛇一样扭动。将冲击力消散到全身。

“龙血，都是血迹。”林雷看着地面，那棘背铁甲龙被疯狂地砸在地面上，地面上也溅满了血迹。

对于棘背铁甲龙而言，身体的伤势还是次要的，最要命的是――眩晕！

这种极速地挥舞。棘背铁甲龙的脑袋也开始发晕了，如果这么继续下去。就算棘背铁甲龙身体抗得住，脑子也抗不住。

“萨帝厄斯，你这个白痴，你以为你躲在地底偷袭我，我反应不过来？哈哈。难道你忘记了。圣域强者是可以让灵魂之力离体的，你在地底地一切动向都在我的观察当中，你还想偷袭。哈哈……”

圣域紫纹黑熊此刻得意地不得了。

三百年来，他一直在想着报仇，每次看到水面倒影中自己那只被抓瞎的眼睛，他心中就有着无尽的怒火。他就是在这种仇恨、愤怒当中坚持了三百年，终于达到了圣域。

“咔！”

一种诡异的声音响起，棘背铁甲龙的身躯直接飞了出去，撞击在数百米外地墙壁上，装出了一个巨大的深坑，然后才落到地面上。

而圣域紫纹黑熊正愕然地握着手中地一截龙尾。

“你，你断尾？”圣域紫纹黑熊很是惊讶，而后反应过来得意地笑了起来，“哈哈，你萨帝厄斯，竟然也沦落到断尾保命的地步，痛快，痛快啊。”能够将棘背铁甲龙逼迫到这个地步，圣域紫纹黑熊也畅快的很。

林雷也有些惊讶棘背铁甲龙对自己的狠辣，断尾，尾巴对于龙族而言重要性不言而喻，舍得断尾也需要有大丈夫断腕的勇气、狠劲。

棘背铁甲龙屁股处光秃秃地，只有一个直径近一米地圆形伤口，而这里原先是连着一条龙尾的。如今这巨大的伤口正不断流出鲜血。可是棘背铁甲龙那双暗金色地眼眸，依旧是一片森寒，死死盯着圣域紫纹黑熊。

“够狠，可是你今天必死无疑。”圣域紫纹黑熊将手中那一截龙尾随手朝旁边一扔，脸上满是自信。

断掉龙尾，失血过多。

这都令棘背铁甲龙实力大减，如果这种情况下，他圣域紫纹黑熊都杀不死对方，那就真是笑话了。

“吼！”一声低吼，棘背铁甲龙四肢一蹬，化作一道残影直接撞向圣域紫纹黑熊。圣域紫纹黑熊那两只巨大的毛茸茸熊掌再次冒出黑光，然后两只黑色大熊掌狠狠地朝棘背铁甲龙拍了过去。

以圣域紫纹黑熊的掌力，绝对可以将棘背铁甲龙给拍飞掉。

可是――

面对两只黑色大熊掌拍击过来，棘背铁甲龙却张开了嘴巴狠狠地一口咬住了圣域紫纹黑熊的一只手臂。圣域紫纹黑熊的手臂可是硬的很，只是咬破却无法咬断。

“啊！”一声痛苦的嘶吼，圣域紫纹黑熊绝对想不到萨帝厄斯会这么做，因为萨帝厄斯这么做，就是让脑袋放在了圣域紫纹黑熊面前，“找死！”圣域紫纹黑熊怒吼着，另外一只熊掌就插向萨帝厄斯的眼睛。

一旦那近一米长的粗大手指刺入棘背铁甲龙的眼睛，穿破脑袋，则棘背铁甲龙必死无疑。

可就在这时――

“咻！”“咻！”“咻！”……

整个棘背铁甲龙的身躯仿佛筛子一样极速抖动了起来，整个脊背上的那一根根尖刺竟然都飞了起来，如同闪电一样过百根尖锥都刺入了圣域紫纹黑熊的身体。

圣域紫纹黑熊全身被射穿，连脸上都有一根尖锥刺入。

“啊，萨帝厄斯，你……”圣域紫纹黑熊眼中满是难以置信。

棘背铁甲龙，最厉害的两点就是‘棘背’和‘铁甲’，铁甲代表了它防御力惊人，而‘棘背’便是身体那一连串的尖刺，那尖刺许多人都不知道有什么用。

如果防御？有那密集的鳞甲，已然够了。

攻击？

这棘背怎么攻击人，就算攻击也是被动的攻击。

没有什么魔兽知道，这棘背铁甲龙有一招和敌人同归于尽的绝招，将棘背上的‘棘刺’在一瞬间完全射出。那种速度下，|Qī|shu|ωang|每一根棘刺的穿透力都比利爪还要强。

他根本不知道，这棘背铁甲龙，竟然还有这一招。在二者靠近情况下，棘刺那种速度下，它根本来不及躲啊。

“嗷~~”身体被射穿的圣域紫纹黑熊感受到自己生机渐渐断绝，不甘心地它只有仰头怒吼了起来。

第四集 龙血战士 第二十章 - 龙晶之变

就是当初达到圣域顶峰的德林柯沃特，当肉体被毁掉，他也没有其他办法保住性命。

肉体毁掉，则必死无疑。

如果能够轻易修复肉体，那就是神的实力了。

肉体生机消失，圣域紫纹黑熊也感觉到自己的灵魂受到冥界地吸引，相信几秒钟内他的灵魂就要进入冥界了：“萨帝厄斯！！！”圣域紫纹黑熊在玉兰大陆的最后时刻，疯狂地用他两只熊掌狠狠地抓着棘背铁甲龙的脑袋。

棘背铁甲龙一只眼睛被抓瞎，颈部、头部的鳞甲都被抓烂，鲜血不断地流出。

只是棘背铁甲龙根本不反抗，因为棘背铁甲龙也是到了生命最后时刻，射出了那重要的一排棘刺，棘背铁甲龙身体内的生机也在缓缓消散着。

“我不甘心！！！”

一声怒吼声响起。

“轰！”那高达十二米的庞大身躯轰然倒地，砸在地面上，而圣域紫纹黑熊的灵魂则是无法抵抗的被冥界给吸引吞噬了，永远消失在了玉兰大陆这物质位面当中。

林雷、

“两败俱伤？”林雷看着这倒地的紫纹黑熊，还有依旧咬着紫纹黑熊手臂的棘背铁甲龙，棘背铁甲龙已经到了弥留之际，无论是尾部，还是颈部地鲜血都不断流着，他的眼睛也静静地闭着。

陡然――

棘背铁甲龙睁开了那一只没有受伤的独眼，那暗金色的瞳孔有的只是毫无感情地冰冷，死死盯着处于通道当中地林雷。

“啊。”林雷被这只眼睛盯着，心脏不由狠狠抽搐一下。

无论是棘背铁甲龙。还是圣域紫纹黑熊都早注意到了林雷。只是懒得理会。

可是――

棘背铁甲龙不想自己死后，身躯被这个人类玷污。龙族很骄傲，而棘背铁甲龙是龙族当中最骄傲、自负地一个族群，它即使是死，也不会让对手好过。更不会让自己的尸体给一个人类糟蹋。

“不好。”林雷毫不犹豫地转头就朝通道内部冲去。

“都快死了，还要杀人。”林雷心头皆是怒火。

棘背铁甲龙那一只暗金色的独眼死死盯着林雷，而后一声有生以来最激昂的怒吼声，棘背铁甲龙化为了一条黑色闪电几乎是一瞬间就到了林雷的身前，那只龙爪毫不留情地朝林雷挥了过去。

感受着背后地劲风，林雷不由想要趴下。他知道这一龙爪下来。就是九级魔兽也要被抓死，更别说他了，他身上的那件玉石铠甲根本无法阻挡棘背铁甲龙的利爪。

“咻！”

刺耳的尖啸声响起，贝贝那弱小的身躯狠狠地跟棘背铁甲龙的利爪撞了过去。

“贝贝！”和贝贝灵魂相连地林雷，几乎是同时感应到了贝贝的动作，心中不由一下子惊颤了起来。

“啪！”

清脆的撞击。贝贝的身躯被棘背铁甲龙地利爪狠狠地抽飞，那瘦小的身躯以更快地速度反射了回去。直接撞入数十米外墙壁当中，深深地陷入石质墙壁当中。

而那石质墙壁上还有着一抹凄艳的鲜血。

“贝贝地血。”林雷这一刻，有着无言的痛苦，比艾丽斯地背叛痛苦千万倍。

脑海中也有了一幕幕贝贝跟自己在一起的场景。

还记得第一次他们相见，贝贝躲在败落的祖屋石头后畏惧地看着林雷。

也记得贝贝得意地时候。皱鼻子的可爱模样。

也记得。贝贝躲在自己衣服内口袋里，睡觉的恬静可爱模样。

……

从八岁那年，到今年。

真正陪伴自己最久地就是贝贝了。虽然它有些喜欢吹牛皮，也有些喜欢嘴馋，可是地确在自己心中占据了很重要的位置。

“喝！”大嘴巴朝林雷头部一口咬了过去。

“啊！”林雷发出低沉的怒吼声，那一双眼睛完全布满了血丝，当棘背铁甲龙的大嘴咬过来的时候，林雷的速度竟然达到了前所未有的速度，也猛然张大嘴巴对着棘背铁甲龙的颈部咬了过去。

“噗哧――”林雷的肩部肌肉被狠狠地咬了一大块。

而林雷的嘴巴也死死咬住棘背铁甲龙的伤口。

“死吧，死吧，一起死吧！！！”

脑中不断地浮现出一幕幕和贝贝的场景，林雷的眼泪情不自禁地流了出来，而他的牙齿则是疯狂地咀嚼，咬着棘背铁甲龙结实的颈部肌肉，同时大口大口疯狂的吞咽――

“咕噜咕噜~~~”

棘背铁甲龙的目光暗淡了下来，它的灵魂再也无法控制肉体了，灵魂飞出了身体被冥界给强行摄去。整个庞大的身躯无力地倒下。

“死吧，死吧！”

进入癫狂状态的林雷疯狂地吞咽着龙血，疯狂撕咬着那些颈部肌肉。

“啊~~”

龙血流到了林雷的身体上，林雷只感觉全身的皮肤仿佛被开水浇了一样疼痛的要命。然而这还是次要的，喝入腹中的龙血，更是令林雷整个人痉挛了起来，颤抖了起来。

疼痛，剧烈地疼痛！

龙血浇灌在身体上，这种痛苦林雷还是能够忍受的，可是那些龙血进入腹部，体内的

是比体表肌肉娇嫩的多。这种痛苦，根本就如同有身体内不断地刺穿着。

疼痛，可是林雷此刻却忘却了疼痛。

这只九级巅峰的棘背铁甲龙，在临死前的愤怒一击，威力可想而知。棘背铁甲龙的利爪锋利那是出名的。就是九级魔兽都要被一抓给抓裂开。而贝贝呢？

林雷还记得那在墙壁上凄艳地鲜血。

贝贝瘦小地身躯一旦被撕裂皮毛，还会存活吗？最重要的是林雷感觉到贝贝的生机已经弱的几乎感觉不到了。

“啊~~”心中强烈地不甘，令林雷疯狂地撕咬着这龙肉。喝着龙血。任凭龙血在体内沸腾，任凭整个身体痛地极点，痛地神经都颤抖了起来，可是林雷根本不顾。

“林雷，停下，停下。”德林柯沃特吼道，“用蓝心草，快，用蓝心草。这样，你的身体会崩溃的。”

可是没用。林雷依旧吞咽着龙血，忽然一道冰冷的晶体滑入了林雷的喉咙，进入了腹部。顿时疼痛的感觉开始加剧了起来，林雷整个人都不受控制地颤抖了起来。

痛？

林雷就是要让自己痛，这种疼痛的感觉才能够略微分散一点心中地伤心。

“林雷。”德林柯沃特也不知道该怎么办了。

“老，老大。”一道微弱的声音在林雷脑海中响起。

林雷整个人都是一颤。陡然定住了，也不再撕咬龙肉。也不再吞咽龙血了。

“贝贝？”

整个通道当中都安静了下来，林雷愣愣地看向那被砸的陷入墙壁深处的贝贝，他感觉得到贝贝的生机竟然开始强了起来，林雷看到贝贝的身影缓缓地从那深陷的通道爬出，林雷心中不由一阵喜悦。可是紧接着。一股恐怖地疼痛直接冲击林雷的神经。

“快，吃蓝心草。”德林柯沃特怒吼道。

林雷这个时候才反应过来，猛然撕开包裹。直接抓着蓝心草就朝肚子里吞，那一把蓝心草绝对有十株之多，林雷只感觉到一股清凉的感觉弥漫体内，那种灼烧刺痛的感觉急剧地减弱。

可是林雷却感到肚子里有一处地方疼痛感依旧很强，特别是其他部位灼烧刺痛感减弱后，这个位置的疼痛就愈加明显。

林雷毫不犹豫又抓起了一把蓝心草直接朝嘴里塞，然后快速吞咽下去。

立马盘膝坐下，林雷脑海中自动浮现《龙血密典》中关于用龙血来引动龙血战士血脉地秘法，催动起体内地龙血起来，随着秘法的进行，隐藏在林雷体内血液中的‘龙血战士’血脉终于开始开始显现了。

“成功了。”

九级活龙血地成功可能性，比圣域龙血低。可是棘背铁甲龙毕竟达到了九级巅峰，又是九级当中最强的龙族。体积小，也意味着他体内龙血的功用也愈加好。

“嗤嗤~~”林雷体内的龙血也直接被一一炼化，最后化为了一股股龙血斗气。

可是当炼化到肚子里依旧疼痛的那一处，这一处疼痛的地方即使吞咽蓝心草都无效，林雷并不知道，实际上他在吞咽的时候，那棘背铁甲龙脑中的龙晶也随着血液流了出来，最终进入林雷肚中。

按道理，龙晶这种东西进入肚子，那可是比龙血恐怖万倍，就是经过蓝心草削弱龙晶的效果，那种疼痛也绝对足以让人血液沸腾而死的。

可是，龙血战士血脉却不是一般的血脉。

龙血战士血脉，源自于第一任龙血战士‘巴鲁克’，巴鲁克当年修炼有成的时候，连达到圣域巅峰的九头蛇皇都可以斩杀，那种纵横玉兰大陆的绝世武力强大的可怕。

就是强横的龙族，当知道巴鲁克家族抓圣域龙族放血，让家族子弟修炼《龙血密典》的时候，也不愿真正跟巴鲁克家族硬碰硬。

这就是龙血战士血脉的恐怖之处！

至于巴鲁克家族传下来的书籍记载，说无人靠活龙血修炼成龙血战士，那只是因为龙族的关系而隐瞒了，实际上巴鲁克家族因为这个办法，造就了好一些龙血战士。

奇特的龙血战士血脉，比高贵的龙族龙血，还要珍贵的多！

只是潜伏在体内的那么一点点，就足以让一个人类成为和圣域龙族抗衡的存在，由此可以想象龙血战士血脉的厉害！

而现在龙血战士血脉流转过来，当这龙血战士血脉碰触到棘背铁甲龙的‘龙晶’的时候，却发生了特殊的变化！龙晶可是一个龙族体内能量的精华，九级巅峰棘背铁甲龙的能量精华，而林雷体内的龙血战士血脉毕竟太薄弱了……

“嗤嗤――”

剧烈地疼痛从林雷全身各处弥漫起来，林雷疼痛地仰头嘶吼了起来，林雷地皮肤表面竟然诡异地冒出一块块黑色鳞片，那些锋利的黑色鳞片竟然刺破了林雷的衣服。

林雷的大腿、手臂同样黑色鳞片缓缓冒了出来，这种非人地痛苦令林雷痛的青筋暴突了起来，表情狰狞的可怕。

一股更加剧烈地疼痛响起，一根锋利地棘刺缓缓从林雷的额头部位冒了出来……

第四集 龙血战士 第二十一章 - 龙血战士

林雷痛的全身痉挛，背部整条脊椎各处都震颤了起来，一根根尖刺从林雷的脊椎上慢慢长出，穿透了表层肌肉，缓缓的生长了出来。

这种痛苦令林雷忍不住低声吼叫了起来，他的身体各处也不断渗透出汗水，在渗透出汗水的同时，全身各处的黑色鳞片也不断的浮现出来，每一块鳞片的形状都跟棘背铁甲龙极为相像，唯一的区别就是体积更小。

林雷咬牙切齿，喉咙中发出低沉的声音来略微发泄一下剧烈的疼痛，同时林雷以绝强的意志不断得运转着《龙血密典》的密法。

那龙晶在龙血战士血脉的一次次的侵蚀下，体积也不断的缩小，而龙血战士血脉也不断的吞噬着龙晶中蕴涵的惊人黑暗能量，身体的蜕变速度竟然再次提升――

“嗤~~”一条带着血迹的覆盖着黑色鳞片的尾巴慢慢从林雷的脊椎尾端冒了出来，这条尾巴就如同钢铁长鞭一般。

“为什么，为什么会这样？”林雷感受着全身的变化，特别是背部以及额头的尖刺，还有黑色的鳞片，这一切完全令林雷震惊了。

按照《龙血密典》中的记载，龙血战士是有三重形态的――

第三重，完全龙化形态，这种形态下，龙血战士全身覆盖青色的龙鳞片，连额头也会出现一个龙角。这种形态也是龙血战士实力最强大的状态，然而林雷现在的形态跟《龙血密典》中描述的完全不同。

林雷全身覆盖地是黑色鳞片，而不是青色的鳞片。林雷背部的尖刺应该是没有的，林雷不得不想到棘背铁甲龙。

第二重。半龙化形态，第三重状态战斗实力最强，这种状态是部分让身体‘龙化’，实力略微弱一点。

第一重，正常人类形态，正常情况下，龙血战士都是处于这种形态的。而这种情况下，也是三重形态下实力最弱的一种。

按照《龙血密典》记载，在第一次练成‘龙血斗气’的时候。身体会不受控制地直接进入‘第三重形态’，这第一次突变会非常痛苦，然而只有这么一次，以后再次变化就不会痛苦了。

林雷的体内――

一股深青色，近似于黑色的液体遍布全身各处，每一处肌肉、经脉都不断地吸收着这种能量，林雷地身体素质正以一种恐怖地速度飞速提升着。这种极速地提升同样也令林雷痛的要命。

“可恶的龙族。”林雷心里骂了起来，“肯定是你们，否则家族先辈在书籍中，肯定会讲述痛饮活龙血的结果以及需要注意的地方。”

林雷心中越想越气。

自己家族的《龙血密典》很明显的有矛盾，那书籍中说家族中没有人使用活龙血成功，那为什么传给后人地书籍中还信誓旦旦地说这种方法肯定成功？这是明显的矛盾。

四五千年前，家族到底是什么模样。如今的林雷根本不知道！

“肯定是那些龙族那逼迫，最终让先辈们，将有关痛饮活龙血蜕变的办法给略去了。”林雷现在根本不知道该怎么好。

他的‘龙化’形态，很明显和书籍中正统按部就班练出来的‘龙化形态’不一样。

“我的意志力也太强了些，赶快让我疼晕过去吧。”林雷反而祈求自己晕过去，一旦晕过去，那自己反而舒坦了。

“啊~~”

林雷全身忽然再次一颤，双手十指。还有双脚地十个脚趾都疼痛入骨，只见每一个手指的指尖都变得锋利了起来，就如同龙爪的缩小版一样。这种硬生生长出利爪的疼痛，真的令林雷痛地近似于失去了直觉。

眩晕地感觉涌上林雷的脑袋，林雷眼睛一闭，整个人的意识瞬间完全沉睡了。

“轰！”

林雷整个人直接轰然倒地。

“晕了。”德林柯沃特站在林雷的旁边，观看着林雷如今地模样。不由啧啧称叹道。“真是奇特。没想到林雷他的祖先‘巴鲁克’可以拥有这种龙化的能力。”

德林柯沃特眉头一皱，自言自语道：“说来也奇怪。好像除了龙血战士，还有另外三大终极战士。我在世的时候，根本没有这四大终极战士，我死后没多久，这四大终极战士同时冒出来。”

以德林柯沃特过千年的智慧以及见识，也很难想象为什么会出现这种事情。

“能够将九头蛇皇给杀死，林雷的祖先‘巴鲁克’实力恐怕比我只强不弱。”德林柯沃特很清楚‘九头蛇皇’的实力，九头蛇一族是非常可怕地族群，而能够成为九头蛇皇地，历代无一不是圣域巅峰强者。

就是他，也没有信心杀死九头蛇皇。

“那个小影鼠，也不一般。”德林柯沃特转头看向那依旧陷入石壁中静静恢复力量地‘贝贝’，“棘背铁甲龙是最强的九级龙族，这个叫萨帝厄斯地棘背铁甲龙更是九级巅峰，他临死一击，就是九级魔兽也要开膛破肚，而这个小影鼠竟然撑住了。”

德林柯沃特不得不惊讶。

他甚至于开始怀疑……

“难道这只小影鼠，并不是影鼠，而是噬石鼠？”德林柯沃特很清楚。

魔兽鼠类两大族群――噬石鼠跟影鼠，其中噬石鼠的数量非常的多，最低级的噬石鼠只是一级魔兽，最高等的噬石鼠更是七级、八级的魔兽。而影鼠最低为三级，最高也是七级、八级。

影鼠的优点是‘速度、锋利的爪牙’。噬石鼠的优点是‘防

利的爪牙’。

“噬石鼠体积小，防御也是同级别当中，所有魔兽最强的一个。一个八级噬石鼠的防御，恐怕赶得上九级棘背铁甲龙的防御！”德林柯沃特非常清楚。这噬石鼠地可怕。

噬石鼠体积很小，可那一身毛皮防御力却可怕到极点。

放眼所有的魔兽，无论是龙族，还是熊族、九头蛇族，亦或是其他种族。体积很小的噬石鼠，在魔兽等级相等的情况下，噬石鼠的防御是所有魔兽当中最强的！

“贝贝的实力，应该有八级了。如果是八级的噬石鼠，能够抵挡这一招而不死。我还相信，可是它不是噬石鼠。八级的噬石鼠，应该是金色地皮毛。”德林柯沃特心中满是疑惑。

“黑色的皮毛，速度又快的可怕，防御又这么强？太怪异了。”

忽然德林柯沃特眼睛一瞪。

一个可怕的名字在他脑海中浮现！

“难道，难道这个小影鼠，跟。跟处于玉兰大陆东北的‘黑暗之森’的‘那位’有关？”德林柯沃特有些震惊，当年德林柯沃特在世的时候，整个玉兰大陆只有两大强者真正令他毫无还手之力。

当年德林柯沃特，在玉兰大陆地确排得上前五。除了第一跟第二，其他的三人相差不大。

这玉兰大陆第一高手和玉兰大陆第二高手，却是毫无疑问的强。

而这二人，到底谁是玉兰大陆的第一。谁是第二。没有人说的清。这二人当中的一位是玉兰帝国的‘定海神针’，有他在，即使玉兰帝国烂至此，也不会消亡。

另外一位，就是黑暗之森地那位。

玉兰帝国于玉兰...C1年一统整个+玉兰大陆才一再分裂到如此地步。形成如今两大同盟、四大帝国的格局。而在玉兰帝国一统的时候，那位人类第一强者就名震天下了。

“黑暗之森的那位。是魔兽族群第一强者，听说他极为的喜欢鼠类的魔兽。难道这个奇特小影鼠，是他造就的？”德林柯沃特心中暗想。

不过德林柯沃特所知道地大陆超级高手，都是五千多年前的历史了。

五千多年前，大陆上的确有两个站在绝对巅峰的超级强者，一个是人类的强者，一个是魔兽族群的强者。其他圣域强者只能仰视他们。

不过。五千年后的今天呢？

“或许鼠类魔兽发生什么变异。也有可能。”德林柯沃特如此安慰自己。

德林柯沃特看了一眼林雷跟贝贝。微微点头：“一个龙血战士地后代，和一个变异地小影鼠。他们俩在一起，未来会是什么样地？”德林柯沃特有些期待，或许跟在林雷身边，他的日子也不会太寂寞了。

整个地下通道当中一片安静。

如今没有知觉倒在地面上地林雷的身体还在缓缓变化，体内的龙血斗气能量也缓缓在肚脐下三寸的位置聚集起来，形成了一个类似于龙晶的结构。而贝贝的伤势也慢慢修复着。

……

三天后。

林雷睁开了眼睛，猛然一骨碌爬了起来。

此刻的林雷光溜溜的赤身裸体，身上的衣服早就在第一次‘龙化’的时候毁成碎末了，而恢复正常人类的形态的林雷，却和正常人一样。

“总算变回来了。”

虽然《龙血密典》中有记载，可以变为人形，可是看到真正发生在自己身上林雷才略微心安。毕竟他的‘龙化’跟祖先留下的书籍中讲述的‘龙化’是有所区别的。

“老大，你醒啦。”那清脆熟悉的声音在林雷脑海中响起。

林雷惊喜地掉头过来，贝贝一跃就跳到了林雷的怀里，怀中抱着贝贝，林雷才感到心中在安静下来，当初贝贝被棘背铁甲龙临死一抓重伤，林雷的确是害怕了。

害怕跟自己一同长大的小影鼠就这么死了。

“贝贝，你没事吧。”林雷仔细地看着贝贝的身体，可这一看林雷也注意到，贝贝的腹部有着一条不起眼的伤口。可是林雷很清楚，这条伤口之所以不起眼是比毛发挡住了。

贝贝嬉笑到：“没事，我贝贝还会怕那条小虫？”

“老大，咦，你身上怎么没有伤痕了？你的脸上也是，一点疤痕都没有了。”贝贝忽然惊讶道。

林雷这个时候才注意到自己的身体。

“果然，跟《龙血密典》中记载的一样，第一次‘龙化’的时候会完全的改造整个身体，不断地内部改造，连外表皮肤都改造。”林雷的全身如今没有一丝伤痕，处于绝对完美的地步。

林雷感受着身体的澎湃的力量，心底一阵激动。

“好强大的身体力量。”林雷感到自己如今的力量，最起码比过去增加了数十倍。将‘龙血战士’血脉引动后，整个人身体素质会大大提高，即使是人类形态，也比龙血战士血脉未引动要强。

右拳一握，体内的龙血斗气自然催动，林雷猛然朝旁边地石壁就砸了过去。

“轰！”如同钢铁撞击，那石壁就直接被砸的出现了一个石坑，同时沿着石坑朝四面八方龟裂开去。

“六级，林雷，你的人类形态应该达到了六级战士的实力！”德林柯沃特也飞出了盘龙之戒，对着林雷微笑着说道。

第五集 神剑‘紫血’ 第一章 - 神秘魔法阵

林雷也感觉自己的身体比过去提高了很多，过去是四级战士而如今一下子直接跃到六级，这就是‘龙血战士’的天赋。当然前不久那种疼痛，林雷想想也感到心颤。

“林雷，尝试一下龙化的效果。”德林柯沃特饶有兴趣地说道。

“对啊，老大，快试试看。”贝贝也期待道。

林雷微微点头，他也很想知道‘龙化’的情况下自己的实力能够达到什么地步，当即林雷控制腹部丹田位置的那聚集成晶体形状的‘龙血斗气’，顿时――

一道道青黑色的液体从丹田中疯狂朝四肢百骸涌出。

“嗤~~”低沉地声音响起，林雷的皮肤表面快速的浮现出黑色的龙鳞，同时脊椎尾端也冒出了一根近两米长的如同钢铁长鞭的黑色龙尾，同时背部脊椎也冒出了一根根尖刺。

跟棘背铁甲龙相比较，林雷背部的尖刺数量上略微少点，长度也略微断点。

“我现在感觉全身都有着无尽的力量。”林雷心头忍不住激动了起来，好强大的感觉，龙血战士，整个玉兰大陆四大终极战士之一，自己只是才刚刚修炼，就拥有如此强的力量。

不愧是终极战士！

“现在的力量，比刚才还要强了数十倍。”林雷伸出自己的右手，此刻手臂上布满了鳞片，那手指指甲也锋利如刀。

林雷的双腿猛然一蹬――

整个人立即火速窜出，直接冲进了那广阔的洞窟当中，林雷的手臂猛然划入那石壁。只听得一阵震动声，石壁地碎石自然而然地掉落。刺入石壁，林雷感到就好像刺入烂泥一样轻易。

太强了。

“嗬~~”兴奋的大喝一声，林雷双腿也狠狠地踢向旁边的墙壁，顿时出现一个个大坑，连洞窟上方的碎石也不断地滑落。

双腿蹬地，林雷整个人一飞冲天。

双拳狠狠地砸在洞窟的顶端――

“蓬！”洞窟的顶端完全龟裂了开来，一块块巨石不断地落了下来，而林雷丝毫不在乎。这种巨石砸在身上对他一点伤害都没有。身上的黑色鳞甲防御力可是比‘玉石铠甲’要强大的多。

“咻！”“咻！”“咻！”……

林雷整个人幻化为黑色残影。一会儿落地，一会儿冲天而起，一会儿挥动强劲有力的腿脚砸在墙壁上，一会儿就是狠狠一记冲天拳砸在洞窟顶端，石头地落下砸在林雷身上。

片刻――

林雷落到了地面上，直接跃到通道处。

“德林爷爷，怎么样？”林雷询问道。

对于战士的实力，不经过系统的测试，一般人是无法分得清的。至少林雷没有那个能力，而经验丰富的德林柯沃特却是能够从刚才的破坏力推算出来。

“单单力量。应该算是初入八级战士的门槛吧。”德林柯沃特也有些不确定，“不过刚才你移动的速度很快，可能你继承了棘背铁甲龙移动速度快的有点。你的速度，应该赶得灵敏性地八级战士。至于你的防御，没有测试，也不好说。”

林雷微微点头。

他知道自己的‘龙化’跟棘背铁甲龙有很大的关系，自己的‘龙化’跟棘背铁甲龙特点比较相像也有可能。

“我们家族的‘龙血战士’，实力越是强，三重形态的实力差就越小。我现在是六级战士，龙化可以达到‘八级初’的状态。书籍中记载，正常人类形态拥有九级战士实力，那龙化则可以初入圣域。而正常人类形态。拥有圣域的实力。那龙化的情况下，依旧是圣域。只是战斗力略微有些提升而已。”

林雷很清楚‘龙化’地根本原因。

之所以‘龙化’，是因为如今自己的身体，正常人类形态的情况下还无法完全发挥‘龙血战士血脉’地能力，只有‘龙化’，才能让自己发挥更强的实力。

可一旦达到圣域。完全吸收了血脉功效。那即使龙化。增加的实力也是很少的。

“林雷。快将两只魔兽的尸体弄一下，它们可是一个拥有着圣域的魔兽晶核。一个是九级地龙晶啊。”德林柯沃特立即催促道。

林雷顿时心脏一突。

九级和圣域地？

林雷知道，九级魔兽晶核价值就达到五百万金币，五百万金币，这可是一笔很庞大地财富。恐怕芬莱城当中一个比较大的家族，所有地财富加起来才这么多。

而圣域魔兽晶核，根本就是无价之宝。

“好。”林雷依旧保持龙化形态，直接冲到圣域紫纹黑熊尸体旁，因为刚才林雷对着墙壁、洞窟顶端的胡乱攻击，导致落下太多的碎石，连圣域紫纹黑熊尸体也被掩埋了。

林雷那黑色鳞片覆盖地右臂猛然一挥，十几块大石头就被林雷掀飞了，露出了圣域紫纹黑熊的上半身和头部。

林雷的那一双鳞片覆盖的利爪，直接想要撕裂圣域紫纹黑熊的皮毛。

“喝――”林雷猛然用力，可是圣域紫纹黑熊的皮毛丝毫没有影响。

“林雷，这可是圣域魔兽，你即使龙化形态下，也只是初入八级战士境界，想要破掉圣域魔兽的皮毛，那根本是不可能的。”德林柯沃特笑着说道。

林雷也不得不承认，事实的确是如此。

“林雷，你看，这圣域紫纹黑熊身上有很多的棘刺，这些棘刺非常的锋利，当然以你的力量，想要凭借棘刺刺穿皮毛也是不可能的。不过这圣域紫纹黑熊靠近眼睛部位，被

刺刺入了，你只需要拔出那根尖刺，用手伸进那个洞该是能够弄到圣域魔晶核的。”德林柯沃特说道。

这棘刺对于棘背铁甲龙这种体型而言，是刺！

可对于林雷而言，就是一个巨型大锥子，这棘刺的中后端也足有近二十厘米粗。拔出这个棘刺，在圣域紫纹黑熊脸上自然露出了一个大的伤口。透过这个伤口去找圣域魔晶核，倒是轻松地多。

毕竟圣域魔兽皮毛防御强，可脑子内部可不算多强。

林雷用力拔出那个大锥子，而后透过大伤口便伸入了布满鳞片的手臂，直接去寻找魔晶核。这个圣域紫纹黑熊的脑袋也是够大的。脑袋高也足有一米多，林雷从靠眼睛部位的洞口伸进去半个手臂才找到圣域魔晶核。

这圣域魔晶核上还有血迹等残留物。

黑色的，拳头大小的一颗魔晶核。

“竟然一丝黑暗气息都没有。”林雷很惊讶，如果不是自己知道这个黑色的拳头大小的晶石，就是圣域紫纹黑熊地魔晶核。恐怕也很难相信这一点。

“圣域魔兽的魔晶核，能量已经完全内敛了，其实九级魔兽晶核能量气息也是很内敛了。”德林柯沃特说道。

林雷点了点头。

―

“圣域魔兽，全身是宝啊，比如这个圣域魔兽的腿骨，绝对坚硬的骇人。”德林柯沃特感叹道。“可惜，你根本没有能力撕破他身上防御惊人的皮毛。”

林雷也无奈点头。

这头圣域紫纹黑熊实在是太大了，他也没有能力将这头圣域紫纹黑熊尸体给弄走。

“浪费啊。”贝贝也在一旁故意说道。

林雷笑了笑：“已经很不错了，一个魔兽最珍贵的地方就是魔晶核，一颗圣域魔晶核那可是无价之宝。我得到了它就已经很满足了，更何况，还有九级龙晶啊。”林雷笑着朝棘背铁甲龙地尸体走了过去。

棘背铁甲龙地尸体，头部是有伤口的，要找龙晶应该不难。

林雷的利爪透过头部地伤口直接伸了进去。

“咦？”

林雷仔细地在棘背铁甲龙脑部寻找了好一会儿，可是根本没有龙晶。这倒是令林雷疑惑了起来。

“这么会没有龙晶？怪事？”林雷眉头皱了起来。

“不可能，一头魔兽不可能没有魔晶核，这龙的龙晶也是肯定有的。魔兽死了。总不会连魔晶核都没了。”德林柯沃特也无法相信。

可是林雷忽然想到一件事情――

自己在死命吞咽龙血地时候，曾经有过一股冰冷的晶体划入腹中。不过当时自己处于悲愤疯狂中根本没有在意。而后来吃蓝心草的时候，身体其他部位疼痛感都没了，唯有一处依旧疼痛。

“难不成，是龙晶？”林雷心中暗道。

那冰冷晶体划过喉咙进入腹中的感觉，林雷还有印象。

“我吃了龙晶？这。这怎么行。龙血密典中记载。是饮活龙血来引动血脉，难道龙晶也能够吞咽？”林雷完全搞不明白了。不过不管如何，自己已经吃了下去，而且看样子也没什么不好的情况发生。

林雷笑了笑。

“我这吃的不是龙晶，而是五百万金币啊。”林雷心中感叹。

“老大，你，你看！”贝贝震惊地声音响起。

林雷看向贝贝，站在洞窟碎石堆上的贝贝正呆呆地仰头看着洞窟顶端。林雷立即走出通道进入洞窟中，也仰头看向洞窟顶端――

“这是什么？”

只见洞窟顶端，露出了一块巨大的黑色的圆台，这块黑色的圆台就是镶嵌在屋顶上面，而此刻这块巨大地圆台表面还有着部分石头遮挡住。很显然……刚才林雷地疯狂攻击，导致洞窟顶端很多石头落下，也就露出了这黑色的圆台的一部分。

黑色圆台，林雷并不惊讶，他惊讶地是――

这黑色圆台上有着各种繁复地魔法纹痕，各种各样的纹痕简直复杂到了极致。很显然，这个黑色的圆台上布置有一个魔法阵，林雷从来没有看到过如此复杂的‘魔法阵’。

如果说恩斯特魔法学院的的魔法阵是一个小小风刃，那这个神秘地魔法阵就是‘毁灭风暴’。

特别，在这个黑色圆台地中央，竟然倒插着一柄紫色地长剑。

“这个魔法阵，怎么可能？”德林柯沃特也出现在林雷地旁边，此刻他也正抬头看着，“不可能，这里怎么会有这样地魔法阵出现，而且还用一柄奇特地剑来辅助。”

过往一直很淡定地德林柯沃特，此刻也完全震惊了，他在世一千多年，从来没有见过如此可怕的魔法阵，虽然这个魔法阵没有真正发动，可是他能够预感到这个魔法阵地恐怖威力。

“德林爷爷，这个魔法阵很厉害？”林雷询问道。

德林柯沃特看向林雷：“很厉害？岂止是厉害，这个魔法阵拥有的威力，比禁忌魔法还要恐怖，你说厉害不厉害？我这一生还真的没见过这么复杂神秘的魔法阵，这么大威力的魔法阵，还要使用一柄奇特的剑去辅助，难道还嫌这魔法阵威力不够？”

第五集 神剑‘紫血’ 第三章 - 捅破天了

黑色圆台龟裂出三条纹痕后，整个神秘魔法阵的光亮闪烁了起来，而那轰鸣声似乎得到激励一样，竟然愈加高亢、快速了起来――

“轰！”“轰！”“轰！”“轰！”……

如雷雨点激烈地不断响起，只听得“蓬”的一声，整个黑色圆台立即碎裂了开来，而以它为载体的神秘魔法阵自然是被毁掉了。只见一道道清晰可见的空间波纹以爆裂处为中心朝四面八方弥漫开去。

******

迷雾山谷的一群巨龙都还在为刚才的人形怪物而疑惑的时候，他们忽然感觉到大地震颤了起来，所有的巨龙都感到了一阵心悸，立即张开肉翅飞了起来，仅仅霎那――

“蓬！”

周围数里区域猛然爆裂开来，那座挡住地底通道的小山更是直接被震成了碎末。

“吼~~~”一道低沉地吼声从地底传来。

原先黑色圆台所在的地方，空间就仿佛白纸一样被划破了，露出了一个大的豁口。只见一名穿着暗金色长袍的俊美的妖异的青年人，弓着腰护着怀中的三个小猫咪就从这个大豁口中快速冲了出来。

此刻这个青年人有些狼狈，脸上还有着血迹。

“呼！”

那个豁口消失了，只是这一处的空间不稳定起来，时而有着各种混乱力量在这里弥散开来。

“我，终于逃出来了。”这青年人看着背后不稳定地空间点，脸上满是狂喜。

“哈哈……多少年了，我终于逃出那个鬼地方了。”青年人的眉心部位还有着一道竖着的刀痕。陡然这道伤痕竟然张开了，露出了一只金色瞳孔的眼睛。

这只金色地眼睛射向天地。

“这里，竟然是玉兰大陆。”这妖异青年惊喜地笑了起来，“实在太好了。”

“父亲，我肚子饿。”这青年人怀中的一只小猫咪说道。

“我也肚子饿了。”

另外两只小猫咪也都开口说道。

会说话的猫？

难道是圣域魔兽？

“好，哈哈，上面有一百多只小龙，你们好好吃一顿吧。”妖异青年哈哈笑道。

“哦！”

三只小猫咪兴奋的欢呼了起来，只见这三只小猫咪化为三道闪电从地底窜起。直接朝上空飞出。在飞出的过程中体积也不断地变大，越来越大……那妖异青年也微笑着一迈步就到了迷雾山谷半空中。

******

迷雾山谷内，过百头巨龙都在不断盘旋着，他们根本不知道为什么地底会发生爆炸。

“那是什么？”

只见三个庞大的怪影出现在迷雾山谷的半空，每一个庞大的怪物都足足有三十米高，近百米长。宛如一头狮子放大了数十倍一样。可是这些怪物并不是狮子，因为这三头怪物，都有着巨大的翅膀，同时他们还有着六只眼睛。

六目，有双翅。体积就如同传说中地比蒙巨兽一样庞大。

然而比蒙巨兽也没有这三头怪物可怕。

“吼~~”三头怪物都长大了血盆大口吼了起来。顿时每一头怪物的血盆大口就仿佛成为了一个漩涡，惊人的吞吸力量直接作用在了每一头巨龙身上。

过百头巨龙们惊恐地想要逃窜，可是这股吞吸力量实在太强大了，最诡异地是，这股吞吸力量就是单单对这些巨龙起作用，而地面上的巨石却丝毫不受影响。

“吼~~”

过百头巨龙都愤怒惊恐地吼叫了起来，可是面对那恐怖地吞吸力量，他们无力地被吸了过去。只见一只体积庞大的巨龙落入那有着六只眼睛的怪物的血盆大口中。

最令巨龙们惊恐的是……

这种怪物的肚子仿佛是无底洞，巨龙的体积虽然比这种怪物略微小一点，可是盛满怪物地肚子应该还是足够的。可是一头巨龙被吸入肚子中。那怪物却继续吞吸着。

一头，又一头……

三头怪物那血盆大口的力量太恐怖了，八级巨龙丝毫反抗的力量都没有。一头头巨龙被这么地吞吸到三头巨型怪物的肚子里。仅仅一会儿，过百头巨龙就被这三头怪物吞噬个干净。

“好痛快。”其中一头怪物哈哈大笑道，“这么多年，没有好好吃一顿了。”

“我还以为我就要死在那个鬼地方，永远出不来了呢。可惜，老四跟老五。”另外一头怪物低声叹息道。

这三头怪物都沉默了。

想起这数千年来在那鬼地方地日子。他们就不寒而栗。没有未来。没有希望。时刻可能丢掉性命，如果不是他们的父亲。他们三个小家伙恐怕早就被杀了。可即使有父亲，实力比较弱的老四跟老五也死了。

“父亲来了。”

三头怪物看到妖冶青年悬空站在旁边，体积立即缩小，最后变成了普通狮子体积大小。只是他们的毛发是彩色的，那般的美丽动人。那两只翅膀也比巨龙地肉翅漂亮的多。

只是那六只眼睛略微令人惊骇而已。

“父亲。”这三头怪物都高高兴兴地飞到妖异青年身旁，这个时候青年身上已经没有意思血迹了，身上的暗金色长袍也是没有一丝灰尘，他脸上也有着一抹微笑。

“吃地很舒服吧。”妖异青年笑呵呵说道，“哦，这里还有两头八级魔兽。”

妖异青年看向迷雾山谷的西方，同时一股四色的力量极速射向西方，仅仅一会儿，只见两头体积庞大的迅猛龙被四色能量给捆缚着，凌空给绑了过来。

这两头迅猛龙似乎也知道了末日来临，不由低声地呻吟着，求饶着。

他们是迅猛龙，虽然跟火龙一族、绿龙一族同在八级魔兽的区域。可是因为种族区别，加上他们都是地面爬行动物，所以这一对迅猛龙都是跟火龙一族、绿龙一族远远隔开

刚才那三头怪物都兴奋地吃着一头头巨龙，根本没注意远处地两头迅猛龙。

―

“过百头巨龙就那么被吃掉了啊。”两头迅猛龙心中发颤。

对方实力太强了，那三头体积已经变成普通动物大小地怪物竟然还可以说话。

“你们想逃？”妖异青年微笑看着两头迅猛龙。

两头迅猛龙体积虽然大地多，妖异青年跟他们比起来只是小不点，可是这两头迅猛龙心中却战战兢兢，连忙不断低声地吼着，说着龙族的语言：“大人。我们不敢，我们不敢。”

妖异青年似乎懂得龙族语言，微笑着点头：“很好，我刚刚来到这个位面，心情也很不错，就不杀你们了。你们……臣服于我吧。”

两头迅猛龙身上地束缚也消失了，两头八级迅猛龙从空中重重落下，砸在地面上，他们相视一眼，立即以最恭敬的姿势趴在地面上。头埋得低低的表示臣服。

龙族是很高傲，可是面对绝世强者他们还是会臣服的。

而面对眼前这个妖异青年，两头迅猛龙知道，恐怕对方一个指头就足以杀死自己了。

“玉兰大陆。”妖异青年四处环顾，脸上满是笑容，“多么美好的地方啊，相信这一次我不会像五千多年前那么倒霉了。”

******

魔兽山脉当中。

恢复正常人类形态的林雷，只是穿着长裤跟一件汗衫。现在才初入二月，温度还是极为地低的。可是林雷正仔细地看着到手的这柄紫色软剑。

此刻的林雷根本不知道，他拔出了这柄紫色长剑到底惹出了多么大的祸！

无知者无畏。

而德林柯沃特虽然也有所猜测。可是在德林柯沃特看来，就是惹出了什么大祸也跟林雷没多大关系，天塌下来。玉兰大陆的那些绝世强者会顶着，怕什么？

看到宝物不拿，才是白痴。

“德林爷爷，你看这两个字是什么？”林雷对德林柯沃特说道。

这柄紫色软剑地剑柄上正有着两个方形地字，笔画很多。

“这。”德林柯沃特看到这两个字不由眼睛一亮，“这种字迹是地狱中的通用语言文字。当年我达到圣域后不久。便学会了这种文字。这两个字。应该是‘紫’‘血’。”

“紫血？”林雷低声喃喃道，“难道这柄软剑的名字。就叫紫血？”

林雷仔细打量着手中的‘紫血’软剑，‘紫血’软剑薄如蝉翼，正是因为太薄了。虽然材质很特殊，可重量依旧很小，差不多只有五斤而已。五斤的软剑对于林雷而言，一点负担都没有。

体内龙血斗气灌入其中，这一柄‘紫血’软剑立即变得笔直。

手一挥――

“咻！”薄如蝉翼地‘紫血’很轻松地划过一棵需要两三人环抱的大树，这棵大树甚至于动都没有动一下。可是林雷很清楚，这棵大树已经完全被‘紫血’给截成了两半。

只是‘紫血’速度太快，太锋利。导致这大树动都不动一下。

林雷猛然一蹬地面，整个人飞跃而起，然后凌空一脚踢在那粗大的树干上，顿时大树开始倾斜了开来，砸断了好些个树枝，这棵大树才轰然完全摔落在地面上。

林雷看着‘紫血’划过的截面：“好光滑。”这截面没有一丝毛糙处。

“这剑好厉害。”抱着一只野鸡在吃的贝贝也瞪大眼睛看着这截面。

林雷呵呵一笑，然后看向手中的‘紫血’软剑，心中暗道：“有了这一柄轻巧、锋利的武器，即使面对千万人，我也不怕了。”林雷立即挥动起手中的软剑。

整个人灵动地不断飘忽在树林当中，手中的‘紫血’轻松地挥动着。

锋利！快速！

薄如蝉翼，使得这紫血劈出的时候几乎不受空气阻力，速度达到一个惊人地步。重量很轻，也使得林雷地力量能够更大的程度上转化为‘速度’。

“林雷，这柄紫血软剑虽然算得上是锋利，可是锋利程度也不算太惊人。”德林柯沃特的眼界可比林雷高地多了，一眼就看出了这柄‘紫血’的真正优点在哪里。

林雷不由疑惑看向德林柯沃特。

德林柯沃特笑着说道：“这柄紫血软剑来劈一般的树木俗物，自然是无往不利，可是面对高手，如七级高手斗气灌输的盾牌，恐怕就没有那么容易劈开。”

林雷一怔。

“这柄紫血软剑的真正珍贵的地方，而是在于两点，一是可软可硬，与敌人交战可出其不意。第二点就是……坚韧！一般地武器可能会因为承受太多地斗气、力量而崩溃。可是这柄堪称神器地宝物，是不会的。”德林柯沃特解释说道。

林雷微微点头。

太过坚硬锋利，可能质地会比较脆，承受力不够。而这柄‘紫血’软剑，锋利程度其实算不上太夸张。它真正地厉害之处，在于可软可硬，同时还有惊人地速度，以及本身的坚韧。

“速度？软剑？”

林雷心中忽然一动，不再将龙血斗气灌入到紫血软剑中，而是将风系魔法力灌入其中。

同时林雷整个人挥动起‘紫血’软剑来，被风系魔法力灌输后，原本速度就很可怕的紫血软剑速度上竟然又再进一步，同时‘紫血’软剑的轨迹飘忽不定诡异地可怕，而软剑本身也是时而笔直，时而弯曲，让人捉摸不定。

林雷心中瞬间明白了。

“对于我而言，这恐怕才是使用‘紫血’软剑的最好办法！”

第五集 神剑‘紫血’ 第四章 - 石雕宗师？

恩斯特魔法学院刚刚开学不久，希尔曼就来到了魔法学院寻找林雷。

恩斯特魔法学院门口，希尔曼皱着眉头来回走动着，显然有着满腹的心事。恩斯特学院管理还是很严格的，他一个无权无势的外人是没有资格直接进入学院内部的。

过了一会儿，都穿着天蓝色长袍的耶鲁跟雷诺走了过来。

“你是，林雷的希尔曼叔叔，对吧？我见过你。”耶鲁热情地开口说道。

希尔曼也曾经见到过林雷的三个兄弟，看到耶鲁跟雷诺，立即走过去询问到：“你们好，我知道你们跟林雷是同学，我想问问，林雷他这一次为什么没有回去过年呢？往年他可都是回去的。”

“这个？”耶鲁跟雷诺相视一眼。

林雷失恋的事情可不是什么好事，说给他的长辈听也不好。

雷诺反应快，嬉笑道：“希尔曼叔叔啊，林雷他是一心苦修，早在去年年末检测前就达到了六级魔法师。而后他又再次去魔兽山脉进行试炼了。嗨，他太着急修炼了，连年末检测都没参加。那个迪克西反而这一次测试达到了六级魔法师，别人还说迪克西超过林雷呢。”

“老三，不在乎那些虚的。对了，希尔曼叔叔，林雷他去年十二月中旬就去了魔兽山脉，估计过不了多久就回来了，你有什么重要事情吗？如果有就告诉我，我一定会第一时间转告他的。”耶鲁礼貌地说道。

希尔曼沉吟片刻，挤出一丝笑容笑着摇头道：“不，没什么重要事情。只是过去几年林雷都回去过年的。这一次没回来，家里担心他有什么事情才过来问问的。既然知道林雷去魔兽山脉试炼了，也就行了。”

“希尔曼叔叔你放心，等老三回来，我肯定让他早点回去让你们放心地。”耶鲁立即说道。

希尔曼却摇头道：“不用了，不用催林雷回来，让他安心好好地修炼，等他有时间再回来不迟，反正我们在乡下也没什么大事。那谢谢两位了，我就先走了。”

耶鲁、雷诺看着希尔曼离开。便笑着转身就走了。

忽然――

“耶鲁少爷，耶鲁少爷。”老远就响起热情地声音。

耶鲁、雷诺二人转过头去看向学院外远处。那里正有一辆马车停着，旁边还有四名身穿铠甲的骑士。耶鲁皱眉疑惑道：“谁在喊我？哦。是奥斯托尼。”耶鲁看到了马车窗户露出的脸了。

奥斯托尼第一个从马车中跳了下来，对着耶鲁谦逊一笑，而后却恭敬地侍奉在一旁，这个时候马车门帘掀开，一名秃顶的老者拄着拐杖慢慢地走了下来。

耶鲁、雷诺疑惑地相视一眼。

“这个老家伙是谁，挺有派头的。”雷诺低声说道。

耶鲁摇了摇头低声说道：“我也不认识这个老家伙，不过看奥斯托尼的样子。应该是某个大人物。奥斯托尼可是普鲁克斯会馆的上层管理人员。地位还是很高的。”

在奥斯托尼的陪同下，那名秃顶老者微笑地走了过来。

“小耶鲁。你好。”秃顶老者微笑地跟耶鲁打招呼，“前不久我跟你父亲见面，你父亲还跟我称赞你呢。哈哈，道森他有你这么一个魔法师儿子，也的确是值得自豪地事情。”

耶鲁疑惑地看着秃顶老者。

还说认识自己父亲？套近乎吗？

奥斯托尼立即在一旁说道：“耶鲁少爷，这位就是我们普鲁克斯会馆的总馆长，你可以称呼他迈亚馆长。”

“不用，你称呼我迈亚伯伯就是，我跟你父亲也有数十年地交情了。”秃顶老者和煦地笑着说道。

耶鲁心底暗惊。

普鲁克斯会馆，这是一个艺术圣地。在整个玉兰大陆的几个超级大城当中都是有分馆地。别看其他地方，单单看芬莱城当中的普鲁克斯会馆，那个会馆中的石雕作品，所有石雕作品加起来价值便是一个惊人的数字。

这还只是次要的。

重要的是地位，作为一个艺术圣地的总馆长，迈亚馆长结交地都是玉兰大陆最顶层地人物，甚至于许多圣域高手都跟他有交情。这样的人物怎么能够小觑？

而且普鲁克斯会馆本身地武装力量也非常的强，否则怎么保护那么多的珍贵石雕？

“迈亚伯伯。”耶鲁谦逊地说道。

秃顶地迈亚馆长看向旁边的雷诺：“这位是？”

“这位是我的好兄弟'雷诺'.”耶鲁立即介绍道，雷诺也彬彬有礼地道：“见过迈亚馆长。”

迈亚馆长微微点头，从雷诺的一举一动他可以感受到雷诺从小就受过很好的教导。

“迈亚伯伯，不知道你这次来是？”耶鲁询问道。

虽然是询问，可是耶鲁心中也有所猜测了：“八成是为了老三的那件石雕作品'梦醒'的。”上一次在恩斯特学院放假前，因为林雷有一段时间没有送石雕作品过去。奥斯托尼便过来询问一下。

而来到林雷宿舍的奥斯托尼，刚好看到了拜访在宿舍内的那件石雕作品。

这一看，奥斯托尼惊呆了。

奥斯托尼作为普鲁克斯会馆高层管理人员，眼光可是很毒辣的，他一眼就认定了，林雷的这一件作品绝对是石雕界最巅峰的一件作品，绝对有资格名列石雕界'十大石雕'之一。

最重要的是，林雷的这一件石雕体积很大，一件堪比别人作品五件。

和油画一样，石雕的价格跟体积也是有关的。毕竟如此巨大体积的作品耗费的心血肯定要高的多，那连续五个恍若真人的石雕人物，已经到了蕴含独特灵魂地境界。

看到石雕，就宛如看到五个真人美女。

放眼整个玉兰大陆。石雕大师也是极为稀少的。而林雷的这件石雕'作品'，已经超越了一般的大师，有资格跟历史上最巅峰的那么几位石雕宗师并列了――如普鲁克斯、霍普金森、胡佛。

如今被认同的'石雕大师'，作品的确非常的好，也有了独特的神韵，震撼心灵。

可是他们的作品，跟普鲁克斯、霍普金森这种堪称'宗师'地人物相比，还是略差一筹。虽然只是那么一点差距，却决定了身份的区别。

石雕地历史已然数十万年，数十万年前的石雕作品大多都随着时间长河流淌而湮灭了。只有绝少数特殊石质地作品才能流传到现在。所以，被评为'十大石雕宗师'的有九个在十万年以内。

而自从玉兰帝国一统大陆。从玉兰历001年到如今，能够和前人并列的只有两位――普鲁克斯、霍普金森。

而胡佛。那是十万年前的大师，一件作品'血睛鬃毛狮'，那特殊的材质使得这件作品一直流传下来，也奠定了胡佛永久的名声。

近一万年来，才有两位石雕宗师诞生。当然普鲁克斯是古往今来最厉害的一个，一个人就有三件作品名列'十大石雕'.'十大石雕宗师'并不是每人都有作品名列'十大石雕'地。

这只是后来人评定，他们地石雕作品艺术层次。跟十大石雕差不多。

一位新的石雕宗师诞生。而且还只是一位年仅十七岁地少年！

这是多么骇人的事情，这也使得普鲁克斯会馆总馆长从黑暗同盟的普鲁克斯会馆赶了过来。

“不急。我们到酒店中找一个包间，安安静静地好好谈一谈。”迈亚馆长倒是不太着急。

石雕宗师？

笑话！

奥斯托尼的眼光是不错，可是石雕这拥有着悠久历史的艺术是需要很毒辣的眼光才能完全评定的。比如石雕大师的代表作跟石雕宗师的代表作。都达到了蕴含独特神韵、灵魂的地步。

如何认定这件作品，有资格令一人成为石雕宗师。那可是极为高深的学问。

******

酒店雅间当中。

四人面前都放了一杯清茶，迈亚馆长笑道：“奥斯托尼这小子看到了林雷的那件作品，还跟我说这件作品堪比'十大石雕'，哈哈，那不是说，有了一位十七岁的石雕宗师？”

宗师，代表一个地位，代表这一项艺术上他达到了巅峰。

而正常人称呼，都是称呼大师。比如普鲁克斯大师。

“石雕宗师？”耶鲁有些惊讶，“我不知道林雷的石雕作品，有没有那么厉害。毕竟我的眼光也不够高。可是我敢肯定，林雷的石雕作品至少赶得上你们展览馆那个'大师展厅'中的作品。”

“哦。”迈亚馆长笑了，“好，说了这么多，还是见见为好。不知道那件石雕作品在哪里，可否让我一见？”

“当然可以。”耶鲁微笑着说道。

“小耶鲁，这件石雕作品就算达不到'十大石雕'的级别，估计也差不到哪去。你的保护措施怎么样，别被人给偷了。”迈亚馆长提醒说道。

耶鲁自信说道：“迈亚伯伯尽管放心，现在那件石雕被我放在华德立酒店内部密室当中，而且有我道森商会的高手专门保护。更何况，现在知道这石雕存在的人还很少。”

“你转移到酒店中了？”奥斯托尼惊讶到。上一次他见到的还是在宿舍当中呢。

耶鲁一撇嘴到：“我相信我几个好兄弟，可不相信你。”

奥斯托尼不由苦笑了几声。

“迈亚伯伯，走，我带你去。”耶鲁热情地说道。

华德立酒店其实就是道森商会麾下的一个产业，这也是为何华德立酒店高层人员知道耶鲁身份的原因。

华德立酒店的一个独立房间当中，房间很宽阔，内部还有床位，有三名高手这些天一直在这守护着。

“耶鲁少爷。”三名七级战士站起来恭敬道。

耶鲁微笑着点头：“迈亚伯伯，你尽管看吧。”说着耶鲁将石雕上的厚布一下子掀开，露出了这么一个大型石雕，那五个美女石雕唯妙唯俏，有惹人恋爱的模样，有可爱的纯情模样，有害羞的模样，有热情动人的模样，也有绝情的模样。

一切恍若真人。

看着这五个人形石雕，迈亚馆长那张着的嘴巴就那么的张着，震惊地看了很久。

许久后……

“精彩，精彩。”迈亚馆长才清醒过来，“这一件作品至少是大师级作品了，能够一连雕刻出五个恍若真人的石雕，这要耗费多少心血？单单雕刻的时间，恐怕就需要一年半载功夫。”

迈亚馆长非常清楚，雕刻是非常消耗心血的。

特别是雕刻出一件石雕作品，甚至于有石雕大师在雕刻的时候吐血晕倒，历史上更有人雕刻到中途就死去。这作品完全是呕心沥血而成啊。

“一个年仅十七岁的少年，能够达到这个地步，实在是……”迈亚馆长也不知道该说什么了，他兴奋地走到石雕面前仔细观看，“这件石雕是否能够跟十大石雕相比，还需要从各个方面仔细观察。”

说着迈亚馆长仿佛贴着石雕一样，仔细地看着一道道纹痕。

第五集 神剑‘紫血’ 第五章 - 练剑

迈亚馆长一声不吭地仔细观看着石雕“梦醒”地每一处。仿佛着了魔一般。“耶鲁老大，整整两个小时了。”雷诺从怀中取出怀表看了一下说道。耶鲁摇头轻声说道：“别急，让迈亚伯伯仔细看看。迈亚伯伯既然是普鲁克斯会馆地总馆长。那肯定是普鲁克斯大师的后代。相信他地品鉴水准肯定非常高，不知道老三这件作品到底达到了什么级别。”雷诺也微微点头，近三个小时时间。迈亚馆长才直起腰长舒一口气，“听说这件石雕叫‘梦醒’？”迈亚馆长询问道，耶鲁点头道：“是的。老三他自己命名的。”迈亚馆长轻轻点头，而后又好好看了石雕‘梦醒’一眼。赞叹道：“我不得不说，你地那位兄‘林雷’绝对是石雕界的天才，可以说是堪比普鲁克斯大师地天才。”“虽然他的作品跟普鲁克斯大师。在笔画雕刻上有着少许差距，可是在作品的灵魂上。却绝对赶得上。”迈亚馆长惊叹道。“笔画雕刻？”耶鲁疑惑道。迈亚馆长点头道：“对。不过这件作品有着少许的瑕疵，可同样有着令人惊叹的有点。”“瑕疵就是，一些凹凸面以及柔和曲线的处理上略微欠缺一点。可是你地林雷兄弟的作品整体上看却非常地连贯，那种视觉效果绝对必得上普鲁克斯大师地几件作品，最重要的是。这件作品体积很大。”迈亚馆长感叹道：“一件传世地作品。每一个地方都要耗费惊人地心血。有一次不小心就可能导致整个作品的失败，能够雕刻出一个人形石雕就很难得。林雷他雕刻出五件，最令人钦佩的是五个作品五个灵魂，而且那种意蕴却是连贯的，如果我料地不错。你地兄弟林雷应该是经历了一场失恋。”以迈亚馆长的眼光。自然看出这五个石雕什么意思。“梦醒，能够雕刻出如此作品，真地让人惊叹啊。”迈亚馆长不得不再赞叹几声。“迈亚馆长，你说我兄弟林雷的作品。到底是什么级别呢？赶得上普里克斯大师的作品吗？”雷诺出声问道。迈亚馆长眉头一皱：“其实我也有点无法确定，我这么跟你说，这件作品地雕刻水准只能算是高手级别。只是在连贯性上堪比普鲁克斯大师，可是有一点最特殊----”“这件作品的雕刻笔画。很干脆。很利落，从头到尾五件石雕作品可以说是一个完美地整体，那种雕刻地风格。特立独行。我过去是闻所未闻。见所未见。”迈亚馆长赞叹道。

耶鲁也急切道：“迈亚伯伯。这件作品到底什么级别？”迈亚馆长无奈道：“我也无法确定了。从传统评鉴方法，这件作品应该算是大师级别作品。至少那独特的神韵灵魂是毫无疑问的。他地雕刻笔法已经将那种神韵表达出来了。”“传统评鉴方法？”耶鲁。雷诺都疑惑看着迈亚馆长，迈亚馆长点头道：“传统品鉴方法，是无数年大家工人地评鉴方法。可是我感觉。，。。林雷的这件作品，当观赏的时候，整个作品非常的完美，丝毫感觉不到欠缺之处。”“石雕的存在，原本就是让人来观赏地。观赏效果决定一切，可以这么说，林雷或许称不上是石雕宗师，可是这件作品的价格。恐怕会很高。足以赶得上十大石雕。”迈亚馆长笑道。不是石雕宗师，可石雕作品却能够入‘十大石雕’。这地确是前所未有地怪异之事，可是迈亚馆长不得不成人，这件事情很可能会发生，“哦。”耶鲁，雷诺点了点头。其实这就是平刀流派雕刻的一个缺点，毕竟单单使用平刀，惊醒一些凹凸面流畅曲线雕刻地时候，是不如一些专门工具的。可能林雷使用‘平刀’做出来的效果。比得上一般地石雕高手，可是根石雕大师比起来，笔画处理上，就有些欠缺地。可平刀流派，也是有其他优点，比如‘连贯性’上。还有。，，。别人雕刻是不断的更换工具。可是平刀流派地雕刻是需要‘地系魔法师’心灵融合天地，惊醒雕刻。这种雕刻反而可以提高精神力增长。“林雷他本人呢？”迈亚馆长询问道。耶鲁摇头道：“老三他毕竟是魔法师。他绝大部分时间还是花费在修炼上地，他现在应该还是在魔兽山脉当中进行苦修。我也不清楚他什么时候会回来。”“那。耶鲁，你可否替林雷答应。让我普鲁克斯会馆来卖掉这件作品？”迈亚馆长提议道。“不行。”耶鲁干脆说道，“没有老三的同意，我不好做决定。”迈亚馆长眉头一皱，继续说道：“那展览呢？让我哦们普鲁克斯会馆展览应该没太大问题吧。毕竟林雷过去地石雕作品都是在我们普鲁克斯会馆展览卖掉地。”耶鲁很清楚这作品对林雷的意义，这代表林雷过去一段痛苦的感情。林雷是否同意拿出来展览还很难说，他可不愿林雷为难。“不行。我只负责保管，至于展览。卖掉等等。等老三他回来再说。”耶鲁掷地有声的说道，魔兽山脉当中。真正两个月的时间，林雷一直沉心在‘紫血’软剑当中，‘紫血’软剑是林雷见到地最好地一柄武器。单单锋利程度。一般地六级魔兽根本抗不住。而锋利只是‘紫血’软剑一个小特点。紫血软剑地优点---软硬随心，速度极快。且蕴含煞气。对就是煞气。这还是林雷的这把’紫血‘软剑杀一些魔兽地时候发现的。这柄紫血软剑的材质应该蕴含一种奇异的力量。当一剑劈出的时候会自然有一种奇异地煞气。

这种煞气。跟龙威很相像，当然没有龙威那么恐怖，可是在战斗地时候，这点煞气却可以拥有很好地效果。

黑夜。魔兽山脉一处数百只地风狼群当中，每一头风狼那绿油油的眼睛死死盯着林雷。疯狂地怒吼着一个个前赴后继地杀向林雷，而林雷则如同飘动的风一样快速飘逸地串行在狼群中，而他的手上是一把青色光晕流转的长剑。

紫血神剑被灌输风系魔法力后，神剑的速度更快，同时神剑在挥动的时候轨迹愈加飘忽，风根本不成阻力。

“呼！”黑夜中一抹流淌着青色光晕的紫色快速地闪烁着。那轨迹飘忽诡异。每一次闪烁都有一两只风狼直接给劈成两半，风狼只是四级魔兽。这数百只风狼中，略微强些地也就五级。两只风狼首领也就才六级，林雷此刻保持人形状态。拥有六级战士力量，其实别说六级战士。就是让七级战士跟数百只风狼厮杀，估计也不敢。毕竟好汉架不住人多。那风狼的爪子可是锋利地很。就是林雷的身体被一爪子抓下来估计也要流血，除非进入‘龙化’状态。吼！一头风狼极速跃来，张开那血盆大口。咻！紫血神剑闪过。那只风狼便直接从额头到尾部一分为二。紫血神剑速度实在太快乐。快的所有的风狼只能看到神剑的残影，当林雷杀死一百多头风狼而自身丝毫无伤地时候，这一大群风狼终于恐惧了，它们是悍不畏死，可是无意义地死，它们也不会干。嗷一直躲在后方地两只风狼首领仰头怒吼了起来。所有的风狼都低沉地狼嚎着，同时立即火速的退去。风狼群的悲愤哀号声从远处传来，显然这一次自己地同伴地死伤太多了，而且一无所得。林雷手一动，紫色影子闪过。紫血神剑便缠绕在林雷的腰部。“对付他们。根本不需要发挥‘紫血’真正地攻击力。”林雷的长袍上有着丝丝血迹，那是风狼地血。在跟风狼群地杀戮当中，从头到尾。林雷地紫血神剑都是笔直的。对付风狼群。单单靠‘快’锋利便足够对付了，而一旦令‘紫血’神剑时而笔直、时而曲折、那攻击力可是要翻上好几倍的。“老大。你越来越厉害了啊”贝贝兴奋地跳到林雷肩上，林雷笑了笑：你也不弱啊，深吸一口气缓缓呼出。林雷环顾周围地魔兽山脉。再看看肩膀上地三个包裹。这两个月来。林雷研究‘紫血’神剑地用法地另外一个效果，就是令林雷拥有了放满三个包裹的魔晶核。“两个月了，我运用紫血的攻击力暂时达到了一个瓶颈。如果还要增加，只能增加臂力和腕力了”林雷这两个月，从拔剑。出剑，刺削劈挑等各个方面进行研究。林雷研究地目标就是-更快努力达到最快，加上林雷对风系元素的感悟。使得林雷能够更好地领悟剑法奥妙。刚才数百只风狼围攻。却不伤林雷一点，这就是成绩，而在过去。林雷想也不敢想自己竟然可以做到这个地步。“达到瓶颈。再在魔兽山脉呆也没太大用处了先回去吧。”

上午。朝阳照射着大地。而腰上缠着紫血软剑，背上背着三个魔晶石包裹。穿着一袭站着意思血迹地情色长袍地林雷就走到了恩斯特学院地大门处，而贝贝正站在他的肩上。“终于回来了。”林雷看到哦啊恩斯特魔法学院。感到心灵的一阵宁静，恩斯特魔法学院和魔兽山脉完全是两个极端，在这里没有人敢滥杀，气氛很好，而魔兽山脉中却是一个魔兽的世界。强者为尊，弱者就要背淘汰。杀戮时刻可能发生。“是林雷。”恩斯特魔法学院的看门守卫自然认识林雷这个学院地名人，自然不会阻拦。

林雷跟守卫微微点头，而后便步入了恩斯特魔法学院。走在学院街道上，不少已经去上课地恩斯特学员看到林雷都小声的彼此谈了起来。

“是林雷。看。他身上还有血迹呢应该是刚刚从魔兽山脉回来。听说他去年就去魔兽山脉了，连去年年末检测都没参加。这都足有四个月了。在魔兽山脉中代四个月。真是厉害啊。”

“迪克西去年年末检测达到六级魔法师了，可林雷却没有参加测试”

。，。。

听着那些嘀咕声，林雷只是微笑着朝自己宿舍走过去。而这时候耶鲁、雷诺、乔治三人正出来准备去吃早餐。

“啊，老三。你回来啦。”雷诺第一个兴奋地喊起来。

耶鲁、雷诺、乔治三人立即兴奋地冲了过来。而林雷则是笑呵呵的看着自己三兄弟。

第五集 神剑‘紫血’ 第六章 - 申请毕业

德立酒店雅间当中。

林雷、耶鲁、乔治、雷诺四人随意地坐在一条形长桌的两边，餐桌上两两一排摆放了十几样精致的菜肴，旁边果酒、烈酒也摆放了不少。四兄弟此刻正喝着果酒谈着这段时间发生的事情。

“林雷，你去年应该在进行年末测试之后再去魔兽山脉的，去年迪克西测试终于达到了六级魔法师，而你根本没有参加测试。有人说你不如迪克西了，真是……也就我们几个知道你其实早就达到了六级魔法师境界。”雷诺不平地说道。

林雷饮了一杯果酒，微微一笑。

六级魔法师？

自从进入那难得的状态，雕刻出‘梦醒’这件作品的时候，十天十夜精神力地增长，令林雷的精神力一口气增加了十倍。使得林雷从六级魔法师直接跃升为七级魔法师。

单计算精神力，林雷的精神力应该还是在七级魔法师中上等的。

“老四，你也不是不知道老三，这种事情他根本不在意。如果在意，那每一年的年级赛就不会不参加了。”耶鲁笑呵呵说道，“对了，老三，这个学期刚开学的时候，你的希尔曼叔叔到学校来了。”

林雷一顿，看向耶鲁，立即询问道：“希尔曼叔叔，有什么事情吗？”

过去林雷每年都回去过年的，唯有这一次林雷是在魔兽山脉中度过了冬春交替。

“也没什么，估计是看到你没回去过年。担心你出什么事情吧。”耶鲁随意道，而后接着说道，“对了。有一件事情我必须告诉你，在你希尔曼叔叔来的那一天，普鲁克斯会馆地总馆长也来了，为的就是你的那件石雕‘梦醒’。”

林雷惊咦一声：“总馆长？他怎么会知道我地石雕作品‘梦醒’？”

这个时候雷诺不好意思说道：“这都怪我，当初耶鲁派人将你的石雕从后山运回来的时候，我想当时也没有别人知道这石雕的珍贵。就放在了宿舍当中。时而还可以欣赏欣赏。可是没想到那个奥斯托尼他找你，直接找到了我们宿舍，刚好看到了你的石雕‘梦醒’，后来就是他将‘梦醒’的存在告诉那个迈亚馆长地。”

林雷微微点头。

“林雷，那个总馆长还想你拍卖这件石雕‘梦醒’呢？就是不拍卖，也想让这件‘梦醒’放到普鲁克斯会馆去展览，你答应吗？”耶鲁看着林雷。

林雷没有丝毫迟疑地摇了摇头。

“我暂时不想让‘梦醒’公布于众，而且我也不缺钱。”

对于林雷而言，‘梦醒’代表了他的一段感情。当然在雕刻出‘梦醒’后。林雷的心境也就发生了变化。

特别是在魔兽山脉当中。经历过迷雾山谷众多巨龙围攻，在地底之中，看到两大超级魔兽彼此厮杀，甚至于差点死去，特别是吞吸了龙血，成功地成为龙血战士。

经历过这一切。对于林雷而言。那段关于艾丽斯的记忆已经很遥远了。

林雷也懂得了。珍惜眼前才是最重要的。

“如果父亲知道我可以进行‘龙化’，想必会很高兴吧。”林雷想到了自己的父亲。

霍格这一辈子一直期待自己的儿子能够成为龙血战士。小沃顿的龙血战士血脉达到了足够的浓度，而林雷如今已然可以龙化。甚至于龙化后达到了初入八级地能力。

如果这个消息告诉霍格，自己地两个儿子都能够成为龙血战士，霍格肯定会非常兴奋非常为之骄傲的。

******

林雷也能够猜测出石雕‘梦醒’的价值，他也明白，如果将这么大的一个石雕放在乌山镇，那是绝对不安全的。所以林雷也就请耶鲁帮忙继续保管‘梦醒’石雕。

对于庞大的道森商会而言，这简直轻而易举。

走出酒店，林雷四人走在林荫路道上。

“耶鲁老大，老二，老四，有一件事情我必须要告诉你们。”林雷斟酌了一会儿，开口说道。

见林雷如此严肃地样子，耶鲁、乔治、雷诺三人不由集中注意力。

“我准备就在这几天，去申请毕业。”林雷艰难地说出了这一点。

毕业，也就意味着离开恩斯特魔法学院，离开自己地这三个好兄弟。林雷从九岁那一年进入恩斯特魔法学院，到如今十七岁，也足有八年了。人生最质朴地八年结交的兄弟，那是毫无功利性质地，真正的好兄弟。

林雷舍不得自己的兄弟。

可是人生在世，毕竟要做一番事情出来。自己一旦毕业，贵族爵位、封地、军队等等都会到来。到时候便是自己大刀阔斧前进的时候了。

“毕业？”

耶鲁、乔治、雷诺三人都被震住了，耶鲁第一个反应过来，说道：“老三，你为什么着急毕业，从恩斯特学院毕业又有什么好的？我们四兄弟在一起不是很好吗？而且恩斯特学院可比外面平静多了。”

乔治、雷诺二人也连忙劝说。

林雷摇头道：“不了，我们总不能躲在恩斯特学院内，不和外界接触。”

“老三，你现在才六级魔法师，六级魔法师在外面虽然也算得上是一个高手。可是比你强的还很多的。要不如……你修炼到七级魔法师，然后再毕业不迟啊。”乔治提议道。

在乔治等人眼中，魔法师修炼有两个大坎，最大的一个坎就是从九级魔法师到圣域，而第二个大坎便是从六级魔法师到七级魔法师。

九级魔法师到圣域，即使精神力足够，即使魔法力很强，即使度过漫长的岁月

;&lt;

而从六级魔法师到七级魔法师，即使是天才人物一般都需要十年以上的功夫。

“我已经达到七级魔法师了。”林雷直接说道。

“七级魔法师？”

耶鲁三人宛如被雷电劈中一样完全愣住了。迪克西这种天才人物也就十六岁才达到六级魔法师，如果达到七级魔法师，就是很刻苦，最起码要到三十岁左右。

而林雷……

今年才十七岁！

“老三，你说你达到了七级魔法师？”耶鲁根本无法相信。

“老三，你可别诓骗我们。”乔治也不肯相信。

雷诺则是盯着林雷。一言不发。

“吱吱~~”林雷肩上的贝贝则是不平地叫了起来，不停地对耶鲁三人龇牙咧嘴，林雷倒是听到了贝贝不平地声音：“老大，这三个小子竟然不相信你。老大，弄一个七级魔法师让他们尝尝。”

林雷看了一眼贝贝：“贝贝，别闹。”

贝贝故作‘委屈’地看了林雷一眼，不吭声了。

“这贝贝，表演能力越来越强了。”林雷心中暗笑，而后看向自己的三个好兄弟：“耶鲁老大。你们别不相信。等我明天去申请毕业，测试的时候你们就会看到了。”

耶鲁、乔治、雷诺三人都知道林雷为人，知道他不是那种会说谎的人。

“老三，你真的达到了？”乔治轻声问道。

林雷微微点头：“要不，我先展示一下飞行术吧。”林雷开始念起魔法咒语，而耶鲁三人都在一旁静静地观看着。过了一会儿林雷的身体周围气流环绕。同时林雷整个人悬浮了起来。

林雷悬浮地高度不高。离地面大概只有二十厘米。如果远处的人不仔细看根本注意不到。

“这是漂浮术。”雷诺说道。

漂浮术是直上直下的飞行。

“看清楚了。”林雷整个人突然斜着朝上空极速飞去，飞了大概十几米而后又极速落下。可当落到离地面有二十厘米的时候又停下。保持那种悬浮状态。

保持了这种状态片刻，林雷才落地。

“飞行术？”耶鲁三人真的震惊了。

林雷表演的这一幕虽然很简单，可是却表达的很明白。能够斜着在空中飞行那绝对是‘飞行术’。

“嗨，林雷，好久不见，没想到刚见到你，你就在这表演跳跃能力啊。”远处一名青年从旁边笑着走过，林雷刚才的动作从远处看，的确是属于一个跳跃动作。

对于强大地战士而言，跳跃个十几米并不是难题。

而整个恩斯特学院大部分人都知道，林雷这个天才不单单是魔法师，而且还是一个强大地战士。曾经有人亲眼看到他轻而易举将近千斤的巨石从后山举到宿舍。

林雷、耶鲁几人也跟人家打了声招呼，那是他们隔壁宿舍的一个朋友。

“老三，你真的达到了七级魔法师，这，这怎么可能？可我刚才？”乔治第一个低声惊呼了起来。

“十七岁的七级魔法师，老天啊，我们玉兰大陆历史上有这么厉害的天才吗？”雷诺也激动起来。

耶鲁看着林雷，眼睛发亮：“我，都有点期待老三毕业时候，学院那些进行检测地领导地目光了。”

……

第二天上午，恩斯特魔法学院地试验魔法经常使用的一片空地上，三十多名魔法老师都齐聚在这里。实际上毕业检测只需要四名魔法师就足够了，可平常恩斯特魔法学院地老师并没有什么事情，他们听说林雷申请毕业，也就凑热闹过来了。

毕竟一般的学员都是达到了六级魔法师，在六年级学过一段时间，才会申请毕业，那种情况下根本不需要再进行检测了。所以毕业检测还是很稀少的。

三十几名魔法老师，以及耶鲁、乔治、雷诺三个学员。

这三十几名魔法师当中，还有闲着无聊跑过来的学院副院长德兰特，按照德兰特的话说：“我们学院两大天才之一要申请毕业，我当然要看看。”

“林雷，你使用一下地系魔法‘地突枪阵’，根据地突枪的大小以及地突枪阵的范围，我们可以判定你的魔法等级。”其中一名进行测试的魔法师开口说道。

如果达到了六级，自然就判定可以毕业。

林雷微微摇头。

那一群围观的魔法老师们不由一阵疑惑，德兰特副院长更是劝说道：“林雷，你不是申请毕业吗，怎么？”

“我想使用风系魔法。”林雷微笑着说道。

德兰特副院长等人都笑了，他们都知道林雷是地风双系的，可检测魔法师的实力，主要检测的就是精神力。无论检测哪一系，都是一样可以判定精神力强度。

“那你使用吧。”德兰特副院长等三十几名魔法老师笑看着林雷。

林雷当即默念起了七级魔法‘飞行术’的魔法咒语，当默念了一会儿，气流开始在林雷身边环绕，林雷整个人忽然悬浮了起来，而后在空中飘逸地肆意飞行着，时而转弯，时而俯冲，时而极速飞行。

“飞，飞行术？”

三十几名魔法老师都愣住了，他们很明白飞行术是什么等级。

“十七岁的七级双系魔法师，这……”德兰特副院长一下子就知道了，平静许久的恩斯特魔法学院恐怕要有一段时间无法平静了。

第五集 神剑‘紫血’ 第八章 - 玉兰大陆的上层人物们

德立酒店的专用会客室当中，两名七级神殿骑士面容在会客室其中一道大门的两边，而林雷等四人则是从内部的一道大门走入了进来。脚踩在那光滑的几可当镜子的大理石地面上，发出清脆有力的脚步声。

当林雷、耶鲁四人步入其中的时候，会客室中坐着的七人都转头看了过来。

“红衣大主教，三名白衣祭祀，还有三名神殿骑士。”林雷辨认出这七人的身份，而且林雷感觉得到这七人实力非常的强大。根据林雷所知道的一些讯息――

在教廷当中，红衣大主教是仅次于圣皇的，要成为红衣大主教不但需要足够的声望，同时实力上最起码达到九级大魔导。

“九级大魔导？”林雷不由仔细观察了一下这位红衣大主教。

眼前的红衣大主教是中年人模样，有着一头棕色的卷发。鼻梁高挺，嘴角总是带着一抹笑意，整个人显得很容易亲近。

“你好，林雷。还有小耶鲁。”这位红衣大主教微笑着起身，“我先简略给你们介绍一下，这三位白衣祭祀都是我的副手，而这三位神殿其实，则是我们荣耀骑士团的团长马库斯和他的两位副团长，至于我……你们可以称我为‘吉尔默’。”

红衣大主教‘吉尔默’。

林雷也听说过神圣同盟有八支王牌骑士团，其中就有荣耀骑士团，这八支王牌骑士团每一支都极为的强大，拥有着惊人的攻击力。

“吉尔默大人，马库斯大人。还有诸位大人。不知道你们有什么事情？”林雷谦逊说道，同时林雷也略微注意了一下马库斯。

马库斯，是一位极为强壮的光头战士，整个人坐在那都让人感觉到是一座顽石在那，让人难以撼动。在这来自教廷地七人当中也就吉尔默跟马库斯地位最高，马库斯作为八大王牌骑士团之一的团长，实力上恐怕不会比吉尔默弱多少，地位上也相差无几。

马库斯咧开嘴巴，那厚重低沉的声音响起：“我听吉尔默说我们神圣同盟出了一个了不得的天才。十七岁的七级双系魔法师。我一直很好奇这位天才是什么模样，今日一看，哈哈，我很喜欢。”

以马库斯的眼光，自然一眼看出林雷也是一位战士。

“小子，你战士等级达到多少了？”马库斯提问道。

吉尔默老好人一样坐在那，丝毫不因为马库斯抢话而不高兴。

林雷谦逊道：“今年刚刚达到六级战士。”

“哦。”马库斯眼睛一亮，“十七岁的六级战士，已经算是很了不得了。我马库斯很少服人，不过我不得不承认你的确是个天才。不但将魔法修炼到这个地步，还是一名不错的战士。”

林雷谦逊地笑了笑。

马库斯旁边地两位骑士团副团长也显得很惊诧。

吉尔默呵呵笑了起来：“好了，马库斯。林雷他是六级战士是很不错，可是十七岁的六级战士，随便一所战士学院当中都可以找到一两个。他最珍贵的还是魔法天赋啊。”

战士修炼难度，本来就比魔法师低上一点。

那些从小拼命锻炼身体，打熬力气的。如果家世好，从小就修炼斗气。那十七岁成为六级战士也不算太难。

“林雷，你作为我们神圣同盟的一员，能够拥有如此惊人的成绩。我作为神殿的红衣主教也为你感到骄傲。我想问问你，你有没有兴趣加入我们神圣同盟？我想，以你的天赋势力。只要加入，现在我就可以保证你成为我们神殿的白衣祭祀，以后成为红衣大主教都不是问题。”吉尔默一来就直接抛出了馅饼。

历史第二的超级天才，这种天才人物成为圣域魔导师应该有九成地把握。唯一的一成，也可能是因为出现什么打击，导致他本人不愿意修炼。

未来的圣域强者。即使不努力。最起码也是九级大魔导。这样的人才。当然要吸收进来。

“吉尔默大人，这个消息对我来说。真的太突然了。”林雷脸上露出一丝谦逊羞涩的笑容，“我今年刚刚才十七岁，对于那些还没有想的太多，高的职位，大的权利也意味着重大的责任，我现在还没有那个勇气负担起那份责任。我想……能否再过几年？”

林雷推辞道。

吉尔默不由眉头一皱。

整个玉兰大陆历史第二地超级天才，这样的人物九成是圣域强者。即使自己不能所用，也不能让敌方所用。

“林雷，我知道你很年轻，可是，你是我们神圣同盟的一员，你也是一位天才人物，作为一名天才，你应该适应因为你夺目光芒导致地重担，而不是退却。”吉尔默循循善诱说道。

“更何况，你大可以成为我麾下的白衣祭祀，我也可以保证，你想要干什么就干什么，只要不做违反神殿利益的事情，我绝对不干涉你的自由。你说这样可以吗？”

“而且，你也可以加入到神圣同盟麾下任何一个王国当中，我们甚至于可以给你公爵的爵位。”吉尔默的态度不得不说是非常地有诚意。

林雷沉吟了起来。

吉尔默身旁地三名白衣祭祀倒是眉头皱了起来，而吉尔默本人却是依旧微笑地，充满期望地看着林雷。

单单被这种目光注视着，就很难拒绝对方了。

林雷身旁地耶鲁、雷诺、乔治三人都在一旁沉默着，就是耶鲁这个时候也不敢乱开口。红衣大主教那是什么人？

圣同盟金字塔顶端最高层那几个人之一。权力之大，超过一国国王，就是他的父亲也无法比拟。他一个商会地少爷有什么资格插嘴？

林雷心中不断思考着，而德林柯沃特早在进入这个会客厅之前就提醒过林雷了。

四大帝国、两大同盟的彼此角力，肯定是非常残忍地。‘不为我所用，也不能让其为敌人所用’，这是比较通用的一个观点。

“吉尔默大人。”林雷终于开口了。

吉尔默眼睛一亮，笑看着林雷：“有决定了？”

林雷点头道：“吉尔默大人，我从小生活在芬莱王国，自然我也是神圣同盟的一员，我可以向你保证。只要神圣同盟不主动舍弃我，我绝对不背叛神圣同盟。无论是其他哪一方，我也绝对不会加入对方。”

“你的意思是？”吉尔默疑惑看着林雷。

林雷继续说道：“我的意思是，暂且不着急去做决定，请容我跟我的父亲商量一下，然后告诉你们我的选择。我可以保证的是……绝对不加入到其他四大帝国和黑暗同盟中。”

吉尔默微笑着点了点头：“对，这么重要的事情，你是应该跟你地父亲商量一下。好，我就等你的答复。”

―

说着吉尔默站了起来，旁边的三名白衣祭祀以及马库斯等三人也站了起来：“既然说定了。那我也就不打扰了，我们光明神殿的诚意是有的，也有足够的耐心。只是希望林雷你不要让我等个十年二十年啊。哈哈……”说着吉尔默便笑了起来。

林雷四人也站了起来，目送着吉尔默等人离开。

当光明教廷一行人离开，林雷四兄弟的悬着的心才定下来。

“呼，刚才我都紧张死了，大气都不敢喘一口。”雷诺长松一口气说道。

乔治也点头道：“那个红衣大主教跟我们虽然都非常的亲切，可是我总感觉心里忐忑不安。”

耶鲁笑起来：“那是当然，毕竟人家是红衣大主教，整个神圣同盟执掌权力的那几个人之一嘛。哎。老三，你到底是怎么想地？光明教廷可不是那么好对方的，毕竟我们是在神圣同盟的地域。受人家控制啊。”

“不急，不急。”林雷笑道，“你们看到别人的强势，也要看到自己的优势。我虽然不如对方，可是只要不投靠其他五方，那光明教廷就不会动我。反正我说要跟我父亲商量。只要我暂时不跟父亲见面。不是就可以多拖一会儿了吗？”

说着林雷看向耶鲁：“耶鲁，我拜托你一件事情。”

“说。”耶鲁看着林雷。

林雷低叹道：“说来也有些难看。我们巴鲁克家族有一件家族传承宝物，是我们家族第一代族长的贴身兵器，是一柄战刀，名叫‘屠戮’。如今这柄战刀‘屠戮’应该就在芬莱王国的一位大贵族手中，我希望你能够帮我查查，这柄战刀‘屠戮’到底是在谁的手上。”

“家族传承宝物？这当然要找到，老三，要不要我帮你直接弄回来？”耶鲁直接说道。

林雷笑道：“耶鲁老大，你能够帮我去查探就足够了，而且我现在也不缺多少金币。”林雷骨子里是不喜欢欠人的。

*******

两天后的清晨。

林雷居住房间地地面上正覆盖着一层土黄色光芒，这层土黄色光芒覆盖的范围并不大，大概只有方圆三米左右。只要脚踏入这一层区域，就会感到一股惊人的重力。

地系魔法――重力术！

达到七级魔法师地实力后，林雷如今重力术的效果比过去可强上太多了，地面引力为正常情况下的四倍。四倍重力下，可不单单是身体，连内部的血液经脉都要承受四倍重力。

林雷本人并没有使用地系魔法力抵消这股引力，而是直接用身体承受着这股惊人的引力，此刻他整个人倒立着，靠着左右手各两根手指，不断地锻炼着手指指力跟臂力。

“……七百二十五，七百二十六。”

“滴答，滴答！”汗珠从林雷的鬓角滑落，滴落到地面上。

房间地房门忽然打开了，耶鲁兴冲冲地朝里面冲：“哎，老三，你让我查地有关于战刀‘屠戮’地事情有消息了。”说着，耶鲁却不小心一脚踩入了重力区域当中。

“耶鲁。”林雷双手一撑，整个人极速冲起，直接将耶鲁一把从重力区域拉了出来。

“呼，呼。”耶鲁粗重的呼吸着，惊讶地看着林雷，“老三，你在房内布置重力术？我都中招了。刚才那感觉实在太难受了，心脏好像一下子停止住似地。”

幸亏时间短，否则以耶鲁的身体素质的确会出问题。

“对了，耶鲁老大，你不是说战刀‘屠戮’的呢？”林雷心思却在自己家族这件祖传宝物上，自己父亲一辈子最大的希望可就是让这件从五千多年前就一直流传下来的宝物弄到家族当中去。

耶鲁微微点头：“哦，我刚刚收到消息，你家族的那柄战刀‘屠戮’啊，就是在芬莱城中的一个大家族的手上，那个家族叫，叫……”耶鲁眉头不由皱起来，他一下子记不清那个家族名字了。

“嗨，老三，耶鲁老大，那个迈亚总馆长又亲自来了。”雷诺的声音从门外响起。

第五集 神剑‘紫血’ 第九章 - 绑架

会客厅中。

“真的很抱歉，迈亚馆长。”林雷谦逊说道，“这件石雕我暂时真的不想拍卖，也不想展览，但是我可以保证，如果我以后想要卖掉这石雕，或者想要展览，肯定会请你们普鲁克斯会馆帮忙的。”

迈亚馆长拄着拐杖，微笑着看着林雷：“哦，不用介意。我这次来，想要让你的作品去我们会馆展览是次要的，最重要的还是见见我们石雕界亿万年难得一见的天才。”

而这个时候，酒店的负责人却走了进来。

那位负责人对迈亚总馆长歉意地笑了笑，而后看向林雷跟耶鲁：“耶鲁少爷，林雷少爷，莱茵帝国的一支人马已经来到了酒店外，他们想要见见林雷少爷。”

“哈哈。”迈亚馆长笑着起身，“看来林雷你现在很忙啊，那我就不打搅了，先告辞。”

说着迈亚馆长带着自己的手下离开了会客室。

林雷看着酒店负责人：“请帮忙阻拦一下，我现在不想见四大帝国和黑暗同盟的人。”林雷非常干脆地拒绝了一切来招揽他的人。林雷非常的清楚，如果他现在跟四大帝国或者黑暗同盟的人见面，那可能引起光明教廷一方的强烈不满。

毕竟一旦见面，即使自己没有答应对方。可光明教廷的人毕竟不在现场，他们自然会怀疑。

而且光明教廷一方的势力，在整个玉兰大陆上也是很强的，不比任何一个帝国弱。林雷也没有必要一定要加入到其他帝国或者黑暗同盟当中去。

******

三日后，前往芬莱城的马车中，马车当中只有林雷跟耶鲁，而雷诺、乔治二人则是继续呆在学院当中。

“老三。你的确是明智啊，这两三天四大帝国和黑暗同盟竟然都有人想要跟你见面。”耶鲁笑着说道，来跟林雷见面的人，都是四大帝国跟黑暗同盟在神圣同盟地一些某些事务的负责人。

那些人物都不是什么大人物，毕竟十七岁的七级双系魔法师，这个消息要传到四大帝国跟黑暗同盟，还是需要比较长的一段时间的。毕竟彼此距离太过遥远。

那些在神圣同盟的其他势力负责人。也是自己做了决定来见林雷了。

可惜，都被林雷拒之门外。

“耶鲁，收藏了我巴鲁克家族传承宝物的那个，叫卢卡斯地家族，我如果想要从他们手里要回战刀‘屠戮’，真的有难度？”林雷这一次出发前往芬莱城，正是为了这事情。

耶鲁点了点头：“对，我一开始着急告诉你，没有太注意这个家族。现在看来，这个卢卡斯家族不一般呐。”

林雷微微点头。

数百年前就收藏了自己家族的传承之宝。至少说明这个家族不是新兴的家族。

“卢卡斯家族也算是一个比较古老的家族，拥有着近一千年的历史。在整个芬莱王国当中虽然财富只能算一般，可是在贵族当中的影响力却非常的大。最重要的是……卢卡斯家族的族长是一个非常顽固地老家伙，而且极为喜欢收藏。你家族的那件传承之宝，可是第一位龙血战士的贴身武器。虽然龙血战士已经过千年没出现过了，可这件武器毕竟意义非凡，而且你家族的这件武器，价值最起码有好几十万金币之多。”

“可即使有金币，以卢卡斯家族族长的顽固程度，恐怕也很难弄到手啊。”

耶鲁感叹说道。

有些人。不是单靠金币就有用的。

“林雷，如果我让我二叔帮帮忙，使用一下我们商会的关系网。给那个老顽固一点压力，这事情难度就不大了。”耶鲁提议道。

林雷知道耶鲁是一片好心，可是林雷真的不喜欢让别人帮忙。

“我先试试吧，如果我实在不行，再请耶鲁老大你帮忙。”林雷笑着说道。

忽然林雷感觉到屁股旁边一阵骚动，而后贝贝那小身体便从旁边冒了出来。贝贝睁开那惺忪地眼睛看了一眼耶鲁。而后看向林雷。同时灵魂交流道：“老大，这马车速度好慢。我都睡了一觉了，怎么还没到芬莱城。”

林雷一把抱起贝贝：“好了，别闹，再过一会儿就应该到了。”

忽然――

“啊！”数声声惨叫，马车骤然停歇下来。

坐在马车内的林雷跟耶鲁也感到马车一晃，耶鲁脸色一变：“不好。”

“还请林雷和耶鲁少爷先出来一下。”外面传来了一道略显刺耳的声音。

林雷和耶鲁二人相视一眼，对方能够在他们没有丝毫察觉之下就困住了他们，这份实力可比他们强多了，他们也没有多做反抗就从马车当中走了出去。

一下马车，林雷、耶鲁二人脸色就是一变。

此刻那两名七级战士护卫已经从马上摔下，鲜血流地一地。连那名马夫也倒下了。七级战士都没有怎么反抗就被杀死了，对方实力的强大显而易见。

“耶鲁、林雷两位少爷，我们别无恶意。我们只是想要邀请林雷到我们那一坐而已。至于耶鲁少爷，我们自然不会伤害你。”此刻不远处正有三名青衣男子站立着，为首的一位刀疤男子正开口说道。

七级战士地死，耶鲁虽然恼怒可也没有发作。毕竟他认识到彼此实力的差距。

刀疤男子笑看着林雷：“林雷，你不要反抗，名手下都可以轻易抓住你，别说我了。现在你要做的就是乖乖的跟着我们走，不知道你是自愿呢？还是让我们用强？”

林雷看了旁边地耶鲁一眼，林雷真地不想连累耶鲁。

老三，别跟他们走。”耶鲁急切道。

林雷心中很明白，这三个强者恐怕不是黑暗同盟地，就是四大帝国当中的一方，以对方地实力。恐怕自己跟‘贝贝’全力出手都难以讨好。更何况，对方找自己，肯定是想要自己加入他们，至少不会害自己。

“好，我跟你们走。”林雷点头道。

那位刀疤男子不由笑了起来：“这样就好了，耶鲁少爷，希望你忘记刚才发生地事情。”说着刀疤男子便朝旁边的两名男子使了一下颜色。那两名青衣男子快速地窜到林雷的身边。

“走吧。”刀疤男子发话了。

―

林雷便抱着贝贝，在两名青衣男子地挟持下，开始朝东南方向前进了。

“老大，要不要杀死这两个家伙，你旁边的这两个家伙，我有把握杀死他们，不过那个刀疤男的，我就没把握了。”贝贝灵魂传音说道。

林雷知道，贝贝的知觉非常准。

而且他也推断出来，在自己旁边的这两位恐怕是八级战士。而那位为首地刀疤男子很可能就是九级强者。能够出动一名九级强者和两名八级强者，不是一般势力出动得起的。

“贝贝，别冲动。”林雷阻止道。

“现在高手怎么这么多？”林雷心中无奈。

德林柯沃特出现在旁边，笑眯眯地看了林雷一眼：“你现在身份地位都不同了，接触的高手自然不同了，我早就跟你说过，在玉兰大陆中，达到七级才算是步入强者之林。四大帝国任何一个帝国，圣域强者可能很稀少，不过九级强者还是有几十个的。为你出动一个也没什么。”

一个帝国，或者一个同盟都是好几亿人口。

几亿人口当中才那么几十个九级强者，差不多千万人当中才有一个九级强者。其实九级强者还是极为稀少罕见的

“他们现在是去哪？”林雷疑惑地询问德林柯沃特。

“如果我料的不错。这三人应该是来自于黑暗同盟，也就是黑暗教廷。他们现在应该是想要先进入魔兽山脉，然后在魔兽山脉内部直接前往南方。赶往黑暗同盟区域。”德林柯沃特自信地回答道。

林雷想了想也同意。

四大帝国、两大同盟之间都是有驻守的军队的，而魔兽山脉内却没有驻守军队。毕竟对于那些魔兽而言，一般的军队根本只是食物。

魔兽山脉对于普通战士而言，是凶地。

可对于一个九级强者。两个八级强者而言根本就是一条坦途。只要这三人不进入魔兽山脉最核心区域就不会有什么危险。

******

刚才战斗发生的地方。耶鲁看了一眼死去地三人。叹了一口气便徒步前往芬莱城，他刚刚离开。原地就突然冒出了一个黑衣人，黑衣人看了一眼林雷被挟持离去的方向，立即从怀中取出了一个特制的黑色竖笛。

“呦~”一道怪异地刺耳的声音从竖笛

这道声音非常怪异，如果有四个人站在竖笛的四个方向，那站在芬莱城方向的那个人听到的声音，比站在反方的人声音要大上过千倍。

这道竖笛，几乎将所有声音音波都束缚在一个方向上，而且，这道竖笛传讯的并不是靠声音，而是靠一种特殊的震动。

……

林雷抱着贝贝，非常乖巧地跟着这三人一路前进，这刀疤男子也很满意林雷地配合。

可是当他们离魔兽山脉还有两三里地的时候，刀疤男子脸色变了。

“呼。”刀疤男子几乎瞬间就退到了林雷的身旁，而后冷视周围，“出来吧。”

顿时六名紧身黑衣男子出现了，这六名黑衣男子地出现，刀疤男子并没有在意，他的目光反而锁定在远处，只见一名黑袍老者，一名穿着麻布衣地老者从不远处也走了过来。

“林雷是我们神圣同盟的人，我们神圣同盟的人，你这位黑暗教廷的人‘裁决者’也敢抢夺，是不是太不将我们光明教廷放在眼里了？”那名黑袍老者冷声说道。

刀疤男子笑了笑：“没想到竟然惹得副裁判长你亲自出马，哦，还请了一位‘苦修者’过来，还有诸位裁判所的‘执事’们。看来你们很看重这个林雷啊。”

刀疤男子虽然知道对方实力强劲，可丝毫不担心。

“我只是想要请林雷去我们黑暗同盟游玩而已，既然你们都出手阻拦了，那就算了。”刀疤男子看着黑袍老者，“副裁判长，我要你一句话，我放了林雷，你放了我跟我地两个手下，怎么样？”

黑袍老者很清楚，眼前这位刀疤男子可是黑暗教廷地‘裁决者’，实力之强，即使是自己要杀也有很大地难度。不过自己这次从神殿内请了一位苦修者过来，要杀死对方也不难。

可是……林雷还在对方手上。

“好，我以我的名誉保证，你跟你地两个手下可以走，但是必须留下林雷。”黑袍老者也不想就这么和对方厮杀一场。

“好，我离开。”

刀疤男子很干脆地便直接离去，同时还跟林雷热情地打声招呼：“林雷，如果以后有时间有机会，你随时可以去我们黑暗同盟。哈哈……我们黑暗同盟随时欢迎你。”

说着，刀疤男子跟两名手下身形陡然加速，攸地留下三条幻影，三人就消失不见了。

第五集 神剑‘紫血’ 第十章　地位

雷看向营救自己的一批人，为首的黑袍老者跟旁边那者’实力都是极为强的。否则那位黑暗教廷的‘裁决者’也不会打也不打，就直接逃命了。

为首的黑袍老者，给人一种阴冷的感觉。

“副裁判长？这光明教廷传承这么多年，内部制度还是没有改变。这个副裁判长应该是隶属于‘宗教裁判所’。”德林柯沃特的声音在林雷脑海中响起，“相比较起来，那位苦修者更可怕。”

苦修者？

林雷不由将目光投向那位‘苦修者’。

那位穿着麻布衣，光着脚的披着长发的老者拥有着一种古老朴素的气息，当这位‘苦修者’朝林雷看来的时候，林雷甚至于有了一种如沐春风的感觉。

“真正的强者。”林雷心中暗道。

那位黑袍老者看向林雷，脸上难得挤出一丝笑容：“林雷，你就跟我们一道先回圣都吧，等回了圣都，那些人马也不敢去打搅你了。”

芬莱城，神圣同盟的圣都。光明教廷在芬莱城，不光是明里，还是暗里所潜伏的力量那绝对是非常惊人的。无论是黑暗教廷，还是四大帝国，恐怕都不敢在圣都捣乱。

******

芬莱东城，绿叶路的一座府邸当中，此刻林雷正跟耶鲁呆在客厅当中谈论着有关战刀‘屠戮’的事情。

“老三，我已经派人去询问过，那个卢卡斯家族的族长根本不愿意卖战刀‘屠戮’，按照他的话说，他们家族根本不缺钱。”耶鲁皱眉说道，“我想。你如果亲自出马，应该会好点。当然前提是他们知道你的身份。”

玉兰大陆历史第二魔法天才，将来甚至于可能是圣域魔导师，这样的天才人物，恐怕就是卢卡斯家族的族长再顽固，也会给点面子地。

“那我今天晚上就去拜访一下这位卢卡斯家族的族长吧。”林雷对于战刀‘屠戮’是势在必得的。

家族的传承之宝，岂能流传在外面？更何况，这也是父亲最大的愿望，家族历代先辈的愿望。

当初林雷离开家前往恩斯特魔法学院，父亲说的话犹在耳边――

“林雷。记住这数百年来我们巴鲁克家族先辈们的心愿。记住我们巴鲁克家族的耻辱！”

“你毕业后至少是六级魔法师，只要认真刻苦修炼，成为七级魔法师并不难。加上你是双系魔法师！七级双系魔法师，在芬莱王国绝对是大人物，你以后完全有把握夺回家族的传承之宝，如果你夺不回，我即使死了。也不会原谅你。”

……

“我即便死了。也不原谅你。”父亲就仿佛一记重锤砸在林雷地心上。

林雷不敢忘记，只要有能力，不管付出什么代价，自己都要将战刀‘屠戮’给带回来。这不单单是家族地原因，还有自己父亲的原因。

“无论如何，一定要弄回来。”林雷心中做出了决定。

软的不行，那就来硬的。

当然，家族的传承宝物。还是光明正大回来的好。尽量能够让对方自愿交出来。

“老大。干脆我们出马。直接抢劫了算了。”贝贝的声音在林雷脑海中响起。

林雷看了蜷缩在自己大腿上地贝贝，不由拍了一下它地小脑袋：“你别捣蛋。”贝贝不由小鼻子一皱。哼了一声又躺在林雷腿上闭眼睡觉了。

这时候外面脚步声响起，一名蓝袍中年人走了进来恭敬道：“耶鲁少爷，芬莱王国的大臣‘凯利文’正在外面，他想要见见林雷少爷。”

“凯利文，什么人？”耶鲁眉头一皱说道。

一般王国的什么大臣，耶鲁是懒得理会的。

“少爷，你这段时间不是关注卢卡斯家族吗？这位凯利文也是卢卡斯家族的一份子。”蓝袍中年人笑着说道，“如今卢卡斯家族的族长正是凯利文的大伯。”

耶鲁眼睛一亮：“快让他进来。”

“老三，看来弄回你家族传承之宝的难度要降低不少了。”耶鲁笑看着林雷。

林雷心中也是有些高兴。

林雷也看向门口处，片刻后，只见一名金色卷发男子微笑着步入了大厅。看到林雷跟耶鲁二人，这名金色卷发男子立即谦逊地行礼道：“凯利文，见过耶鲁少爷，见过林雷少爷。”

“凯利文，你来找我兄弟干嘛？”耶鲁粗鲁地直接问道。

凯利文丝毫不介意，微笑说道：“这次我来，是带着陛下对林雷少爷地邀请，林雷少爷，不知道你是否愿意成为芬莱王国宫廷魔法师，陛下还可以赐予你侯爵爵位，甚至于还可以赐予你一大片领地。”

林雷笑了。

他记得光明教廷地那位红衣大主教曾经给过他地条件――可以在神圣同盟麾下任何一个王国，甚至于可以直接被封为公爵爵位。不需要做任何事情，就可以享受这一切。

“凯利文，我可以告诉你，在恩斯特学院的时候，光明教廷地红衣大主教大人就亲自邀请我兄弟了，给的条件，可比你的高的多的多！”耶鲁揶揄说道。

凯利文笑笑，继续说道：“条件好说，陛下的意思是希望林雷少爷能够呆在我们芬莱王国。”

神圣同盟中六大王国权利也是不一样的，如果芬莱王国得到林雷的支持，以后芬莱王国的王族在神圣同盟中的地位也愈加稳固。

毕竟……

光明教廷是有资格废除一个王国的国王的，甚

以直接灭掉一个王族！教廷的权威远远超过皇权。

王族有一个强大的依靠，这也是很重要的。

“凯利文。”林雷终于开口了。

凯利文立即略微躬身，一副仔细聆听的模样。

“你是卢卡斯家族的吧。”林雷直接转入正题。

凯利文点头，略带一丝自豪说道：“是的，家族地族长正是我的大伯。”

“我是巴鲁克家族的。”林雷看着凯利文，“我巴鲁克家族有一件传承宝物。名为战刀‘屠戮’，然而在数百年前这件战刀就离开了我的家族。我现在希望能够找回这件战刀‘屠戮’。而据我所知，我们家族的传承宝物，如今就在你们卢卡斯家族。”

林雷说到这，便不再继续说了。

凯利文眉头不由皱了起来。

“战刀‘屠戮’，第一位龙血战士的武器？”凯利文看着林雷。

林雷微微点头。

凯利文沉吟片刻，说道：“林雷少爷，老实说，家族权利最大的是我的大伯，而大伯他已经年老了。也不担任什么职务了。他最大的爱好就是收藏。这件战刀‘屠戮’是他经常对外人炫耀的一件收藏品。这件价值近百万金币地宝物，在我们家族中也是最珍贵地一件收藏品了。可以说，这件收藏品是我大伯的命根子，要让他放手，这……很有难度。”

林雷眉头一皱。

战刀‘屠戮’当初只是卖出十八万金币，虽然数百年前的金币购买力比现在要高上不少。可是比较起来，也最多相当于现在的近四十万金币而已。而对方说百万金币。

看来……

自己家族当初那位‘耻辱’的先辈卖出的价格低了。

“凯利文。这件战刀‘屠戮’。毕竟是我们家族传承了五千多年的传承之宝，对我们家族地重要性可想而知。对于外人而言，只是一件收藏品，可是对于我们家族而言，家族传承之宝遗失在外，就是一项耻辱。”林雷脸色沉了下来。

“家族地耻辱，我是一定要洗刷的。为了这件战刀‘屠戮’，我会不惜一切代价。我的意思。你明白吗？”林雷盯着凯利文。

凯利文也感到有些不妙。

巴鲁克家族的历史。他自然听说过。毕竟他家里就有这件收藏品。

对于一个曾经纵横整个大陆的光荣家族。家族的传承之宝重要性可想而知。过去的巴鲁克家族太弱了，他们可以不在乎。可是如今林雷横空出世……别说以后的林雷。就是现在地林雷，要对付他们家族也不难。

只要林雷跟光明教廷说一声，自己想要夺回战刀‘屠戮’，洗刷家族地耻辱。恐怕卢卡斯家族就要乖乖奉上。

可事情一旦牵涉到光明教廷，那就严重了。

“林雷少爷地意思我明白，我明白。”凯利文心中有些发虚。

林雷微笑看着凯利文：“希望你们卢卡斯家族，能够明白我的苦衷，我身为家族子弟，也是没有办法地，凯利文，你先回去跟你的大伯说说，今天晚上我会亲自上门拜访。”

“我们卢卡斯家族欢迎林雷少爷你的到来。”凯利文心中已经在思考如何劝说那个老顽固大伯了。

看着凯利文离去，林雷的心中有种优越感。

虽然自己还没有任何职位，可名声在外，只是跟这个凯利文说了几句，就让这位王国的大臣心中忧虑了。这一切就是因为自己的地位，而自己的地位也是实力导致的。

……

当天晚上。

卢卡斯家族古老府邸的客厅布置的非常有品味，而在客厅中呆着的十几个人无一不是芬莱王国极有地位的人。这些人爵位最低的也是伯爵，而他们在这，就是为了等待林雷。

林雷，芬莱王国的一个新星。

虽然如今的林雷只有十七岁，虽然他没有任何爵位，可就是王国的公爵也不敢轻视。

毕竟他们这些人再有地位，也只能在芬莱王国当中兴风作浪，而林雷呢？那可是受到四大帝国、两大同盟重视的人物。或许几十年后，林雷成为教廷的红衣大主教，地位可是比王国的国王还要高的。

趁对方地位还不算太高的时候，拉好关系，那自然是非常重要。

而这十几人当中，唯有卢卡斯家族的族长杰布侯爵心中很不舒服，他年纪大了，别的爱好也没有了，最喜欢的就是这件第一位龙血战士的贴身武器，他一直引以为豪。

可是……如今对方家族的子孙来了，要这件宝物了。

“林雷先生，请。”

“耶鲁先生，请。”

门外侍者的声音传入客厅，顿时令客厅中的十几位贵族面带微笑的朝门外看去，就是连心里不舒服的杰布伯爵也挤出一丝笑容迎了上去。

林雷是第一次自己被称为‘先生’，还有点不习惯。而他这时候也看到这个头发梳理地发亮的银发老者笑眯眯走了过来，非常客气地说道：“非常欢迎林雷和耶鲁两位来到我卢卡斯家族，我杰布作为家族的族长，深感荣幸。”

林雷脸上不由露出了一丝笑容。

看来，这事情有戏！

第五集 神剑‘紫血’ 第十一章　缺钱

卡斯家族的客厅当中，烛光照耀，美貌的侍女送上一菜肴，一群人推杯换盏，彼此热情礼貌的谈论着。

林雷从小也接受过贵族教育，对于这些还是知道的，表面上跟一个个贵族礼貌的谈论，可林雷的心里对此还是比较厌倦的。

“伯纳公爵，你随意。”

林雷跟这位伯纳公爵打了个招呼便走开了，林雷直接朝卢卡斯家族的族长杰布侯爵走过去，杰布侯爵见到林雷走过来，明白关于战刀‘屠戮’的事情是躲不掉的。

林雷跟杰布侯爵二人也就走到了客厅边上的座位上。

“杰布侯爵，我的来意相信你的侄儿已经告诉你了。”林雷谦逊说道。

杰布侯爵低声叹息道：“林雷，我已经是一个老家伙了，真的很舍不得这件收藏品啊。”

“杰布侯爵，我巴鲁克家族足有五千多年的历史，我一直以我是巴鲁克家族的子弟为荣，然而家族传承到如今，传承之宝战刀‘屠戮’却被遗失了。我可以明确地告诉杰布侯爵你，我们家族为了战刀‘屠戮’一直在努力，我从小认真修炼到如今，有很大一部分原因就是因为这件家族的传承之宝。”

林雷的声音虽然很平静，可是话语中蕴含的‘势在必得’却很明显。

“我明白，我明白。”杰布侯爵努力挤出一丝笑容。

对方家族的传承之宝，当然想要弄回去。杰布侯爵也明白，如果他死不交出战刀‘屠戮’，那卢卡斯家族将会惹火这位才十七岁的年轻人。

杰布侯爵很明白这个年轻人的‘影响力’。

别说光明教廷，就是道森商会，都可以轻易蹂躏他们卢卡斯家族。

“林雷。战刀‘屠戮’是一件非常贵重的收藏品，曾经有人给我开价一百万金币，我都没有舍得卖掉。”杰布侯爵话题却转到‘钱’上了，“我们卢卡斯家族虽然古老，可是说实话，财富并不算多。”

林雷对这点也很清楚，按照耶鲁查探出来的，卢卡斯家族很古老，在芬莱王国影响力很大。可是财富却远远不如那位‘卡蓝’地德布斯家族。

让一个并不算太富裕的家族，一下子送出一件价值百万金币的宝物。这有点不现实。

“要钱？”林雷心中暗松一口气。

如果要钱事情就不难了。

“杰布侯爵。当初你们也是花了金钱购买了‘屠戮’战刀。而如今，我自然会付出让你满意的数字。当然，我也希望杰布侯爵不要狮子大开口哦，呵呵。”林雷笑呵呵说道。

杰布侯爵脸上露出了笑容。

战刀‘屠戮’是一定要给对方的，可是最起码要弄一些金币回来。

“林雷，你待我卢卡斯家族如此真诚，我卢卡斯家族也给你面子。这件战刀‘屠戮’虽然价值百万金币。可只要你付出六十万金币，就尽管取走这件战刀‘屠戮’。”杰布侯爵爽快说道。

六十万金币？

和战刀‘屠戮’的价值相比，的确是不贵。

可是，如今林雷靠石雕的收入，总共才二十几万金币。这一次从魔兽山脉回来，的确携带了很多魔晶核。可是这些魔晶核估计也就价值十几万金币而已。加起来也不够。

林雷身上还有值钱的东西――

蓝心草和圣域紫纹黑熊地魔晶核！

蓝心草，林雷还拥有一百多株，每一株价值都有好几万金币。而圣域魔兽晶核那更别说了。圣域魔兽晶核可是无价之宝。价格比九级魔晶核要贵地多。

过去。九级魔晶核的定价是五百万金币。还是书上记载。实际上好的九级魔晶核要近千万金币！

至于圣域魔晶核，恐怕出价一亿金币也买不到。

无价之宝！

林雷当然不会因为这个就拿出圣域魔晶核。而蓝心草对于龙血战士家族而言也很重要，有一株就要珍惜一株。

‘梦醒’石雕！

林雷脑海中忽然想到了这个，对于‘梦醒’石雕，林雷的感情很复杂，甚至于林雷自己都不想去看。所以林雷一直将这件石雕让耶鲁保管。

“卖掉吧。”林雷心中忽然做出了这个决定，甚至于林雷心底还闪过一个念头――“不知道艾丽斯，她看到这件石雕会是什么想法？”

林雷询问起德林柯沃特。

“林雷，这件‘梦醒’石雕卖掉也好。”德林柯沃特回答道，“这件‘梦醒’石雕，你也不想看，而如果总带着身边，反而令你会经常想起。还是直接卖掉好。而且……也算是为我所创立的‘平刀流派’扬名了。”

林雷笑了笑。

“杰布侯爵，你放心，六十万金币不久之后就会带来。我希望在这一段时间内，你不要将‘屠戮’战刀卖给别人。”林雷诚恳说道。

杰布侯爵连答应道：“林雷你尽管放心，别人就是出价两百万金币，我也不会卖的。”

如果不是因为林雷的身份，杰布侯爵又岂会愿意卖？

******

普鲁克斯会馆，奥斯托尼地办公室当中。

“什么，你愿意卖掉那件石雕？”奥斯托尼眼中有着惊愕和狂喜。

林雷微微点头，旁边地耶鲁也无奈看了林雷一眼。

耶鲁跟林雷是从少年时期一起长大了，对林雷的性格非常清楚，林雷这个人对别人极为重感情，很仗义，同时也不喜欢亏欠别人。这一次耶鲁是准备借林雷几十万金币的。

可按照林雷的话说：“这件石雕‘梦醒’，我也不想再看到了，还是卖掉的好。”

耶鲁心中也暗想，石雕‘梦醒’如果卖掉，林雷的名声也会传播出去，林雷的地位也会水涨船高。这也是一件大好事。所以

没有坚持借给林雷金币了。

“好，好。”奥斯托尼激动说道，“林雷你尽管放心，你这件石雕，我们会馆不会收一块金币的手续费。”

“我需要在七天之内，拿到拍卖地金币。”林雷直接说出要求。

奥斯托尼自信道：“你尽管放心，从明天起，我们普鲁克斯会馆会安排五天地展览，并且将这件‘梦醒’石雕地消息传播给每一位富豪。在第七天，我们会进行公开的拍卖。”

林雷点了点头。

“耶鲁老大。我们走吧。”当正式将石雕‘梦醒’交给普鲁克斯会馆后。林雷感到心里似乎少了点什么，但是林雷却感觉自己是轻松了一点。

******

普鲁克斯会馆大厅。

朱诺伯爵几乎每天上午都会来一趟普鲁克斯会馆，先欣赏一遍普通展厅中地作品，然后欣赏‘高手展厅’和‘大师展厅’中的作品。可是当朱诺伯爵进入会馆的时候，却发现……

“咦，大师展厅中怎么有不少人聚集在那？”朱诺伯爵有些奇怪了。

大师展厅中，总是那么几件展览品。时间长了。自然看的人也就少了。除非有某一位大师有新的作品出现了。大师展厅中才会热闹一点。

“难道有大师新的作品？”朱诺伯爵心头一热，立即朝大师展厅走了过去。

现在才上午八点多，按道理普鲁克斯会馆中人很少，可是大师展厅中却已经聚集了几十位人了。而这几十位人都是惊叹地看着大师展厅正中央的那件展览品。

在这件展览品旁边，还有十八位强大地战士保护着。

“吸引力这么强？哪位大师地新作呢？”朱诺伯爵挤到前面，仔细这么一看。

朱诺伯爵眼睛立马瞪住了，死死的盯住眼前这座大型石雕，这一瞬间。朱诺伯爵似乎看到了五个活人。惹人恋爱的、可爱的、害羞的、娇媚动人的、冰冷绝情的。

朱诺伯爵沉浸在那种奇妙感觉中好一会儿。他才清醒过来。

“神作，宗师作品！”朱诺伯爵心里立即惊呼了起来。

以朱诺伯爵过百年地鉴赏历史。他自然感觉到这件石雕地震撼灵魂之处，可是当朱诺伯爵仔细地观看、品鉴这件作品的时候，朱诺伯爵却是眼睛亮了起来：“这种雕刻风格，不就是那位恩斯特魔法学院的天才林雷的吗？”

单单从雕刻风格，朱诺伯爵就判断出雕刻作者了。

朱诺伯爵对林雷很熟悉，因为林雷第一次放在普鲁克斯会馆的三件作品就是他买下的。而后林雷的作品被放到‘高手展厅’当中了，一件作品价值近六千金币。

恩斯特学院魔法天才，到如今也才十七岁。

朱诺伯爵单单第一次的交易，就让他赚了一万多金币。自然朱诺伯爵对这个林雷关注很多。

“果然是他。”朱诺伯爵看了一下石雕地左下角果然有着‘林雷’二字。

而在石雕地另一边，还有着一副介绍，主要就是介绍林雷地――

“这件石雕的作者‘林雷’，今年十七岁，毕业于恩斯特魔法学院，如今年仅十七岁地林雷已然是七级双系魔法师，他是如今整个玉兰大陆上的绝对的第一魔法天才，即使是玉兰大陆的上万年历史当中，林雷也是历史上第二魔法天才。”

“然而林雷不单单在魔法领域有如此成就，在石雕领域的成就更大，年经十七岁的他，这件‘梦醒’石雕完全有宗师作品的那种灵魂，特别是这件作品是一件巨型石雕，价格更不可估量。加上他的作品是一个年仅十七岁的超级魔法天才，这件‘梦醒’石雕的价值可想而知。”

“我们普鲁克斯会馆很荣幸，得到林雷的授权，这件作品将展览五天，而421号，也就是展览过后我们普鲁克斯会馆将进行公开的拍卖。”

朱诺伯爵看到这个介绍，就明白――

“玉兰大陆的贵族、富豪们，恐怕要心动了。”朱诺伯爵也很清楚，这家作品绝对不是他这个层次的人物所能购买的。

“七级双系魔法师？十七岁？”看到这个介绍，朱诺伯爵也是心中感叹不已。

同时对这位‘林雷’，朱诺也愈加钦佩。

一个人能够同时在两个领域获得如此成就，那绝对值得钦佩。

“这件石雕，在作品的层次也应该赶得上宗师作品。加上体积巨大……特别是石雕作者，还是一位年仅十七岁的的，还是整个玉兰大陆历史上第二魔法天才。看来，要出现一个天价了。”朱诺伯爵心底已经有了预期。

“四月二十一号！”朱诺伯爵有点期待那一天了。

随着时间流逝，这‘大师展厅’中的人越来越多，不少居住在圣都中的超级富豪们都很快得知了这件事情。

……

奥斯托尼的办公室。

“请转告维尔德陛下，这件事情我真的无法做主。如果陛下他真的想要得到这件石雕，还请二十一号那天来购买。”奥斯托尼将一位王国的国王使臣就送走了。

等那使臣走了，奥斯托尼脸色才沉下来。

“笑话，仅仅出价一百万金币，就想要直接购买这件石雕，真是做梦，昨天芬莱王国的‘克莱德’陛下还派人出价三百万金币呢！”

展览仅仅三天，已经有十几位大人物想要提前就购买这件石雕了。

“二十一号那天，恐怕会出现一个真正的天价了。”奥斯托尼心中暗道。

第五集 神剑‘紫血’ 第十二章 - 愤怒

布斯家族的花园当中，艾丽斯正跟卡蓝二人坐在一起礼的事情。

“艾丽斯。”卡蓝脸上满是兴奋的笑容，“我已经跟我的父亲谈论过了，我们订婚的日子就定在六月十八号，而我们大婚的日子则是明年一月一号，也就是明年的‘玉兰节’那一天。”

艾丽斯脸上也露出了一丝笑容。

“明年，明年不就是玉兰历10000了吗？在玉兰历10000年的‘玉兰节’举行我们的婚礼，实在是……太，太美妙了。”艾丽斯说着说着也有些开心地笑了起来。

看着艾丽斯开心的笑容，卡蓝心头一阵满足。

“艾丽斯，你尽快跟你的父亲商量一下，将你家那一方的宾客名单交给我，好让我尽快的安排。”卡蓝催促道。

“恩。”艾丽斯轻声点头。

卡蓝摸着艾丽斯的秀发，心中很是满足。

可是一想到如今家族所处的困境，卡蓝心中就有些焦虑。自从他跟艾丽斯走在一起之后不久，德布斯家族就迎来了前所未有的痛击――道森商会抛弃了它！

德布斯家族能够有如今的辉煌，跟道森商会是分不开的。

然而去年十二月份道森商会直接宣布撤除跟德布斯家族的合作，并且将在芬莱王国中的各种商业交于了芬莱王国另外一个家族，让另外一个家族顶替了德布斯家族的位置。

而且……

不单单如此，道森商会甚至于还打压德布斯家族，令德布斯家族的各处生意连连亏损。

“这道森商会，怎么这么压迫我的家族呢？我们德布斯家族并没有惹道森商会啊。”卡蓝心头也烦恼的很，作为家族的未来继承人，卡蓝自然非常关注这个。

也因为这事情是发生在他将艾丽斯跟自己的事情刚刚告诉家族之后，使得如今家族内部不少人认为‘艾丽斯’是个灾星。

否则，合作了这么多年的道森商会为何会抛弃他们？

不过幸亏这么多年来。德布斯家族积累了巨大地财富，虽然如今损失巨大，可是德布斯家族至少根本还有。可是德布斯家族也明白，因为不清楚的原因导致道森商会的打压，使得他们德布斯家族在‘商业’上已经没有了任何希望。

没有人愿意为他们得罪道森商会这个一个超级巨头的。

所以，他们德布斯家族只能另谋出路了。

甩了甩脑袋，将这些烦恼的事情抛到脑后，卡蓝笑看向艾丽斯：“艾丽斯，听说昨天普鲁克斯会馆新展览了一件非常了不得的石雕作品，据说堪比那些宗师作品。看的人很多呢，我们是不是去看看呢？”

艾丽斯也觉得无聊：“好啊。”

******

卡蓝跟艾丽斯便乘着马车。前往普鲁克斯会馆。

“这件石雕据说非常的了得，这两天我一直忙着准备有关我们订婚以及大婚的各种事情。也没有来得及带你过来看。”卡蓝首先跳出了马车，而后非常绅士地牵着艾丽斯的手带她下来。

艾丽斯和卡蓝二人便并肩走入了普鲁克斯会馆。

“卡蓝大哥，你看，人好多啊。”艾丽斯眼睛发亮指着前方。

在普鲁克斯会馆最深处地‘大师展厅’当中挤满了人。不过‘大师展厅’中却非常的有秩序，从一个门进入从另外一个门出去。每一个人都只允许停留三分钟左右。

每三分钟，大师展厅中地观看者就必须离开。想要再进去看……

行，再次排队！

“好长的队伍。”卡蓝也心中惊讶了起来，这么多年他还没见过普鲁克斯会馆如此人山人海过。

卡蓝跟艾丽斯两人也按照规矩排起了队伍，他们两人大概排了足足有二十分钟。才轮到他们这一批人进入大师展厅当中。浩浩荡荡地这一批人进入大师展厅中。立即一个个朝最前面走去。

好奇中地艾丽斯跟卡蓝自然也朝前面涌去。

可是当艾丽斯首先看到那石雕的模样的时候。整个人宛如被定住了一样，怔怔地看着眼前这一副巨型石雕。那美轮美奂的五个女人石雕，那每一个女人雕塑都蕴含着特殊地味道。

别人是沉浸在‘梦醒’石雕所蕴含的意蕴当中。

可是艾丽斯看到这幅石雕，脑海中却不由自主地回忆起了自己跟林雷过去的一幕幕场景――

有第一次在绝望当中，林雷如天神一般的降临。

有在那阳台上，两人躲在阳台下聊了一夜的场景。

……

一幕幕场景地浮现，令艾丽斯完全傻住了。她真的没有想到吸引那么多人地，达到宗师水准地‘石雕’竟然是以自己为蓝本地。

“林，林雷……”艾丽斯心情一下子复杂到了极点。

她看向旁边贴着的介绍――

“这件石雕地作者‘林雷’，今年十七岁，毕业于恩斯特魔法学院，如今年仅十七岁的林雷已然是七级双系魔法师，他是如今整个玉兰大陆上的绝对的第一魔法天才，即使是玉兰大陆的上万年历史当中，林雷也是历史上第二魔法天才。”

“然而林雷不单单在魔法领域有如此成就，在石雕领域的成就更大，年经十七岁的他，这件‘梦醒’石雕……”

……

一条条字眼完全将艾丽斯给震住了。

“是林雷，是林雷。”艾丽斯有些怔怔地看着那介绍，“七级双系魔法师？他已经是七级双系魔法师了？可，可去年他还只是

法师的。”

艾丽斯并不知道，在跟她分手之前，林雷已然是六级双系魔法师了。只是林雷一直没有机会告诉她而已。

“梦醒，这件石雕叫‘梦醒’。”艾丽斯看着石雕的五个人形雕塑，特别是最后一个那蕴含着绝情的雕塑，她忽然明白了林雷将这件石雕起名为‘梦醒’的真正含义。

“梦，醒了？”艾丽斯感到自己脑子很乱。

对于她第一个真正喜欢的男人，艾丽斯的心底始终有着林雷的位置。可是当她发现林雷将这件石雕起名为‘梦醒’的时候，她忽然感觉自己心里仿佛失去了什么。

―

那种感觉，很难受。

艾丽斯忽然注意到旁边地卡蓝，卡蓝的脸色极为的难看，双拳更是紧紧握着，青筋暴突，脸阴沉的可怕。眼中闪烁着未明的光芒，死死盯着那一件石雕。

“卡蓝大哥。”艾丽斯担心地喊道。

卡蓝根本没有理睬艾丽斯。

“林雷，你，你太过分了。”卡蓝心中尽是无尽的怒火。过去卡蓝对林雷态度虽然很不错，可是卡蓝心底也是有些瞧不起林雷的。在卡蓝看来。就是林雷一个人再努力，也很难跟他一个家族相比。

毕竟他的家族可是靠在道森商会这艘巨船上的。

可是这才多久？才五个月而已。

他德布斯家族被道森商会抛弃。而林雷呢？却横空出世，竟然以十七岁的年龄就踏入了七级双系魔法师地领域。更是号称如今整个玉兰大陆的第一魔法天才。

就是玉兰大陆记录地历史当中，也仅仅只有一人比林雷略微强些。

“年仅十七岁就七级双系魔法师，而且还是堪比石雕宗师的人物。”卡蓝感到了一阵无力。

对方太优秀了。

但是旋即。卡蓝便是无尽地怒火。

因为这件石雕的蓝本是他的未婚妻！

“咦，你们看，‘梦醒’石雕的女人跟这位很像呢？”‘大师展厅’当中忽然响起了一道声音，一下子有十几道目光朝艾丽斯看去，顿时一阵议论声响起。

林雷地石雕雕刻能力太强了，已经将那种神韵完全发挥出来了。

那些观看者在看到艾丽斯的第一眼的时候。就有种感觉……眼前的这个女孩。跟‘梦醒’石雕中的女人太像了。简直可以算是一个人，那独特的眼神。那略显尖挺地鼻子。

“小姐，敢问你跟林雷大师有什么关系呢？”一位头发都有些花白，如今已经一百多岁地老者对着艾丽斯有礼地询问道。

在石雕技艺当中，达者为师。

林雷地技艺，已经令这些研究石雕数十年过百年的收藏家们佩服地五体投地。称之为‘大师’也是发自内心地。以这位老者研究石雕过百年的眼光，自然猜得出，石雕中的女人恐怕跟林雷大师有着一份纠葛的感情。

艾丽斯有些尴尬，不由看向旁边的卡蓝。

“哦，卡蓝，你也在。”这位老者看向卡蓝，年老成精，他自然看得出卡蓝跟这艾丽斯关系匪浅，“卡蓝，这位小姐是谁？”

卡蓝虽然心底很不满，可是依旧谦逊地躬身道：“伯纳公爵大人，这位是艾丽斯小姐，我的未婚妻。”

“未婚妻？”伯纳公爵若有所思地看了一眼卡蓝跟艾丽斯，笑了笑便没有多说。

******

卡蓝拉着艾丽斯，快速地仿佛逃命一样快速地逃回德布斯家族府邸当中。

德布斯家族的族长，卡蓝的父亲‘伦纳德’正难以置信地看着自己的儿子：“你说什么？那在普鲁克斯会馆展览的那件作品的蓝本是艾丽斯？”

伯纳德还是比较宠爱自己的儿子的。

当自己的儿子说要娶艾丽斯，伯纳德并没有否定。可是当自己的儿子跟艾丽斯关系确定后才几天，那道森商会就无缘无故地抛弃了德布斯家族。对于这点，伯纳德一直求见道森商会的上层人，寻求见面。

这几个月来，伯纳德一直忙着这件事情。甚至于昨天普鲁克斯会馆那件作品进行展览，今天他都懒得没有过去。

“艾丽斯，蓝本是艾丽斯？”伯纳德脸色一下子难看了。

卡蓝点头道：“是的，父亲。如今我跟艾丽斯还没有订婚，可是一旦订婚，艾丽斯被圣都的大量贵族们认识，那林雷的那件石雕作品‘梦醒’肯定会是我们家族最大的笑话。”

伯纳德沉思片刻，皱眉看着卡蓝询问道：“很严重？这件石雕有什么见不得人的吗？”

“父亲，林雷跟艾丽斯之间，有过一段……”卡蓝模糊地说道，“而那件石雕作品，就是关于他跟艾丽斯的事情。”

伯纳德不再言语，而是眉头深深皱了起来。

片刻后，伯纳德看向卡蓝：“卡蓝，如果我让你放弃艾丽斯，你愿意吗？”卡蓝坚决地摇了摇头，毕竟他今年也才十八岁。

伯纳德微微点头：“艾丽斯，你放心，这件事情我来解决，你不要理会了。”

卡蓝点了点头，忽然卡蓝一咬牙，看向自己父亲说道：“父亲，我跟艾丽斯在一起，那个林雷肯定对我很不满，而且如今林雷的潜力太大了，我想……我们能不能想办法杀了林雷？”

第五集 神剑‘紫血’ 第十三章 - 老教官

“杀林雷？”伯纳德看向自己的儿子，“卡蓝，为什么要杀这个林雷，他只是一个石雕大师，对我德布斯家族有影响吗？”

林雷成为七级双系魔法师的消息，在圣都芬莱城当中还没有传开，加上这段时间伯纳德一直为自己家族的事情而烦心，所以伯纳德根本不知道有关林雷的讯息。

卡蓝点头说道：“父亲，这林雷今年才十七岁，而他却已经雕刻出了宗师水平的石雕。最重要的是……他还是如今玉兰大陆第一魔法天才，就是在玉兰大陆的历史上，他也是历史第二天才，因为今年才十七岁的他，已经是七级双系魔法师了。”

“十七岁的双系魔法师？”

伯纳德倒吸一口凉气，凭他的直觉就感觉到这个林雷对自己家族的威胁。

“这个林雷，不能留。”伯纳德直接说道。

卡蓝听到自己父亲这么说，脸上也不由有了笑容。然而伯纳德仅仅一会儿眉头就皱了起来：“不对，这历史上第二魔法天才，以后魔法成就肯定十分惊人。这种的人物，光明教廷、黑暗教廷、四大帝国怎么会放过。说不定，现在的林雷已经跟光明教廷有了关系。”

“卡蓝，这个林雷，不能杀。”伯纳德看着卡蓝，郑重说道。

“父亲，他现在只是一个七级双系魔法师而已。”卡蓝满脸急切，忽然卡蓝声音放低道，“父亲，杀那个林雷也不需要我们动手，我们可以出钱请人啊。就和当初杀那位宫廷大臣一样。”

伯纳德沉吟片刻：“卡蓝，这件事情你不要再管了，一切我来处理。”

这伯纳德也不说是否杀林雷，这令卡蓝心底烦躁难以定下心来。

******

黑夜，伯纳德来到了一座酒店的已经预定好的雅间当中，而雅间内正有一位白胡子老头。

“伯纳德先生。”那位白胡子老头看到伯纳德，不由笑眯眯地打招呼。

伯纳德点了点头：“刺刀先生，这一次来见你，想拜托你两件事情。”

“说，都老客户了。”白胡子老头依旧笑眯眯的。

伯纳德直接说道：“两件事情。第一件，我希望你能够将正在普鲁克斯会馆进行展览地作品'梦醒'给破坏掉。”伯纳德也清楚。想要从普鲁克斯会馆当中将石雕'梦醒'给弄出来，几乎不可能。

而将其破坏。难度则降低了很多。

“石雕'梦醒'给破坏掉？”白胡子老头一怔。

“怎么，你们'军刀'组织连这个都做不到？”伯纳德轻笑着说道。

玉兰大陆四大杀手组织，这四大杀手组织都有着自己独特的地方，而'军刀'这个组织的实力便是极为的强悍。只要有足够的金币，他们连红衣大主教都敢刺杀。

当然，如果要刺杀圣域强者，那难度就太高了。

“难不成。你们也怕得罪普鲁克斯会馆？”伯纳德有些疑惑了。

“不。我们当然不会在乎一个普鲁克斯会馆，你先说下面一件事情吧。”白胡子老头却突然说道。

杀手组织做的事情本来就是得罪人的。连光明教廷他们都敢得罪，还有什么不敢做的。

伯纳德忍住心头的疑惑：“第二件事情，我希望你们能够杀死林雷。”

白胡子老头终于无奈笑了。对着伯纳德摇头说道：“伯纳德先生，请恕我们无法接受你的两个任务，真地抱歉。”

“不接受？”伯纳德猛地站了起来，难以置信看着白胡子老头，“刺刀先生，我知道你们的实力，你们什么时候连这点小任务都不敢接受了？”伯纳德根本无法相信自己进来来会是什么一个结果。

毕竟对方四大帝国地大臣、红衣大主教等人物都敢刺杀，一个林雷还不敢杀？

“不是因为不敢，而是我们不想接这个任务，至于原因，我们组织没必要回答吧。”白胡子老头脸色冷了下来。

伯纳德连忙挤出一丝笑容：“刺刀先生，抱歉。既然你们不愿意接受这个任务，那我就告辞了。”

白胡子老头点了点头。

待得伯纳德离开，白胡子老头才缓缓站了起来，自言自语道：“这个伯纳德，什么任务不好，非要毁掉一件石雕，还要杀死林雷，这事情我还是禀报一下老教官吧，今天拒绝了这个任务，老教官应该会很高兴吧。”

白胡子老头，在军刀组织当中也是元老级别任务了。

不过正因为他太老了，所以他也就不做任务了，平时待在芬莱城这个超级大城享福，偶尔接待一些富豪贵族们。

至于他所谓的'老教官'.

在'军刀'组织当中也属于一个传奇性人物了，就是如今军刀组织地首脑见到这位老教官，也要非常有礼貌地称呼一声'教官'.整个军刀组织当中恐怕还没人比这个'老教官'资格更老。

……

普鲁克斯会馆，石雕'梦醒'展览的第四天。

在'大师展厅'当中，有个非常怪异的现象，按照普鲁克斯会馆的规矩，大师展厅中的客人每经过三分钟就必须离开，让下一批客人进来。如果想要再看，必须再次排队。

可是大师展厅当中，有一个客人，已经待在大师展厅中近两个小时了。根本不符合规矩！

这个客人看起来三四十岁的模样，穿着宽松的长袍，双手插在长袖当中环抱于胸前，那一头黑色长发随意地披散开来，整个人似乎很享受地看着被展览地'梦醒'石雕。

而此刻站在'梦醒'石雕前面地几个实力极强的护卫，却都低声谈论着这个黑发男子。

“这人跟奥斯托尼先生什么关系，竟然嘱托我们不要撵走这人。这么长时间总待在大师展厅，已经违反规矩了。”

“别管了。我们还是安心保护好这件石雕吧。”

“怕什么，会馆中可是在石雕周围布置上魔法阵地，想要抢夺走石雕根本是不可能地事情，毕竟这个石雕这么大，谁能够在会馆眼皮底下，将这么大的石雕弄走？”

保护石雕地护卫们心情还是很轻松的。

毕竟那么大的石雕想抢走都是非常难的，而破坏石雕是损人不利己的，谁会干呢？

“呜，很不错的石雕呢，真的是有滋味。”那个三四十岁的男人眉头蹙起。仔细地看着石雕'梦醒'，而后扫了一眼旁边贴着地介绍。“一个才十七岁的小毛孩子，真地很让人期待。”

时间流逝。大师展厅中的客人换了一批又一批。

而这个男人却是一直待在这里，仔细地观看着、欣赏着这件'梦醒'石雕。

“多么流畅地线条、纹痕，干脆利落，没有丝毫迟疑。”这男人脸上有着一丝陶醉，“真的很迷人，还有这个女子，那种独特的神韵完全被雕刻出来了。甚至于比真正的女人还吸引人。”

大师展厅中。一批批进来客人。

不少客人是排队了一次又一次。参观了一次又一次。像这种宗师级别的大师作品，对于那些热爱石雕的人而言。就是观赏整整一天都没什么的。

“时间到，下一批！”普鲁克斯会馆地人员大声地喊道，顿时内部的这一批客人都要按照规矩从另外一个门出去了。而排队地一批人则是从前面进来，就在这个最混乱的时候――

“蓬！”“蓬！”“蓬！”……

连续的数声爆炸声，顿时整个大师展厅便被一层浓雾给覆盖了起来，而原本地客人门顿时完全混乱了起来，恐惧的尖叫声，愤怒地咒骂声顿时此起彼伏的响了起来。

而保护石雕的护卫们一下子紧张了起来。

“不好。”护卫们看到这一幕，自然知道要发生什么样的事情。

“丫胚的。”

那个穿着宽松长袍的男人眉头一皱，不耐烦地骂了一声，而原本惺忪的眼睛朝前方随意扫了一眼。这个时候实际上正有四个身影极速地冲向'梦醒'石雕。

这四个身影极速地冲出，那几个护卫都已经拔出了武器，同时整个普鲁克斯会馆的不少暗中的高手都立即赶过来。如果这一次大师展厅中的展览品被破坏掉，那事情可就真的大了。

“呼！”

四个身影当中有一个白色身影，非常诡异地，如同一张纸片一样诡异地飘了一下便轻易地躲过了护卫的阻碍。同时他的手中出现了一把黑色的匕首，直接刺向石雕。

以其攻击力，一匕首下去，整个石雕都会崩碎掉的。

“蓬！”梦醒石雕前面浮起了一层光罩，匕首刺在了光罩上并没有刺破。

“光之守护？”白色身影低声喃喃道，而后手中的匕首表面一抹鲜红流淌了起来，那柄匕首再次狠狠地刺在了那层光罩上。顿时光罩'砰'的一声就完全碎掉了。

“不好。”护卫们立即紧张了起来，连七级光明系魔法师的防御魔法都轻易地破掉。而因为周围太混乱了，会馆的许多高手根本来不及来阻拦。

而这几个护卫，却被另外三人给挡住了。

从一开始就一动没动的穿着宽松长袍的男人，那惺忪的眼睛目光陡然凌厉了起来。

“咻！”――

极为轻微的声音响起，同时那白色身影整个人一顿，而后“哗”的整个人就直接一分为二，鲜红地大肠五脏六腑什么的流的一地，甚至于那阻拦护卫的三人身体也同时被一分为二，死的不能再死了。

******

片刻后，普鲁克斯会馆恢复了平静，而那个穿着宽松长袍的男人却是慢吞吞地离开了普鲁克斯会馆，在普鲁克斯会馆之外正停着一辆马车，马车旁边站着一人。

正是当初卡蓝的父亲伯纳德称之为'刺刀先生'的老人。

这个头发花白的老人，走到周围三四十岁模样男人的面前，略显恭敬地低声说道：“老教官。”

“恩，这次你做的不错。”这个三四十岁模样的男人笑着夸赞道，而后不满地低声道，“没想到'血梅花'也堕落到这个地步了，难道他们不知道，破坏那么珍贵的艺术品，是多么大的罪吗？”

血梅花，跟'军刀'同为四大杀手组织之一。

“老教官，今天我们去哪？”这位刺刀先生询问道。

这男人想了想说道：“有一两年没去碧水天堂了，过去都是让那里的姑娘去我那，这次……我就亲自去碧水天堂吧，跟年轻的姑娘在一起，我的心才会更年轻啊，哈哈……”说着这男人又笑了起来。

“是，老教官。”头发花白的老头恭敬道，刺刀先生心中有一个很大谜团，那就是这位老教官的年龄到底有多大了。因为老教官为'军刀'组织训练的杀手当中，刺刀先生这一批杀手，是'老教官'训练的最后一批了。

至于'老教官'训练的第一批杀手，估计即使没被人杀死，也因为时间太长而老死了！

“想什么呢，快点。”马车中传来那男人的声音。

刺刀先生立即驾驭马车，朝碧水天堂驶去。

第五集 神剑‘紫血’ 第十四章 - 拍卖

德布斯家族族长伯纳德的书房当中。

“什么？失败了？”伯纳德看着眼前的红袍女子，“失败了，你们难道不可以继续？你们血梅花组织什么时候这么容易放弃了？”

伯纳德非常的不满。

他请军刀组织却遭到了拒绝，当他请‘血梅花’组织帮忙的时候，血梅花组织只是答应了破坏石雕‘梦醒’，至于杀死林雷。血梅花组织开价太高，竟然跟杀一个红衣大主教同样的价格。如此价格，德布斯家族可受不了。

按照血梅花组织的话，杀死林雷，要同时得罪光明教廷，还要得罪道森商会。

还有一点……

林雷，如今是一位石雕大师。石雕大师地位非常的高，许多有地位的人都非常钦佩这些大师。杀死了林雷，就是杀死了一位石雕大师。这样的话，也会使得一些人对血梅花组织比较仇恨。

所以，杀死林雷的价格，竟然跟杀死一个红衣大主教价格相当。

“这个任务我们不接了，你给我们的薪酬我们也会原数返还。”红袍女子冷着脸说道。

“能告诉我原因吗？”伯纳德有点想不明白。

破坏一个石雕而已，难度应该不大啊。怎么可以因为失败一次就放弃？

“告诉你原因，那你给的薪酬就不会返还，你愿意吗？”红袍女子淡然说道。

小雨不是人

杀手组织，同样也算是一种情报组织。他们也会贩卖情报的。

“可以。”作为德布斯家族的族长，伯纳德还是很豪气的。

红袍女子轻声说道：“我可以告诉你，喜欢那件石雕‘梦醒’的人当中有一个我们组织非常不愿意得罪的人。这个人物，也不是你们德布斯家族所能得罪地。”

“好了。情报告知完毕。”红袍女子微微一笑，而后就直接离开了。

伯纳德气的不行。

这个红袍女子竟然连这个不愿意得罪的人身份都不说，不过伯纳德也明白，能够令‘血梅花’如此忌惮的人物，那肯定是了不得的人物。关于他的情报，价格肯定高的离谱。

******

玉兰历9999421日，普鲁克斯会馆专用拍卖厅当中。

这拍卖厅一共三层，第一层是普通的座位，第二层是一个个独立的包厢，每一个包厢都是一些大贵族、大富豪才有资格进入。那价格也是贵的吓人。至于第三层却只有一个非常大地客厅，内部地装潢也非常的豪华。

此刻，拍卖厅的第一层数百个座位上人是越来越多，就是这数百个座位，每个座位价格就高达一百金币。至于第二层的十几个包厢，按照位置的不同，从一千金币到一万金币不等。

至于第三层。根本不对外开放。

石雕‘梦醒’的知名度非常高。此次进入拍卖厅的人许多都是玉兰大陆上地超级富豪，许多都是大贵族。正因为座位太少，贵族、富豪太多。所以导致原本只值一百个金币地座位，外面转卖价格却高的离谱。

德布斯家族，因为是本地的家族，和普鲁克斯会馆有内部的关系，能够幸运地在第二层弄到了一个位置最差的包厢。

实际上第二层的十几个包厢，除了德布斯家族外。其他的包厢中的家族都是玉兰大陆上地著名家族。实力都是德布斯家族要强大地多地。比如……道森商会的‘道森家族’地一些人。都只是在第二层的包厢当中。当然代表道森家族来的。并不是直系的人。

“艾丽斯，走里面点。”

德布斯家族这一次一共来了六个人。而艾丽斯则是走在了卡蓝跟卡蓝的母亲之间，艾丽斯还戴了一个帽子，帽檐压得低低的。这六人很快地就上了楼梯进入第二层。

在第二层的包厢当中，几乎都是玉兰大陆的超级大家族。

德布斯家族伯纳德看到第二层走廊上的一些人，立即非常谦逊地打招呼。在这里德布斯家族的族长，根本什么都算不了。就好像当初耶鲁评价德布斯家族――‘一个小家族啊’。

对，在那些纵横在玉兰大陆上的超级大家族而言，如果影响力只是局限在一个王国内，在玉兰大陆上只能算是一个小家族。

德布斯家族的六个人，全部进入包厢内。

“总有一天，我德布斯家族也会跟他们一样，甚至于比他们更强。”卡蓝心中暗道。

德布斯家族这一次过来，是志在必得的。

不管如何，将这件石雕弄到自己家里总比落到外面好，毕竟六月份德布斯家族就要举行订婚仪式，到时候许多人都会知道艾丽斯是德布斯家族的人。可‘志在必得’，只是‘志在’而已，经济实力也是很重要的。

“卡蓝大哥。”艾丽斯坐在卡蓝旁边。

在这种大贵族聚集的地方，艾丽斯也感到有些拘束。毕竟在这里连德布斯家族都算不了什么，更别说艾丽斯家的那种小贵族了。

“放心，你在包厢当中，下面的人是根本看不到你的。那个林雷实在是太过分了，竟然将你……”卡蓝一想到‘梦醒’石雕就非常的愤怒，因为对石雕有些研究的人，都能够猜到林雷跟艾丽斯的感情。

毕竟，如果不是有真正感情，又怎么能够雕刻出这种‘神品’呢？

如果他卡蓝真的跟艾丽斯结婚了，相信很多人都会暗地里说艾丽斯跟林雷的事情，他卡蓝

地位的人，这么被说，可是非常难堪的。

……

拍卖厅的第三层。

此刻内部只有四个人，普鲁克斯会馆的总馆长迈亚和奥斯托尼，还有林雷跟耶鲁。

“哈哈，迈亚馆长，哪位是林雷啊。”豪爽的大笑声响起。

迈亚馆长拄着拐杖迎了过去，林雷和耶鲁也立即迎了过去：“拜见陛下。”

来人正是芬莱王国的国王。芬莱王国的骄傲‘黄金狮子’克莱德。身为一国国王，还是一位伟大地九级战士。这的确是值得别人钦佩的。

林雷仔细地看着克莱德。

这位国王陛下非常的强壮，那一头金黄色的长发肆意飘洒就如同一头有着无尽爆发力的狮子一样，整个人都带着一股让人心颤的霸气。顾盼之间，那种气势自然散发。

克莱德看向林雷：“如果我料得不错，这位就是林雷大师了吧。”

“陛下，你称呼我林雷就可以了。”林雷立即说道。

其实林雷心里也挺无奈的，自从石雕‘梦醒’被展览后，许多人见到林雷都是非常谦逊的称呼‘林雷大师’，这种称呼不是伪善的。连当初卢卡斯家族地那位舍不得卖掉战刀‘屠戮’地杰布侯爵。如今也是对林雷敬佩的很。

“那也好。”克莱德非常地干脆，“这位就是耶鲁了吧，耶鲁，你的父亲还好？”

小雨不是人

“父亲他很好，只是现在不在神圣同盟，否则这一次父亲一定会来的。”耶鲁谦逊说道。

克莱德微微点头道。

“迈亚馆长，今天还有谁啊？”克莱德随意地喊道。

迈亚馆长笑道：“我们再等一会儿。教廷的吉尔默和兰普森两位红衣大主教。这一次都会来的。”

拍卖厅的第三层，一般都是接待普鲁克斯会馆极为重视地人物。

这第三层地窗户上是一层特殊的玻璃，从外部无法看到内部，而内部却可以轻易看到外面。这玻璃制品是由炼金术士特意制造的，极为的昂贵。一般的地方是装配不起的。

“吉尔默和兰普森两位大人来了。”迈亚馆长坐在的方位，刚好可以看到外面走廊。

林雷、耶鲁以及芬莱王国国王‘克莱德’都非常热情地迎了上去，一同欢迎这来自教廷的两位红衣大主教。吉尔默红衣大主教林雷上一次见过，而兰普森红衣大主教胖胖地。笑起来眼睛眯起成一条缝。看样子极为地可爱。

“林雷。对吗？”兰普森一下子就非常地热情跟林雷拥抱了一下。

“兰普森大人。”林雷有礼地说道。

而后这第三层中林雷、耶鲁、迈亚、奥斯托尼、克莱德陛下、吉尔默和兰普森两位主教大人，这七人都随意地坐了下来。透过那落地窗户看着下面拍卖现场。

甚至于透过窗户，还看到第二层地各个包厢当中的情况。

“老三，你看。”耶鲁轻轻一碰林雷地手臂，朝下面使了一下眼色。

林雷顺着耶鲁的目光看了过去，忽然发现了那第二层包厢当中，那个包厢当中正是卡蓝、艾丽斯等人。此刻卡蓝跟艾丽斯正手拉手走在沙发上，彼此正交谈着。

“没想到她今天也会来。”耶鲁对林雷轻声说道。

林雷只是淡然一笑。

“林雷，你们说什么呢？”胖胖的‘兰普森’红衣大主教跟林雷笑着说道。

“没什么。”林雷摇头说道。

吉尔默拍了拍克莱德的肩膀说道：“克莱德，你管理的芬莱王国真的很不错，竟然出了林雷这么一个天才，我事先真的不知道，林雷这么一个超级魔法天才，在石雕领域上的成就竟然也有这么高。”

林雷、耶鲁等人，便跟克莱德、吉尔默、兰普森、迈亚馆长等人闲聊着。这几人在第三层俯视着下方。

拍卖厅第一层，人都已经坐满了。

而那台上已经摆放着‘梦醒’石雕，正是被布蒙着。在这台上有两个漂亮的侍女站在两边，一名穿着绅士的金发中年人微笑着地走了上来，看着周围朗声说道：“先生们，女士们，欢迎大家来参加林雷大师的作品‘石雕’的拍卖。”

这位中年人也是非常的潇洒，侃侃而谈：“今天来到这里的客人，一个个都是大名鼎鼎，我们会馆今天也很有幸请来了教廷的吉尔默红衣大主教大人。”这中年人还朝上面第三层略微躬身行礼。

顿时下面所有人都站立了起来，整个大厅都响起了热烈的掌声。

“还有兰普森红衣大主教大人。”又是一片热烈的掌声。

“我们芬莱王国的陛下，今天也来了。”

“同时伟大的魔法天才，石雕天才，林雷大师也到了。”

这主持拍卖的中年人每报出一个名字，下面就是一片热烈的掌声。对于这些贵族而言，红衣大主教，一个王国的皇帝，还有那位恐怕玉兰大陆历史上都难得一见的超级天才，都是值得仰视的人物。

“林雷大师？”

包厢当中，艾丽斯透过窗户玻璃看了看第三层方向，可惜她看到的只是黑漆漆的玻璃。

而第三层。

林雷却看到了艾丽斯看过来的眼睛，那是一双有着一点茫然的眼睛。

第五集 神剑‘紫血’ 第十五章 - 天价

那位金发中年人站着台上，继续着高谈阔论：“谈到历石雕，如今十大石雕中价格最低的一个是528金币，最高的一个价格，是雕刻作品‘血睛鬃毛狮’，是前不久在玉兰帝国的普鲁克斯会馆拍卖厅的新的交易价格，高达1300万金币！

下面的贵族、富豪们都安静了下来。

这价格的确是非常恐怖的。

“血睛鬃毛狮，取材于圣域魔兽‘血睛鬃毛狮’，雕刻作品的作者是十万年以前的雕刻宗师‘胡佛’。而最近一万年来，我们玉兰大陆也出现了两位宗师级别人物，分别是普鲁克斯大师和霍普金森大师。这两位也达到了宗师的级别。”

金发中年人忽然笑了起来。

“然而，据我所知，历史上任何一位宗师，别说宗师了，就是一般的大师级别人物，当他们被敬称为大师的时候，绝大多数都是过百岁的。就是没过百岁，也是七八十岁。有谁是三十岁前就成为大师的？”

金发中年人看向下方：“过去没有，可是现在有了。”

“伟大的林雷大师，他是一个天才。十七岁，年仅十七岁的他竟然就是七级双系魔法师了，在魔法领域，整个玉兰大陆历史上他也是排名第二的天才。而十七岁的他，雕刻的作品水准，大家也都知道了。”

说着，金发中年人转身看向石雕‘梦醒’。

那两个侍女当即上前，掀开了蒙布，露出了‘梦醒’石雕的真容。

“这，就是林雷大师的作品，根据我们会馆的调查，这件作品完成于去年十二月天降大雪的那一段日子。也就是林雷大师十六岁那一年。”金发中年人笑着说道，“我一直很奇怪，去年的大雪为什么那么大，现在我想，恐怕也是因为林雷大师这件作品出世地原因吧。”

顿时下面的贵族、富豪们都笑了起来。

“好，闲话也就不多说了。”金发中年人指着‘梦醒’石雕，“这件石雕已经完全达到了宗师的水准，最难得的是，这件作品的体积非常大，说实话。这件作品完全可以分隔成五份来拍卖。”

下面的富豪贵族们都彼此笑着谈论了起来。

“当然。我开玩笑的。这五个人形雕塑每一个拥有独特的神韵，而五个结合了起来，更是如同一个美妙的爱情故事一样。相信许多对石雕有研究的人们都能够感受到这个凄美地爱情故事。”

金发中年人感叹道：“五个人形雕塑，每一个都有宗师水准，五个结合起来还可以让人感受到那独特地故事。这件石雕的价格，我根本无法猜测。”

“最重要的是，林雷大师完成这件作品的时候。才十六岁。十六岁啊。”金发中年人声音都大了起来。“我没有一刻如此感到自己语言的缺乏，我都无法用语言来表达，我对林雷大师的崇拜。他，真是是一个天才！！！”

这一番话，也引起下方的贵族富豪们地共鸣。

十六岁，完成如此作品，根本就是一个奇迹。

而德布斯家族地包厢当中，则是一片沉寂。

“可恶的家伙。”卡蓝对这个金发中年人很怨恨。因为经过他这么一说。恐怕石雕‘梦醒’的价格会更高。

“我无法想象林雷大师以后的成就。而正因为此，林雷大师的第一件名震玉兰大陆的作品更加难得。唉。可惜我没有多少金钱，否则倾家荡产也要买下。”金发中年人笑着说道，“好了，现在拍卖开始吧，底价一百万金币，大家没意见吧。”

一百万金币！

还底价？

不少原本心存侥幸的贵族们一下子被震住了，不是大家族大富豪，连争夺这件石雕‘梦醒’的念头都没有了。

“每一次加价，最起码十万金币。”金发中年人补充了一句，“好，林雷大师地作品石雕‘梦醒’拍卖，正式开始。”

顿时整个拍卖大厅都安静了下来。

“150万金币！”在第一层地一位贵族直接出价。

在第三层中地林雷仔细地听着下面的报价，林雷怀中地‘贝贝’也伸出小脑袋朝下面看。

“老大，以后烤鸡烤鸭，还有酒都可以任我吃了吧。”贝贝的声音在林雷脑海中响起。

“没有问题。”林雷摸了摸贝贝的脑袋。

对于自己而言，贝贝完全算是自己的兄弟了。

“耶，以后幸福了耶。”贝贝兴奋地眼睛直发亮，伸长脖子朝下面看着，“呜，两百万金币了。再高一点，再高一点啊。”贝贝不断地期盼着价格更高，林雷见贝贝这样，不由笑了起来。

芬莱王国国王克莱德热情地一拍林雷的肩膀：“林雷，我也为你捧捧。”

“奥斯托尼，五百万金币。”克莱德给奥斯托尼说了一声。

奥斯托尼走到了一个发音的地方，朗声说道：“克莱德陛下，出价五百万金币。”

“谢谢陛下。”林雷当即说道。

“哈哈，没事。”克莱德很热情地搂着林雷的肩膀，“林雷，有没有兴趣帮帮我，咱们也没必要分什么君臣。”克莱德很随意地说道。

林雷对这克莱德也有了好感。

这的确是一个非常有魅力，有吸引力的领导者。

“陛下请原谅，我想回去跟我父亲商量一下，如果没有意外，我还是会留在芬莱王国的。”林雷微笑着说道。

“的确应该跟你父亲商量一下。”克莱德眉头微微一皱说道，“林雷，据我所知，你的父亲好像离开了乌山镇，我查过了，却查不到你父亲的踪迹。好像……消失了。”

当林雷名声大震后，克莱德为了让林雷帮助自己，他去查探了一下林雷亲人。

可霍格却并不在乌山镇。

“我父亲不在乌山镇？”林雷有些疑惑，

道。“我父亲他有可能去其他地方了吧，父亲他也在乌山镇。”

“可能吧。”克莱德没有继续多说。

霍格的确隐藏的很深，否则一国国王要找一个人，岂会找不到？

******

拍卖厅第二层包厢当中。

“五百万金币，狗屎！”卡蓝难得地咒骂了一声。

旁边一直阴沉着脸的德布斯家族的族长伯纳德低声说道：“卡蓝，家族地情况你也应该知道，如今家族未来情况不明，我们是不能将太多的金钱浪费在上面的。根据家族的商议，我们最多拿出八百万金币给你。这已经是底线了。”

卡蓝点了点头。

卡蓝很清楚，整个家族的产业加起来的确有足足有一亿金币。然而一亿金币大多是固定资产。流动的资产也就两千万金币左右。可是家族总不能将金钱都浪费在一个石雕上。

家族没有逼迫卡蓝跟艾丽斯分开，已经很难得了。

“530金币！”第二层包厢中又有人报价了。

那位主持人金发中年人立即兴奋了起来：“五百三十万金币了，过去的十大石雕最低价格是528金币，而如今十大石雕的价格已经改变了，我可以宣布，石雕‘梦醒’已经名列十大石雕了。”

“道森商会耶鲁少爷报价600金币！”拍卖厅第三层当中传来奥斯托尼的声音。

小雨不是人

听到这个价格，卡蓝地脸又黑了。

价格这么快就到了六百万金币。这实在是超乎了卡蓝地预料。按照卡蓝的预料。十大石雕中最后一个才528金币，自己准备八百万金币应该没有问题才是。

可是……

卡蓝不是真正的收藏家，对于石雕没有真正的研究。

那种真正的收藏家，完全可以感受到‘梦醒’石雕让人心动的地方，特别五个人形石雕联合起来，那更是极为难得。整个玉兰大陆历史上都没有出现过这种五个人形石雕联合起来的，而且还能够让人感受到一段凄美地感情。

特别雕刻者，当年雕刻地时候才十六岁。更是超级魔法天才。

“不能让价格一步步升上去。”卡蓝眉头一皱。

他明白让价格慢吞吞升上去。自己的报价成功率就会很低了。

“八百万金币！”卡蓝大声地报出了自己的价格。

从六百万金币直接到八百万金币。一下子上升了两百万金币。这种剧烈增长的幅度的确是将很多人给震住了。毕竟十大石雕才那么样的价格，就是普鲁克斯的三件最珍贵作品。也有一件才七百多万金币而已。

收藏家，并不是盲目收藏，也是看价值的。

否则盲目攀比，那是败家子地行为。

金发中年人立即大声喊起来：“德布斯家族出价八百万金币，如此干净利落地出价八百万金币，可以看出他们对这石雕地势在必得。我可以想象，将来林雷大师成为了圣域强者，这件作品地价格将不是八百万金币，而更可能是一千六百万金币。”

这个金发中年人鼓吹能力的确很强。

可下面地人，也没几个白痴。他们也都在思考……毕竟再有钱，也要用的有价值。

……

拍卖大厅的第三层，林雷、耶鲁、克莱德陛下、吉尔默红衣大主教、兰普森红衣大主教等人都看着下方，随意地谈笑着。

“老三，那个卡蓝报价了。”耶鲁低声说道。

林雷不由将目光投向那个包厢，他可以清晰看到，在包厢当中卡蓝跟艾丽斯正手握着手，看卡蓝的表情显然是非常的紧张。

“老三，要不我压他一下，不管如何，你的石雕也不能落到他手里。”耶鲁在林雷耳边轻声说道。

“不用。”林雷缓缓摇头。

林雷正凝视着艾丽斯，此刻在包厢当中的艾丽斯，就如果一个可怜的受到委屈的小姑娘一样，德布斯家族的其他人看向艾丽斯的目光都带着一丝不满。毕竟他们家族要为艾丽斯花费大量金钱。

“如果他们真的想要，就给他们是了。”林雷冷然说道。

旁边的吉尔默跟兰普森却彼此相视一眼，笑了笑。

*****

包厢当中。

德布斯家族的人都是比较紧张的，最紧张的还是卡蓝跟艾丽斯。

“放心，艾丽斯。八百万金币已经是极为高的价格了。不会更高了。”卡蓝安慰着艾丽斯，但是这何尝不是安慰他自己呢？因为家族只是授权给他八百万金币而已。

而那个金发中年人也举起了小锤：“德布斯家族出价八百万金币，有没有出价更高的？那……我可要倒数了。”

“一千万金币。”

一道懒散的声音从第一层大厅的座位中响起，实际上石雕‘梦醒’后面的报价，几乎都是上面包厢中的那些超级大贵族的争夺了。下面的贵族富豪们只是在看戏，没想到现在第一层大厅也有人报价。

“真是没眼光，我看，这件‘梦醒’简直是开辟了一个新的流派，雕刻风格和其他石雕完全迥异，加上足有五个不同神韵的人形，一千万金币，还是值的。”那个报出‘一千万金币’的男子随意地说道。

这个看似三四十岁的男子，穿着宽松的长袍，那懒散的意蕴谁都感觉得到。

“一千万金币？”

包厢当中的卡蓝跟艾丽斯都怔住了。

第五集 神剑‘紫血’ 第十六章 - 得主

卡蓝大哥。”艾丽斯低声地喊道，同时焦急地看着

可能某些人，会以成为一件宗师石雕的‘原型’而感到骄傲。可是林雷的这件作品不同，只要对于石雕有些研究的，完全可以从五个独立的人形雕塑当中蕴含的神韵品味出林雷跟艾丽斯的过去。

如果艾丽斯只是成为小户人家的妻子，那也就算了。

可是，要娶她的是卡蓝&德布斯

德布斯家族未来的继承人，德布斯家族在芬莱王国也是排名前三的大家族了。

“别急，别急。”卡蓝握着艾丽斯的手。

可是艾丽斯却感觉得到卡蓝满手都是汗。

“父亲――”卡蓝看向自己的父亲伯纳德，又看向自己的母亲。他的父母是极为疼爱他的，这也是为何他们能够愿意为卡蓝拿出八百万金币出来，毕竟对于德布斯家族而言，八百万金币可是一笔很大的数字了。

“卡蓝，别想了，家族不可能为你一个未婚妻就拿出超过一千万的金币出来。”伯纳德脸色严肃地说道。

卡蓝怔住了，连艾丽斯也抬头看向伯纳德，眼中有的尽是担忧、以及一丝期盼。

“按照我们事先的决定吧。”伯纳德无视艾丽斯的期盼，冷漠地宣判道。

卡蓝整个人定住了许久，旁边的艾丽斯紧紧地握着卡蓝的手，盯着卡蓝的眼睛。艾丽斯很明白伯纳德刚才的话代表着什么，艾丽斯非常不愿意接受那个结果。

卡蓝看了艾丽斯一眼，无奈地叹了一口气，轻轻摇了摇头。

“卡蓝大哥，我不要。”艾丽斯低声地说道。

卡蓝握了握艾丽斯的手。轻轻摇头：“不行的。艾丽斯，我是家族地继承人，我必须为家族考虑，我也希望你能够为我略微牺牲一点，我保证，我对你地心是不会变的。”

艾丽斯沉默了。

家族的继承人！

这简单的几个字，却注定了卡蓝的一切要跟家族的荣辱紧紧联系起来。虽然伯纳德非常疼爱自己的儿子，可是无论如何他也不会允许艾丽斯成为卡蓝的正妻。

对，无法成为正妻。

也就是说，以后艾丽斯生的孩子将不是嫡系子弟。

实际上自从石雕‘梦醒’被众多人看过后。德布斯家族就曾经要求卡蓝放弃艾丽斯，即使要娶艾丽斯。也不可能让艾丽斯成为卡蓝的正妻。可是卡蓝却一直坚持着。

后来疼爱卡蓝地伯纳德妥协了，他决定，如果能够将‘梦醒’购买回来，那就勉强答应此事。

可现在看来……

“卡蓝大哥。”艾丽斯看着卡蓝，眼睛都湿润了。同时看向周围的德布斯家族中人。然而无论是卡蓝，还是伯纳德，亦或是卡蓝地母亲，一个个都没有理会卡蓝。

这一刻，艾丽斯感到心中一阵冰冷。

她忽然回忆起跟林雷在一起时候，林雷将她呵护地无微不至地关心。过去她认为林雷那样迁就她，关心她都是理所应当的。可是这一刻她却是那么的渴望。

仰头，目光透过玻璃看向拍卖厅的第三层。可是她看到的只是黑漆漆地玻璃。

“一千万金币，一千万金币，还有没有更高的？”那金发主持人在台上高声的喊着。

穿着宽松长袍的男子随意地朝四面八方看了一眼。而后直接对着那金发主持人吆喝道：“嗨。你别在那里废话了。快倒数吧。”旁边的富豪贵族们都笑了起来。

主持拍卖的人，岂会听下面的人说的做？

根据那些富豪贵族们对于这位金发男人的了解。他可是会一次次渲染拍卖品，将作品的价格渲染到一个极为高地地步。

金发主持人听到那声音，却感到整个人宛如被催眠了一样，很是自然地说道：“那我就开始倒数了，三，二……”

“1010万金币！”

一道苍老地声音从第二层地包厢当中传了出来。

所有人的目光都聚向这一个包厢，连那穿着宽松长袍地男人也惊讶地盯向这一个包厢。这第二层包厢当中，除了德布斯家族以外，其他包厢当中的家族都是那种闻名于整个玉兰大陆的大型家族。

那些大型家族的财富，可是比德布斯家族要多的多。

“咦，还真有识货的啊，不过就增加10万金币，太吝啬多加一点，1030万金币。”这名穿着宽松长袍的男子笑呵呵随意地说道。

此刻在拍卖厅第三层当中的林雷等人都注意到了这名穿着宽松长袍的男子。不过在他们这个方位只能看到这名穿着宽松长袍男子的侧面，根本看不清这长袍男子的容貌。

“恩？”

光明教廷的吉尔默红衣大主教跟兰普森红衣大主教都站了起来，他们皱着眉头沿着玻璃窗户绕到了另外一边，仔细地朝下面的宽松长袍男子看去。

而此刻――

这名宽松长袍男子似乎发现上面的两位红衣大主教看他一样，竟然抬起头看了两位红衣大主教一眼。

“是他？”

两位红衣大主教脸色陡然煞白。

吉尔默跟兰普森二人相视一眼，都摇了摇头。实际上在拍卖之前光明教廷就有了决定，决定这一次要花费大价格将石雕‘梦醒’给拍卖下来，以此能够让林雷跟光明教廷关系更好。

然而吉尔默跟兰普森二人在看到这位男人，却改变主意了。

“还是别跟这个疯子争了。”吉尔默轻声说道。

兰普森也点了点头：“我可不想惹到这个疯子。”

虽然称呼对方为‘疯子’，可是那种畏惧却是深入他们二人骨子里了。对于下面那位三四十岁男子的恐怖，兰普森跟吉尔默是非常清楚的。特别是兰普森……

因为，如

因为这个疯子，恐怕兰普森还没有机会提升一级。教。

光明教廷的红衣大主教一共只有五位。正因为这位疯子随意杀了一位红衣大主教，这才使得兰普森有机会得以坐上这个位置。可就是杀了红衣大主教，光明教皇也不愿意因为这个而跟这个疯子真的对立上。

“1040万金币。”第二层那个包厢当中，那苍老地声音再度响起

宽松长袍地男子抬头看了一眼，眉头一皱：“你们还是真够麻烦的，1100万金币。”

“1100万金币，这位先生出价1100金币了，还有没有更高的。”那位金发主持人也兴奋了起来，需要知道十大石雕之首的‘血睛鬃毛狮’也不过才1300万金币。

第三层当中，吉尔默低声对兰普森询问道：“兰普森。你知道那个包厢中是哪一个家族吗？竟然敢跟这个疯子斗，难道嫌命长了？”

“迈亚馆长。”兰普森对不远处的迈亚馆长喊了一声。

迈亚馆长立即走了过来。

“迈亚馆长。你可知道包厢当中正报价的是哪个家族？”兰普森询问道，“好像主事的是一个年轻的姑娘。”兰普森站在第三层，透过窗户自然看到第二层中坐在沙发的人。

至于声音苍老的人，看样子是那个姑娘地仆人。

迈亚馆长看了一眼，笑着说道：“吉尔默大人。兰普森大人，这个姑娘是玉兰帝国莱恩家族的嫡系子弟。这个包厢就是以莱恩家族地名义预定的。”

“莱恩家族？”兰普森、吉尔默一惊。

莱恩家族，整个玉兰大陆最古老的帝国‘玉兰帝国’中排名前五的超级大家族，能够在玉兰帝国当中排名前五的家族，任何一个都能够轻易弄死德布斯家族。

而莱恩家族地子弟，大多都在玉兰帝国身居要位，在玉兰帝国有着庞大的权力网。

“吉尔默，我们的恩斯特魔法学院当中过去的第一魔法天才‘迪克西’，好像就是玉兰帝国的莱恩家族的吧。”兰普森询问说道。

吉尔默对于恩斯特魔法学院的事情比较熟悉。

“是的，不单单是迪克西。他还有一个妹妹叫什么名字的我记不清了。这兄妹二人都是在我们恩斯特魔法学院求学的。不过前几天。迪克西已经申请毕业了。”吉尔默直接说道。

兰普森也点了点头。

“看来，那个姑娘就是迪克西地妹妹了。”兰普森看向那个包厢。

第二层莱恩家族订地包厢中。穿着紫色套装地迪莉娅面容沉静，端坐在沙发之上，透过窗户看着下面的‘梦醒’石雕。

“小姐，不要争了，下面地那位可是惹不得啊。”老者有些忧虑地说道。

作为玉兰帝国的超级大家族，莱恩家族对于整个玉兰大陆的潜势力，还有一些超级高手都是非常清楚的。他们很明白，虽然他们是超级大家族，可是有一些人是不能得罪的。

比如，下面那位看似只有三四十岁的年轻人。

老者很清楚，虽然今年他已经四百多岁了，可是估计他还没有出生的时候，这个宽松长袍男子就是如今这幅模样了。

“别担心，休爷爷，你帮我将这个纸条送给他，可以吗？”迪莉娅取出一支笔，在一张纸上快速地写了一句话便递给这位老者了。

老者接过这纸条，一看内容不由一愣。

“小姐，你，你怎么……”老者被内容给震住了。

“别管了，你将这纸条送给他吧。”迪莉娅没有丝毫犹豫，老者犹豫片刻最终还是走出了包厢到了第一层。

“1200万金币！”

迪莉娅清脆的声音从包厢当中响起。

下面宽松长袍男子眉头一皱，眉宇间一缕煞气开始凝结。而这时候那名叫‘休’的老者已经朝宽松长袍男子走了过来，走到宽松长袍男子身前，恭敬地躬身道：“大人，我是莱恩家族的仆人，这是我家小姐给你的信。”

宽松长袍男子眉头一蹙，而后饶有兴趣地接过这张纸。

“呦……”宽松长袍男子一看内容便眼睛一亮，而后就笑了起来。

“好，好，我不争了，我不争了。”宽松长袍男子手中的那张纸张直接化为了飞灰，而宽松长袍男子本人则是笑眯眯地坐了下来，还抬头看了一眼二层迪莉娅所在的包厢。

此刻拍卖厅第三层当中。

林雷和耶鲁听到那清脆的一声‘1200金币’，二人都是一愣。这声音太熟悉了，林雷跟这个声音的主人一样是从刚入恩斯特魔法学院就认识的。

“是迪莉娅。”耶鲁惊咦道。

林雷则是立即起身走到了窗户的另外一边，走到可以看到迪莉娅所在包厢的位置。果然，穿着比较严肃的紫色套装的迪莉娅正坐在沙发上，正盯着下方地石雕‘梦醒’看着。

“3，2……1，砰！”

那金发主持人敲响了小锤，兴奋地大声喊了起来，“恭喜莱恩家族以1200万金币的价格拍卖得林雷大师的C金币，我可以荣幸的宣布，石雕‘梦醒’成为了十大石雕当中第三高价的作品。唯有胡佛大师的‘血睛鬃毛狮’，跟普鲁克斯大师的作品‘希望’两件作品价格超过这件‘梦醒’。”

整个拍卖大厅顿时喧闹了起来，热烈地掌声也响了起来。

而林雷则是站在第三层的窗户前，看着下方的迪莉娅，又转眼看向另外一个包厢当中的艾丽斯。这两个女孩都是坐在沙发上，只是迪莉娅脸上有了一丝笑容，而艾丽斯则是脸色苍白。

第五集 神剑‘紫血’ 第十七章 - 归乡

卖厅的通道两旁站满了富豪贵族，这些贵族富豪们非隔开一条通道出来，光明教廷的两位红衣大主教吉尔默、兰普森，还有芬莱王国国王克莱德，普鲁克斯会馆的总馆长迈亚，道森商会的耶鲁少爷，以及魔法天才石雕大师林雷。

这几人走在中央，彼此笑谈着便朝普鲁克斯会馆外走去。

“吉尔默大人，兰普森大人。”

“陛下。”

“林雷大师。”

……

而周围的贵族富豪们则一个个露出笑容，谦逊地向他们问好。而德布斯家族的几个人就是被挤在了旮旯。帽檐压得低低的艾丽斯忍不住抬起头，从人缝当中看着被众多贵族、富豪恭维的‘林雷’。

如今的林雷，是最传奇的天才人物。

十七岁的七级魔法师，而且在石雕领域上达到跟普鲁克斯、霍普金森、胡佛等大师同一个级别。如此天才，自然如天空中最耀眼的星星一样让人仰视。渐渐的，两位红衣大主教、克莱德陛下、林雷、耶鲁等人都离开了。

所有的贵族、富豪们这才有次序的一一离开。

“你就是艾丽斯。”一道清脆的声音很突然地响起。

德布斯家族的几个人都朝后面看去。

只见一位漂亮的金发女孩走了过来，在她的身后则是一名笑容亲切的老者。可不管是这个金发女孩还是老者身上，都有着一种发自骨子里的贵族气息，那顾盼之间都让人感到有些自卑。

伯纳德一看，立即上前谦逊道：“休大人，这位就是迪莉娅小姐吧。早听说过莱恩家族的迪莉娅小姐长的是倾国倾城，今日一见，比传说中还要漂亮啊。”

德布斯家族这种影响力只局限在芬莱王国的家族，跟玉兰帝国的超级家族‘莱恩家族’相比。差距不知道大了多少。

“哦，德布斯家族的族长？”迪莉娅瞥了一眼伯纳德。

伯纳德谦逊地点头。

“这位就是你的儿子卡蓝地未婚妻吧？”迪莉娅看了一眼藏在卡蓝身后的艾丽斯。

伯纳德当即笑着说道：“她？不，她并不是我儿子卡蓝的正妻。”

“不是正妻？”迪莉娅脸上有了一抹冷笑，迪莉娅缓步朝艾丽斯走了过去，伯纳德根本不敢阻拦，当走到卡蓝的身前的时候，卡蓝还努力挺挺胸脯想要挡住对方。

可是迪莉娅那冰冷的目光，却让卡蓝感到心寒。

特别想到对方是莱恩家族的大小姐，卡蓝心底更是一点底气都没有。如今德布斯家族跟道森商会关系已经很糟糕了，如果再得罪了莱恩家族。莱恩家族想要对付他德布斯家族，简直轻而易举。

“艾丽斯。”迪莉娅凝视着艾丽斯的眼睛。

艾丽斯抬起下巴。努力地和迪莉娅对视，尽力地让自己保持平静不怯懦。

迪莉娅却笑了。轻声说道：“艾丽斯，我真的不知道林雷怎么会喜欢上你的？”艾丽斯脸色不由苍白了起来，却开口说道：“这不关你地事情！”

“不关我的事情？”迪莉娅淡淡一笑，“对。是不关我地事情，不过我真的为你可惜，竟然会放走了林雷，可是结果呢，却连一个德布斯家族地正妻都当不成。我想你会后悔……可惜，你以后再也没机会了。因为你这种人物不会再跟林雷有交集。你们以后根本是两个世界的人。明白吗？”

迪莉娅根本不顾卡蓝跟艾丽斯难看的脸色。反过来看向伯纳德。

“抱歉，打扰了。”迪莉娅非常有礼貌地说道。

伯纳德当即谦逊躬身：“迪莉娅小姐慢走。”

迪莉娅身旁的老者。瞥了一眼脸色难看地卡蓝，而后冷哼一声再跟在迪莉娅身后走开。而伯纳德则是一直保持着微笑目送对方离开，等到迪莉娅主仆二人离开，伯纳德才回头狠狠瞪了一眼卡蓝跟艾丽斯。

“混账！”伯纳德狠狠训斥一声。

卡蓝跟艾丽斯一声不敢吭，这德布斯家族的几人便在一片难言地压抑中一路回去了。

******

芬莱城卢卡斯家族府邸当中。

“林雷大师，不，不用。”杰布侯爵这个时候连忙拒绝林雷，“真的不用六十万金币，林雷大师真的很抱歉，我真的不知道你竟然在石雕领域上有如此造诣。”

杰布侯爵这个顽固老头，这个时候看林雷的目光，简直是看崇拜地偶像地目光。

杰布侯爵没其他爱好，唯一地爱好就是收藏。

而对于一些大师级别人物自然是发自心底的崇拜。恐怕就是一个王国地国王在他面前，也不可能令他发自内心的崇拜敬仰。

“要不，就十八万，行吧。我家族当初十八万金币

现在再十八万卖掉。这样也公平。林雷大师，我真你的金钱，赚林雷大师的金钱，我睡觉都无法安稳的。”

杰布侯爵这个可爱的老头固执的很。

“杰布侯爵，当初你卢卡斯家族从我家族中购买这件战刀‘屠戮’，也是花费了十八万金币的。数百年前的十八万金币，可是比如今的金币要值钱不少。”林雷可不愿意占人家便宜。

―

杰布侯爵却固执地看着林雷。

“哈哈，你们，你们真是……”旁边的耶鲁笑得捂着肚子，“卖东西的拼命压价，巴不得白送给别人。买东西的却要多给金钱。这一幕我可是第一次看到啊。”

林雷无奈一笑：“杰布侯爵，这样吧，数百年前十八万金币，赶得上如今的三十六万金币吧。就三十六万金币。不要再拒绝了，否则我扔下这张魔晶卡就直接走人。”

林雷说着还从怀中取出了魔晶卡。

杰布侯爵为难地看了一眼林雷，最后点了点头：“那好吧。”

林雷不由笑了起来。

杰布侯爵忽然有些尴尬地笑了起来：“林雷大师，我有一个请求，不知道该不该说。”

“说吧。”林雷笑看着杰布侯爵。

杰布侯爵立即对着下人挥手，两个下人很快从后面搬出了一块竖立着的石板。

“林雷大师，我只是想你能够帮忙留下一个签名，我想。我会永远保存着的。”杰布侯爵期盼地看着林雷。

林雷笑了笑，随后从怀中取出了一把平刀。

随意一挥手，刀影挥舞，那石板表面顿时石料碎末纷飞，仅仅三个呼吸的功夫，林雷便收回了平刀。然而轻轻对着石板一吹，所以地石料碎末完全抛飞了起来，露出了两个龙飞凤舞地大字――

‘林雷’！

杰布侯爵看着这两个字，眼睛都发亮了：“好飘逸地雕刻手段，好漂亮的字迹。这两个字，可是比三十六万金币更值钱啊。”

听到这话。林雷哭笑不得。

******

芬莱城前往乌山镇的道路上，道路两旁的水杉树整齐地排列。林雷骑着高头大马极速飞奔在道路上，他地肩膀上还背着一个巨大的盒子，这个盒子足有数百斤重，幸亏这马匹是道森商会赠送的一匹好马。平常的马如此负重肯定跑不了这么快。

在林雷的身后，更是有着一支百人的骑兵队伍。

这一支队伍是光明教廷的吉尔默红衣大主教送给林雷的，按照光明教廷的说法，林雷的安全是非常重要地。上一次林雷被劫持已经说明了一切。这一支骑兵小队，最低的一个都足有五级战士地实力，可是光明教廷王牌骑士团中的一支小队。

百匹战马飞奔。留下一路地烟尘。

林雷看着远处越来越清晰的乌山镇。脑海中不由浮现了从小长大的一幕幕场景。小时候在乌山镇那空地上训练的场景，小时候第一次看到迅猛龙地惊恐。

过去在林雷眼中。迅猛龙简直是无敌的。可是对于如今的林雷而言，迅猛龙根本算不了什么。

“轰隆隆~~”

大地震动，过百匹优秀战马极速飞奔，那震动声老远就能够感觉到了。

乌山镇的不少居民们都惊惧地老远就躲到了街道的边上，一个个怀着好奇、忐忑、畏惧的心情，朝远处地这支强大地骑兵队伍看去。

“好强大地骑兵队伍。”

正走在乌山镇街道中的希尔曼不由掉头看去，单单那整齐、快速、有力地马蹄声，就令希尔曼心中震惊了起来。就是在军队中，他都没看过几次如此有素质的骑兵。

最低都是五级战士，光明教廷王牌骑士团的骑兵小队素质岂会差？

单单那种奔腾的气势，就让人发颤了。

“那是谁？”希尔曼一眼就看到了最前面的一人。

“林雷。”希尔曼脸色不由大变，然后整个人快速地朝巴鲁克家族府邸跑了过去。

而林雷带领的骑兵小队在进入乌山镇后便放慢了速度，只有林雷一人略微快速地朝自己家族赶去。看着远处那有着斑驳痕迹的府邸院墙，林雷脑海中自然浮现一幕幕小时候在府邸中玩乐的场景。

“巴鲁克家族，我的根！”林雷背着战刀‘屠戮’的盒子，心中有的只是无尽的自豪。

林雷还清晰记得自己第一次出发前往恩斯特学院，父亲对自己说的话。林雷相信，父亲对自己说的话，自己恐怕一辈子都无法忘记――

“林雷，记住这数百年来我们巴鲁克家族先辈们的心愿，记住我们巴鲁克家族的耻辱！”

“你毕业后至少是六级魔法师，只要认真刻苦修炼，成为七级魔法师并不

|物，你以后完全有把握夺回家族的传承之宝，如果你夺不回，我即使死了，也不会原谅你。”

“我即使死了，也不会原谅你！”

……

那声音不断在林雷脑海中回荡，可感受到背上的战刀‘屠戮’的重压，林雷心中便浮现了一股豪情。

“父亲，我回来了！”

“父亲，我带着战刀‘屠戮’回来了！”

林雷飞速跳跃下了马背，直接冲入了府邸院落当中。

“父亲！”林雷大声地喊道。

“我回来了，带着战刀‘屠戮’回来了。”林雷的声音充满了喜悦、兴奋。

家族先辈们努力了数百年。父亲一辈子最大的希望。而自己如今终于为父亲完成了！

“战刀‘屠戮’？”一道声音响起。

林雷掉头看去，正是希尔曼。

“希尔曼叔叔，父亲呢？你快让他出来啊。哈哈，我终于将战刀‘屠戮’带回来了，真的，我们龙血战士家族的传承之宝，我终于带回来了。你快告诉我父亲在哪，父亲他知道了，一定会非常非常高兴啊。今天晚上啊，恐怕也要好好喝上一顿了。希尔曼叔叔放心，今天我不会推辞了。一定跟你好好喝上一顿，不醉不归。”

林雷整个人兴奋地不得了。还将背上的盒子取了出来，抱着盒子看着希尔曼。

可是……

希尔曼脸上没有一丝喜色，反而有着一丝萧瑟。

“希，希尔曼叔叔？”林雷眉头皱了起来。看着希尔曼，“希尔曼叔叔，我父亲呢？”

希尔曼看着林雷，努力挤出一丝笑容：“林雷，你将战刀‘屠戮’带回来了？你父亲知道一定会很高兴地，一定会的。”

“我父亲他人呢？”

“你父亲。他。他在三个月前就已经死了。”希尔曼深吸一口气缓缓说了出来。说着眼睛却已经湿润了。

林雷感到一瞬间好像无数的雷电在耳边轰鸣，脑子一片空白。

“哐当！”

林雷手中的盒子重重地落在地面上。盒盖震飞，露出了那充满杀气的一把带着一丝血红色的巨型战刀，那冰冷地杀气、血腥之气竟然瞬间让整个院子都压抑了起来。

“死了？”

林雷难以置信看着希尔曼。

希尔曼轻轻点了点头。

忽然林雷笑了：“哈哈，希尔曼叔叔，你一定是骗我的，哈哈，我都把战刀‘屠戮’带回来了，你看啊，希尔曼叔叔，我将战刀‘屠戮’都带回来了，我父亲怎么会死呢，他还要看战刀屠戮呢。”

林雷一把抓起了战刀‘屠戮’，那血腥气息甚至于令希尔曼感到心中一窒。

“希尔曼叔叔，你看，我把战刀‘屠戮’都带回来了，而且我还要告诉我父亲，我已经可以变成龙血战士了。”林雷的双手鳞片开始冒了出来，仅仅一会儿便变成了龙爪。

两只龙爪抓着希尔曼的双肩，林雷盯着希尔曼：“希尔曼叔叔，你看，我都可以成为龙血战士了，我都带回来了战刀‘屠戮’了。真的啊，父亲呢，我地父亲呢！！！”

“我还要给他看战刀屠戮呢！”

“我还没告诉他，我已经可以成为龙血战士了。”

那双龙爪抓着希尔曼，然而这双龙爪的主人‘林雷’却祈求地看着希尔曼。

“希尔曼叔叔，我求求你，告诉我，父亲到底在哪？”林雷就如同一个失去一切地可怜孤儿，祈求地看着希尔曼。如同一个溺水者，抓着最后一根稻草死死抓着希尔曼。

希尔曼轻轻摇头：“林雷，你父亲，他死了！”

林雷笑了，笑地那样苍凉：“不，不会的，我还要给他看战刀‘屠戮’，我还要告诉他，我已经可以变为龙血战士了，我今天晚上，还要跟他好好喝酒呢。”

说着说着，林雷已然泪流满面。

希尔曼看着林雷，忍不住扬起头颅，然后两行眼泪却流了下来。

“不会，不会地！！！”

林雷那双利爪抓着希尔曼，那双眼睛死死看着希尔曼，甚至于眼瞳当中泛起了如同棘背铁甲龙那冰冷的暗金色，一股比战刀‘屠戮’更加恐怖的煞气弥漫了整个院子。

那低沉沙哑的声音从喉咙出迸出――

“告诉我，我父亲在哪？”

第五集 神剑‘紫血’ 请假一日！

盘龙》已经写完五集，下面便开始第六集的内容了。

整个前五集应该算是一个整体，可以算做是‘林雷的成长蜕变’。而从第六集开始，林雷便是正式进入上层贵族的世界，在那里，林雷会发现世界的残酷、黑暗，同样林雷也会开始他的复仇、杀戮……

今天番茄要好好准备后面几集的内容，毕竟番茄对《盘龙》这本书的期望，心中也是有自己的目标的。

今天请假一天。

至于欠的两章，应该是明后两天当中补欠。希望大家谅解番茄，支持番茄。谢谢！

第六集 复仇的路 第一章　尘封往事

希尔曼那被林雷一双龙爪抓着的双肩衣服被刺破了，鲜红的鲜血缓缓渗透了出来，染红了衣服。

可希尔曼却仿佛丝毫未觉。

希尔曼盯着林雷，沉声说道：“林雷，你先冷静。”

“告诉我。”林雷凝视着林雷。

希尔曼郑重道：“后面的骑兵队伍马上就要过来了，你家族的事情暂且不要让别人知道。你先跟我来。”希尔曼挣脱开林雷的利爪，抓着林雷那覆盖着黑色龙鳞的手臂，便想要将林雷朝宗堂方向拽去，可这一拽却没拽动。

“林雷。”希尔曼掉头过来，有些怒意。

“希尔曼叔叔，我知道轻重。”

林雷面色沉如水，可是他却深吸一口气，双臂覆盖的龙鳞再次收入了体内。整个人恢复了正常的模样。蹲下来将这战刀‘屠戮’再次抱在怀中的时候，林雷听到了外面的马蹄声。

光明教廷的那支骑兵队伍终于到了。

林雷回头冷漠看了一眼，却不管他们，直接对希尔曼说道：“希尔曼叔叔，你前面带路。”

“好。”

希尔曼见到林雷能够冷静下来也感到心中好受一些，当即带着林雷朝宗堂方向走去。而林雷依旧是沉着脸，此时此刻，恐怕除了林雷自己，别人根本无法想象林雷平静的表面下，隐藏着的深沉的伤痛。

影鼠‘贝贝’跟德林柯沃特都没有出声。

他们和林雷的灵魂有联系，自然感觉到林雷那前所未有的伤痛、悲伤。

******风起，卷起那不知道存在多少年的石板路上地枯败落叶。

“吱呀――”

希尔曼推开了宗堂的大门而后看向林雷，林雷抱着战刀‘屠戮’面色沉静地步入其中。可他的目光却是停留在宗堂内那一排排的灵位上，以林雷如今的眼力，清晰地看到那最新最前面的一个排位。

正面只有‘霍格&巴鲁克’几个字。

犹有一丝幻想的林雷，感到脑子一阵眩晕，只是他依旧站稳了。而后林雷抱着战刀‘屠戮’走上前去，最终将这柄巨型战刀‘屠戮’放在了摆放灵位的石质桌子上。

林雷看着那灵位，脸上露出一丝恬静的笑容，轻声说道：“父亲，我回来了。”

“我知道你这一生最大的愿望就是寻回家族传承之宝，乃至于重现我们龙血战士家族地荣耀。”林雷仿佛担心惊动谁似的。说话地声音非常的轻微，非常地小心。

林雷凝视着这灵位：“我没有让你失望。我已经将我巴鲁克家族，我龙血战士家族地传承之宝战刀‘屠戮’带回来了。”

“现在。我带回战刀‘屠戮’，而很快，我也会让我龙血战士家族重现荣耀。我会让整个玉兰大陆的人都知道龙血战士家族的辉煌，也会让你的名字被整个玉兰大陆所知晓。”

“我发誓，这一切我一定会做到。”

林雷脸上忽然多了一丝煞气，“当然在这之前，我要为你复仇。”

毫无疑问。自己的父亲霍格肯定是被人害死的。

否则以父亲六级战士的实力。加上正值壮年，根本不会被一般病魔给要去了生命。如果是病死地。希尔曼叔叔根本不会遮遮掩掩。以林雷地直觉，自己父亲的死，绝非一般。

“害死你地人。我一定也会要让他死！！！”

林雷眼眸中似乎多了一丝棘背铁甲龙那冷漠的暗金色，让人心颤的暗金色。

林雷猛然掉过头来看着希尔曼：“希尔曼叔叔，告诉我，我父亲到底是怎么死地？还有，父亲他葬在哪里？而且你说父亲已经死了三个多月了，你为什么一直没告诉我。” 希尔曼张了张嘴巴，却没有说出话来。

“林雷，你先冷静。”希尔曼缓缓说道。

冷静？

怎么冷静？

“我多么渴望能够让自己父亲亲眼看到战刀‘屠戮’，多么地渴望让自己父亲看到自己也能够变成龙血战士了，多么地想要见到父亲的笑容，那看到战刀‘屠戮’后的欣慰笑容，那看到自己变成‘龙血战士’的自豪笑容！然而……这一切都不可能了。”

林雷感到自己心如刀绞。

这时候希尔曼还要让他冷静！

林雷想要怒斥希尔曼，可是他忍住了。深吸一口气将一切不甘、愤怒都吞到肚子里。林雷盯着希尔曼：“希尔曼叔叔，告诉我事情的一切经过，我要知道所有的事情。”

“你父亲死了，三个月前死的。不过你父亲死前，嘱托过我……除非你达到七级战士实力，否则不能将他的死因告诉你。”希尔曼郑重说道。

“七级战士？”

“对。”希尔曼轻轻点头说道，“这也是为何我去了你们学院找你，可是却没有将你父亲死的消息告诉你的原因。按照你父亲死前的意愿，他希望你尽量在不知道他死的消息的情况下，平静地修炼下去。”

希尔曼看着林雷：“林雷，不是我不愿意告诉你，而是因为这个是你父亲的临终遗愿，我不能违背。除非你达到七级战士的实力，我才能将一切都告诉你。”

林雷明白了。

七级战士？

林雷从怀中套出了一本皮制地本子，递给希尔曼。

“这是？”希尔曼怔怔地接过。

“魔法师级别证明。”林雷面容沉静。

每一位魔法师从一开始评定级别的时候，就会被颁发了这一本魔法师证明。每提升一级，这上面就会有记录。

希尔曼掀开本子，那地系跟风系上，都有七颗耀眼的星星。

“七级，七级双系魔法师？”希尔曼被震住了。难以置信地看着林雷。

林雷才多大？

十七岁啊。

十七岁的双系魔法师，意味着什么？希尔曼并不清楚，但是他知道。在整个芬莱王国当中，最强大的魔法师也就八级魔法师。可是那是一个一百多岁地老头了。

希尔曼还记得自己在军队中的时候，一位七级魔法师到的时候，那种气派，那种威风。

可是自己看着长大的小林雷，竟然转眼就是七级双系魔法师了。

“这，这是真的？”希尔曼问了一个非常愚蠢的话，希尔曼也知道这魔法师证明绝对不会是假的。

“希尔曼叔叔。你现在可以告诉我事实了吧。”林雷凝视着希尔曼。

希尔曼点了点头，便朝宗堂后面的密室当中走去。仅仅一会儿便出来了，走到林雷面前从怀中取出了一封信。递到林雷面前轻声说道：“这是你父亲死前留下的信。你看了就都知道了。”

林雷那微微颤抖的双手伸出，接过了这封信。

信封上没有任何字迹。

打开信封，里面足足有两页纸地内容。

“林雷：当你打开这封信的时候，我可能已经死去很久很久了。

对于你还有沃顿，我地心中有着无尽的歉意，但是我没有办法再补偿你们了。我只是希望你们能够平静度过一段尽量长地时间，所以我让你希尔曼叔叔。在你达到七级战士的时候再将这封信交给你。“看到这里。林雷心中一酸。

让自己平静度过一段时间？恐怕父亲也想不到自己这么快就成为七级魔法师了吧。毕竟按照正常的速度，从六级到七级。是需要很长一段时间的。

“林雷，我的心中一直藏着一个秘密，你的母亲并不是因为生沃顿难产死的。”

父亲地这一句话令林雷心中一震。

从小林雷就知道母亲是因为生沃顿难产死地。可现在看来，竟然只是一个谎言。

“当年你母亲再次怀孕，我和她都非常的高兴，不过我们乌山镇地医疗条件太差了，我跟你母亲出发前往芬莱城，在芬莱城当中，你母亲安全生下了小沃顿，小沃顿很可爱，我跟你母亲都非常高兴，小沃顿生下不久后，我跟你母亲带着小沃顿去光明神殿为沃顿祈福。那一天我跟你母亲都非常的开心，而后我们离开光明神殿，在芬莱城的酒店住了一夜。”

“就是那一夜，一群神秘人来到了酒店，直接抢走了你母亲。我寡不敌众只保住了沃顿，不过我也看到其中一个凶手地手臂上有着红蜘蛛的胎记。”

看到这，林雷感到自己似乎都回到了十几年的那一天夜里。

一群神秘人围攻抢夺下，寡不敌众的父亲只能保住沃顿，只能眼睁睁看着自己无力救回心爱的妻子。

“我知道，那一群人不是一般人，最弱的都是四级战士，最强的一个比我还强，幸亏那些人目的只是你母亲，否则我早就被杀死了。能够出动这样的队伍，在芬莱城中也不是小人物。我不敢声张，我带着小沃顿回来了，对外只是说你母亲难产死了。而这个秘密，管家希里还有你希尔曼叔叔都是知道的。”

林雷看到这，心中疑惑了。

那一群人当中，最强的比自己父亲还强。可他们并没有在乎父亲，只是抢走了母亲。可母亲到底哪里值得对方抢夺呢？

“我不能告诉你们这事情，十几年了，我一直将这个秘密深藏在心底。我不敢对外说……甚至于我还不能独自一人去查询你母亲，到底是生是死，那一群人到底是谁？我不敢查探。”

父亲的话，也令林雷的心疼的揪起来。

“我是龙血战士家族的继承人，至少我必须将你们培养长大。我不能让巴鲁克家族断了根。我一年年隐忍着，然而每天深夜我都难以入睡，你母亲到底是生是死，这一直折磨着我。我忍着……我忍了十一年！”

“林雷，你非常的让我自豪。先是成为了玉兰大陆第一魔法学院的学员，而后更是成为恩斯特魔法学院的天才，我对你很有信心。连沃顿体内龙血战士血脉浓度都达到了要求。我很自豪，两个儿子都如此优秀，我对得起巴鲁克家族的先辈！可是即使到了这个时候，我还不敢去查询你母亲的事情，因为沃顿还需要大量的金钱去缴纳昂贵的学费。”

“我忍了十一年，当你将你从魔兽山脉中获得的大量魔晶核交给我的时候，那一天我就知道……我终于可以放下一切了去查询你母亲生死的事情了，虽然这十一年你母亲一直没有回来，你母亲十有八九已经死了，可是我不想放弃，即使是死了，我也要为她报仇。”

林雷看到这，双手都发颤了。

林雷明白，过去父亲因为要负责弟弟昂贵的学费，所以一直不敢去不顾生死的查探母亲的事情。可自己那价值近八万金币的魔晶核，让父亲完全没了负担。

“我终于可以去查探了，我改变容貌，变幻身份潜伏到了芬莱城当中。我开始追查当年的事情。”

“可事情太久了，我只知道手臂上有红蜘蛛的胎记，我整整查探了近一年时间，终于发现了那个有着红蜘蛛胎记的人。顺着这一条线我继续查下去，渐渐的……我终于知道了这一群人背后的人物。”

“这一群人的幕后指示者，正是如今芬莱王国的王族中，克莱德国王陛下的亲弟弟――帕德森公爵。”

第六集 复仇的路 第四章 - 夜谈

“帕德森！”

林雷默念着这个名字，自己的母亲当年是就是被帕德森派人给掳走的，而十几年后，自己的父亲也因为查探母亲的事情而被帕德森派人追杀，最终重伤而死。

林雷心底的杀机，就如同火山底部的沸腾的岩浆一样一直潜伏着，可终有一天会爆发出来。

“老大，我代你杀了这个帕德森。”趴在林雷旁边的小影鼠灵魂传音道。

“别乱动。”林雷灵魂传音喝道。

林雷本人依旧跪在客厅当中，门外一个个的贵族接连走了进来，拜祭林雷的父亲。

*******当天的宴席林雷是一次都没有参加，他一直跪在客厅为父亲守孝。

而许多贵族在当天傍晚便直接离开了乌山镇回芬莱城去了，不过依旧有部分贵族停留在了乌山镇。

比如吉尔默红衣大主教，比如迪莉娅……守孝需要足足有七日。

当天晚上林雷随便吃了些食物便回到自己的卧室当中准备继续修炼了。

“林雷，你准备怎么为你父亲报仇？”依旧一身月白色长袍的德林柯沃特出现在了身旁。

林雷看了德林柯沃特一眼：“德林爷爷，杀父大仇我是一定会报的。虽然我现在知道是这位帕德森公爵派人追杀我的父亲，可是我现在除了报仇外，还需要查探当初母亲的消息，母亲到底是生是死……”

杀帕德森简单。

可是杀帕德森要让其他人都无法察觉，这就难了。毕竟林雷除了杀帕德森，还要继续查询母亲的消息。

德林柯沃特微微点头：“你的事情你自己做决定。只是我希望你别一时头脑发热。毕竟你现在的实力，跟真正地强者比起来还太弱了，就是帕德森，所有的人马加起来也是比你强的。”

林雷微微点头。

帕德森可是克莱德的亲弟弟，手下人马岂会少？

“估计不到一年的时间，我就可以从六级战士修炼到七级战士，不能浪费时间了。”林雷盘膝坐在床上，体内的龙血斗气又开始穿行在全身各处，无论是筋骨还是肌肉都开始震颤鼓动了起来。

林雷的筋骨、肌肉以可以感觉的速度缓缓增强着，很细微的龙血战士血脉也跟筋骨、肌肉融合了起来。提升着筋骨肌肉的结实以及韧性。

《龙血密典》才开始修炼，进步地确是非常快的。

在这种修炼下。林雷丝毫感觉不到时间地流逝。

大概夜里十一点左右。

“咚！”“咚！”“咚！”……敲门声响起，同时也响起了熟悉的声音：“林雷。我是迪莉娅，我可以进来吗？”

林雷一怔。

“呼。”林雷深吸一口气，原本鼓动震颤地肌肉筋骨恢复了正常，体内的龙血斗气再一次回到下腹丹田当中。林雷看向房门方向，心中不禁有些疑惑：“迪莉娅深夜到我这干什么？”

心中想着，林雷嘴上却直接说道：“进来吧。”

推开房门，迪莉娅便走了进来。

看到迪莉娅。林雷不由眼睛一亮。此刻的迪莉娅那金色长发简单盘起。只是有几道流苏垂下，那一身淡紫色的连衣裙更是凭添一丝淡雅。林雷不得不承认……迪莉娅的确是很有魅力。

特别是作为莱恩家族的嫡系子弟。迪莉娅明显比艾丽斯多了一种高贵的气质。

“林雷，你没事吧？”迪莉娅轻声地询问道，并且走到林雷床前便坐了下来。关心地看着林雷。

林雷不由心中一暖，笑着说道：“没事。”

迪莉娅点了点头：“我在芬莱城听说你父亲地消息，有点担心。不过……你果然跟我心中想地一样，那么的坚强。”

“谢谢。”

林雷紧接着说道，“迪莉娅，这么晚了有什么事情吗？”

“白痴。”旁边地德林柯沃特都暗骂林雷。

人家一个女孩子深更半夜来跟你聊聊，安慰你。可你却这么说话。

迪莉娅略显紧张的一笑，而后又恢复了平常自如的状态：“怎么，难道没事就不能找你谈谈吗？我跟你毕竟是从恩斯特魔法学院一年级就认识地。什么时候跟我这么疏远了。”

“不，不是。”林雷连说道。

迪莉娅不由得意笑了，而后迪莉娅长叹一口气说道：“林雷，今天这么晚过来，我的确是有一件事情想要告诉你。”

“说吧。”林雷心中不由猜想迪莉娅要说什么。

迪莉娅无奈说道：“林雷你也知道，现在已经是玉兰历9999年了，还有八个月的时间就是玉兰历10000年了。每年的第一天是整个玉兰大陆最大的节日‘玉兰节’，而玉兰历10000年的玉兰节，重要性又是可想而知的。”

林雷点了点头。

只是林雷不明白迪莉娅为什么说这个。

“虽然整个玉兰大陆都非常重视‘玉兰节’，可是我们玉兰帝国才是最重视的。”迪莉娅继续说道。

林雷也明白，毕竟玉兰历元年，正是玉兰帝国一统整个玉兰大陆的年份。玉兰历10000年的‘玉兰节’，对玉兰帝国而言的确是一个极为重要的大日子。

“我的家族也下了命令，这次玉兰节我必须赶回家族中去。此次玉兰节，我玉兰帝国将举国同庆，我作为莱恩家族的嫡系子弟自然不能例外。”迪莉娅看着林雷，“林雷，玉兰帝国跟神圣同盟太过遥远，这一来一去，恐怕要一年多近两年的时间，而明天我就会立即出发回我的祖国去了。”腾

林雷明白迪莉娅意思了。

也就是以后一年多的时间，迪莉娅和自己恐怕没办法见面了。

迪莉娅看着林雷，咬了咬嘴唇，然后才说道：“林雷。在离开之前，我能跟你拥抱一下吗？”

“拥抱？”林雷怔了怔，看了看迪莉娅。

迪莉娅对自己的心意，林雷是非常清楚地。只是因为两人彼此接触的太多了，从恩斯特魔法学院一年级就认识。在林雷心中，迪莉娅可以当成一个红颜知己。特别是艾丽斯的事情发生后，林雷的心可以说已经冰封了。

看着迪莉娅的目光，林雷点了点头。

迪莉娅脸上露出了笑容，当即伸手环抱林雷的脖子，前倾身体跟林雷身体紧紧贴在一起。迪莉娅那脸庞也轻轻贴着林雷的脸庞。

林雷甚至于感受到彼此的呼吸声。

也嗅到迪莉娅身上那股迷人的香味。特别是两人脸庞碰触，彼此肌肤的温度传递……这令林雷感觉到了一种特殊异样地感觉。

“林雷。谢谢你。”迪莉娅在林雷的耳边呢喃着说道。

林雷没有出声。

迪莉娅缓缓直起身体，只是眼睛依旧凝视着林雷地眼睛。可直起一半的时候。迪莉娅却定住了。在她跟林雷彼此眼睛只是相距五厘米地时候定住了。

突兀地，迪莉娅俯身。

迪莉娅那嘴唇刚好贴在了林雷的嘴唇，林雷一下子愣住了。

迪莉娅根本不给林雷反应的时间，飞速地起身了。看了一眼林雷，便快速地跑出了林雷的卧室。

“老大，你被强吻了啊！”从旁边的被子里冒出了小脑袋的贝贝，正盯着林雷。

“你给我睡觉。”林雷灵魂传音呵斥一声。

贝贝不满地嘀咕几声便缩回被窝了。而林雷看着迪莉娅离去的卧室房门。鼻间却依稀还能够嗅到迪莉娅身上地体香，脸上地肌肤似乎还记得刚才迪莉娅脸庞的淡淡地温热。

摸了一下自己的嘴唇。林雷感到自己心中有着一股温馨，就好像当初在两层阳台上跟艾丽斯在深夜聊天的那种温馨。

“迪莉娅……”

甩了甩脑袋，林雷将胡思乱想给摒弃掉。

“林雷。”德林柯沃特饶有兴趣地看着林雷。“当初你小时候才去恩斯特魔法学院，第一次看到那迪莉娅小姑娘地时候，我就说了，她是个美人胚子。我就让你小子追她，现在，后悔了吧？”

林雷眉头一皱，看了一眼德林柯沃特。

“好了，我也不说喽。”德林柯沃特白胡子一翘，整个人化作一道白色流光进入了盘龙之戒当中。

林雷便不再多想，又盘膝坐在了床上，开始了冥想锻炼精神力。

第二天早晨，迪莉娅带领着莱恩家族的人马便离开了乌山镇，而林雷并没有送行，他依旧是跪在客厅当中守孝。

转眼，林雷守孝七天已经过去了。

整个乌山镇除了耶鲁等林雷的几个好兄弟外，也只剩下两个大人物――吉尔默跟兰普森。

作为红衣大主教，吉尔默、兰普森平常的确没有什么事情，毕竟一些小事琐事都是有手下来解决。他们的日子自然轻松，这几天他们也是经常在乌山镇周围游览，时而还进入乌山当中。

上午，乌山镇的居民们都在街道两旁观望着。

光明教廷的人马，还有道森商会的人马都开始前进了。

“耶鲁老大，老二，老四，我有事情跟吉尔默大人他们聊聊。”林雷跟自己的好兄弟说了一声，便直接离开了道森商会的马车，而后进入了红衣大主教吉尔默大人的马车。

兰普森也进入了其中，两位红衣大主教大人还有林雷便合乘一辆马车。

不过这马车乃是为红衣大主教专制的，内部空间极大，三人就是躺下睡觉都有着足够的空间。

“林雷，有决定了？”吉尔默笑看着林雷。

当初林雷跟吉尔默说了，关于是否成为光明教廷的一员需要跟自己的父亲商量，可是如今霍格死了。林雷自然没有人可以商量，现在他也应该告诉对方答案了。

“吉尔默大人，兰普森大人，我如今还年轻，我想……暂时让我辅助克莱德陛下吧，就不必进入教廷任职了。等到以后教廷需要我的时候，随时可以征召。”林雷说道。

吉尔默和兰普森都笑了。

克莱德陛下？克莱德可是芬莱王国的国王，而芬莱王国的国度‘芬莱城’同时也是光明教廷的圣都。并且芬莱王国是必须听光明教廷命令的。

林雷辅助克莱德，也就相当于效忠光明教廷。

“很好。”兰普森第一个笑了起来，“林雷，这是一个非常明智的决定。”

无论是兰普森还是吉尔默都不知道，林雷之所以这么选择，最重要的是查询自己母亲的事情。他只有掺杂到芬莱王国当中的事务中去，将来对付帕德森公爵才会有更多机会。

吉尔默也笑着说道：“你现在已经算是我们光明教廷的一份子了。

对了，你还没有地系、风系七级、八级、九级以及禁忌的魔法咒语吧。“

“是的。”林雷点了点头，“我只是曾从魔法原理推测出了飞行术的魔法咒语。”

吉尔默满意道：“飞行术魔法咒语推理并不算太难，可你能够从漂浮术可以推理出来也算很不错了。林雷，你放心，等我回到教廷会很快派人，将地系跟风系的七级以及七级往后的各种魔法咒语送给你的。”

第六集 复仇的路 第五章 - 爵位

恩斯特魔法学院，对于七级以及更高的魔法咒语根本不公开。

想要学习更高的，你只能选择投靠某一方。

“谢谢吉尔默大人，兰普森大人。”林雷感激道。

林雷的脑海中也不由想起了在书籍中看到的关于风系一些威力大的魔法的描述，风系魔法越是往上，威力就愈加的恐怖。特别是单体攻击魔法，甚至于可以说是各系第一。

如禁忌魔法‘次元之刃’，如九级魔法‘真空绝杀术’。

“林雷，这样，等我们回到芬莱城，我会立即派人告诉克莱德。克莱德会在近期直接为你封爵，赐予你府邸。”吉尔默笑着说道。

林雷点了点头。

“林雷。”旁边的兰普森亲昵地拍了拍林雷的肩膀，“官场上的一些事情你不需要操心，你需要做的就是安静地修炼，我很想看到在五十年之内，我们光明教廷再多出一位圣域强者来。”

五十年？

林雷心中有把握在五十年内，成为圣域龙血战士。至于要在五十年成为圣域魔导师，难度就太大了。

“好好努力。”吉尔默也热情地拍拍林雷肩膀。

……一辆辆豪华的马车奔行在乡间道路上，旁边的水杉树快速地朝后方退去。在马车的前方和后方都是有着一排排的英武的骑士。这支豪华的车队，在中午时分就已然到了芬莱城。

芬莱城，德布斯家族的府邸客厅当中。

“艾丽斯，你能够原谅我吗？”卡蓝握着艾丽斯的手，凝视着艾丽斯说道。

艾丽斯带着一丝无奈。轻轻点了点头。

她能够怎么办？

“罗琳她马上就来了。”艾丽斯轻声说道，“我就先回去了。”

不管怎么说，艾丽斯跟卡蓝依旧不是夫妻，即使订婚他们都算不上夫妻。唯有经过大婚，二人才算得上真正的夫妻。而在大婚之前，艾丽斯还是需要避讳地。每天都是回自己家的。

“罗琳？”卡蓝听到这个名字不由眉头一皱。

罗琳，就是他卡蓝的正妻。

因为石雕‘梦醒’的出名，也使得‘梦醒’所雕刻的那个女性深入到很多人心里。一旦卡蓝订婚，恐怕很多人都会认出艾丽斯来。德布斯家族在短时间内，已经为卡蓝选择了一名正妻。

“卡蓝。”

一道欢快的声音响起。只见一个竖着长辫的金发女孩子欢快地跑了过来。这个女孩看样子非常的清纯，也拥有着那贵族气息。特别那噗哧噗哧的大眼睛更是显得可爱。

“罗琳。你来了。”卡蓝努力挤出一丝笑容。

卡蓝也必须承认，罗琳是一个非常可爱的女孩。和罗琳在一起。

恐怕没有人会拒绝。只是他心底真正爱地是艾丽斯。

“伯纳德叔叔呢。”罗琳那大眼睛不断地左右观望。

“父亲他出去办事了，估计过一会儿就会回来了。”卡蓝回答道。

卡蓝很清楚他父亲去干什么了，因为道森商会的打压，使得德布斯家族在芬莱王国中地各种生意几乎都陷入了崩溃中，每天都在亏损，这么亏损，一年半载还好。可如果时间长了。家族底子再厚也是受不了的。

而且，家族也不能坐吃山空。毕竟芬莱王国中其他家族也是虎视眈眈地。

所以……他的父亲伯纳德下了一个很威胁的决定。走私水玉石矿。

水玉，是一种比较珍贵的晶石，一般用于镶嵌在魔法杖上。对于水系魔法师是很有好处的。而水玉。在芬莱王国当中地底储量则是比较多的。而芬莱王国也靠‘水玉’赚取了惊人的财富。

因为水玉地珍贵，自然使得不少人开始水玉地走私。

可是走私水玉石矿，是被国王陛下克莱德深恶痛绝的，对于抓住地走私商人，克莱德一律是直接处死。可是因为走私水玉石矿的利润太大了，足有五六倍的利润，这么大地利润，足以令这些商人们铤而走险。

过去德布斯家族不需要铤而走险，可现在没法子的。

正当的生意道路完全被道森商会封掉了，德布斯家族只能选择走私！

“应该不会出事吧。”卡蓝心中暗道，“父亲他选择的合作对象，可是如今王国的财务大臣，陛下的亲弟弟帕德森公爵。跟他合作，出问题的可能性应该会很低。”

帕德森，正是芬莱王国的财务大臣。

作为管理一个王国的财务，克莱德自然要让自己最新任的人却担任财务大臣这个职位。

“伯纳德叔叔回来了。”罗琳清脆的声音响起。

卡蓝也抬头看去。

只见伯纳德一脸笑容地从门外走了进来，看到罗琳笑着说道：“罗琳，你来了啊？吃过晚餐了吗？”

“还没。”罗琳回答道。

伯纳德点了点头：“今天晚上就跟你卡蓝哥哥一起吃饭，恩，我跟你卡蓝哥哥还有事情谈，你先在去跟艾丽斯聊聊天。等会儿再让你卡蓝哥哥来陪你。”伯纳德说着便对卡蓝使了一个眼色。

卡蓝乖巧的跟在伯纳德身后，二人进入了密室当中。

关闭了石门，点燃了蜡烛。

“父亲，怎么样了？”卡蓝着急询问道。

伯纳德脸上有着一丝自得地笑容：“我已经跟帕德森公爵仔细商量过了，他已经答应我们了。不过这次的生意，利润是五五分成。”

“五五分成？”卡蓝一瞪眼，“父亲，这个帕德森公爵胃口太大了吧，走私水玉矿石这件事情，资金都是我们家族出的，连人马都是我们出的。他只是安排一些渠道，安排走私安全线路而已。”

卡蓝不是不明白渠道的重要性。

可是他们德布斯家族花费地资金实在太多了，而帕德森不花一块金币，只是动用一下关闭就得到一笔巨大的财富。

“五五分成还是能够接受的。”伯纳德淡笑着说道，“这帕德森公爵可不单单是安排渠道，最重要的是，他这么做是背叛了芬莱王国，背叛了他的哥哥。如果被克莱德知道，就是帕德森是他亲弟弟，恐怕克莱德都不会手软。”

卡蓝微微点头。

对方一位公爵。又是财务大臣。冒着如此大危险安排渠道，获得一半的利润也可以理解了。

……伯纳德跟卡蓝走出了密室。回到了客厅当中。而这时候罗琳正跟艾丽斯聊着。

“对了，卡蓝。我刚刚从帕德森那知道，再过三天，国王陛下会在王宫当中亲自给林雷授予爵位。”伯纳德吩咐道，“你给我去准备一份礼物，我过几天要送给林雷。”

卡蓝点了点头。

而不远处正跟罗琳谈话的艾丽斯不由朝这里看了一眼。

“林雷大哥，要封爵了吗？”艾丽斯心中喃喃道。

芬莱城王宫大殿当中。

数十位贵族大臣们有序地站在大殿之下，而克莱德则是高高在上。

俯视下方众人。

“各位。今天我有一件大事要宣布。”克莱德笑容灿烂，朗声说道。暗地里已经得到消息的一些大臣很清楚克莱德要说什么。克莱德朝旁边的侍者看了一眼。那宫廷侍者立即朗声喊道：“传林雷&巴鲁克，进殿。”

声音传播出去，过了一会儿――穿着一袭黑色金色交杂的法师长袍地林雷漫步步入了大殿当中。整个大殿上所有的贵族大臣们都将目光投向林雷。

“拜见陛下。”林雷躬身恭敬道。

克莱德看着林雷，脸上仿佛笑地开了一朵花一样：“林雷，你能够为王国效劳，我很欣慰。我现在便封你为芬莱王国的第一宫廷魔法师，并且赐予你侯爵爵位。”

“诸位，可有意见？”克莱德扫了一眼下方。

下方地贵族大臣们都艳羡地看向林雷，却没有一个提出异议。

“臣，谢陛下。”林雷当即躬身谢恩。

其实按照红衣大主教吉尔默的话说，光明教廷完全可以让林雷成为一个公爵。只是林雷认为这样实在太过震骇人了。毕竟自己过去是根本没有爵位在身的。一下子提升太多也不好。

所以退一步，先当侯爵。

“林雷你身为第一宫廷魔法师，又是侯爵。自然不能再住在道森商会的地方了。我已经安排了一座非常幽静的府邸给你。就在离王宫不远的绿叶路上。”克莱德微笑着说道。

林雷当即再次谢恩。

其实关于爵位、府邸什么的，昨天晚上克莱德已经跟林雷谈过了，今天在王宫大殿上只是公开宣布而已。

当离开大殿地时候，林雷也跟这些大臣们交谈了起来。

芬莱王国最高层，主要是军团长、右相、左相、财务大臣、监察大臣等少数几个人。这几个人几乎掌管了整个芬莱王国内部各种事情。

这些人爵位大多是公爵，最低地一个监察大臣也是侯爵爵位。

绿叶路上。

林雷坐在马车上，闭着眼睛静修。

“林雷大人，到了。”马车外传来仆人的声音。

林雷睁开眼睛，而后便掀开门帘下了马车。而贝贝直接从马车中跳上了林雷肩膀之上。

“哇，好大地府邸。”贝贝双眼放光看着眼前这座府邸。

林雷也仔细看着这座国王陛下赐予的府邸，这座府邸的确是占地极广，单单大门便足有十米宽，透过敞开地大门林雷可以看到内部不少男仆、女仆，还有不少来自于神殿的骑士。

“不错。”林雷点头便迈入其中。

“大人。”看门的侍者恭敬躬身道，顿时府邸前院中的女仆男仆们都统一地停下，向林雷躬身行礼。

第一次要给主人留下好印象，这里的仆人可都知道他们的主人的了得之处。

“林雷大师，恭喜，恭喜啊。”忽然旁边传来熟悉的声音。

林雷掉头看去：“伯纳德先生。”

来人正是德布斯家族的族长伯纳德，伯纳德笑看着林雷：“林雷大师，真的很巧啊，我家族的府邸也是在绿叶路上，只是跟你这里隔着一家而已。以后往来也简单的多了。”

“哦。”林雷也记得自己第一次救下艾丽斯、卡蓝等人，送到卡蓝家的时候，卡蓝家似乎就在不远处。

“不过林雷大师你的府邸，比我家族的府邸要大的多了。你的府邸过去可是陛下自己居住的呢。”伯纳德恭维地说道。

林雷也觉得这个府邸大的惊人，比自己的祖屋都要大的多。要在寸土寸金的芬莱城有如此大的府邸，这可不是简单拥有金钱就能够做到的。这里原来是克莱德陛下自己居住的地方，怪不得。

“伯纳德先生，我就先回去了，以后有时间再聊。”林雷谦逊一笑，便转头步入府邸当中。

而这时候在德布斯家族的门口，卡蓝、罗琳、艾丽斯三人正站在一起遥看着这里。

第六集 复仇的路 第六章 - 魔法书籍

这座府邸无论是布局，还是装饰都是一流的。

特别是那‘泉水园’，更是令林雷很是欢喜。

府邸中的‘泉水园’，是过去克莱德陛下居住在这里的时候修炼的地方。克莱德可是九级强者，能够成为一名九级强者，自然不是那种单单靠天赋就能够达到的，他还需要常年的苦修。

泉水园的右半部分有着一片很宽广的草地，草地旁有着各种锻炼身体的器具。

而在泉水园的左半部分则是有着假山，还有着一个温泉水池。这个温泉水池的‘温泉’来是引自于地底，当疯狂地修炼之后，在这温泉水池当中泡上一泡，的确是神一般的美妙享受。

林雷正赤裸着身体泡在水池当中，那滚动地温水冲刷着身体，那种美妙的感觉也令林雷舒服地闭上了眼睛。

“老大，啥时候杀死那个帕德森啊。昨天晚上宴会上我就想要帮你动手了。”贝贝从水底冲出，全身毛发更是湿了。

“别着急。”

林雷说着便从水池中走了出来，换了一套练功装便步入右边的草地上，开始默念起了魔法咒语，过了片刻，澎湃的地系元素开始在林雷周围汇集，同时土黄色地光芒覆盖了林雷脚下的一片大地。

地系魔法――重力术。

林雷整个人跃起，而后立即头下脚上，靠双手倒立了起来，而后双手各是使用一根手指。靠着左右手各一根手指，在重力术的覆盖下，林雷开始了不断地屈臂、直臂。

“一。二……”

林雷默默数着，每达到一千，林雷就会换一个手指。

战士的修炼，最重要的就是身体。愈是强悍地身体才能承受足够多的斗气。只有这样，才能更加快的提升！即使是龙血战士，平常锻炼身体还是要继续的。

“恩？”

修炼了大概半个小时，林雷恢复了直立状态，林雷冷冷看着走入泉水园的那个俏丽的侍女，侍女正捧着一个盘子，盘子上放着茶水以及水果。

“大。大人，这是茶水和水果。”那个侍女被林雷凝视地说话都有些结巴了。

“谁让你进来的？”林雷冷然说道。

侍女一怔。结巴说道：“大人，我。我是担心大人口渴。”

“口渴？”林雷面无表情看了她一眼。

“来人！”林雷喝道。

顿时从泉水园外冲进来了四个魁梧的战士，这四个魁梧的战士都是来自于光明教廷，光明教廷可是派了一个百人骑士小队专门负责林雷的安全。

“大人饶命。”侍女吓得立即跪了下来。

在玉兰大陆上，贵族地地位可是比平民高的多了。特别是那种大贵族，甚至于可以随意杀死平民。而林雷，连芬莱国王对他都不用身份压他，林雷无疑是芬莱王国最上层地那种大贵族。

林雷看了一眼侍女。冷冰冰说道。“记住，以后我在泉水园期间。任何人不得入内。凡是进来的，一律要受20棍。”

“20军棍？”侍女脸色顿时煞白。

那军棍可是非常重地，一般身体强壮的战士被二十军棍砸的都要十天半月动弹不得。而身体弱的女子甚至于可能被活活打死。

“大人饶命，大人饶命。”侍女连忙请求。

林雷继续说道：“今天念是你初犯，便罚你二十藤鞭，如果下次再犯，便绝对不再留情。”

“谢大人，谢大人。”侍女心中松了一口气。

论疼痛，藤鞭抽在身上疼痛可能还要超过军棍，可是藤鞭只是伤皮伤肉，对身体内部的骨头、五脏六腑却没有伤害。只是疼却不会要命。

“拉出去。”林雷对着那四个战士喝道。

“是，林雷大人。”那四个战士便有两个上前，直接将这个侍女给架走了，至于那放有茶水和水果的盘子都放在了一旁的地上。

林雷又转身回到草地上。

神剑‘紫血’是林雷地一件隐藏兵器。虽然使用地时候，林雷一般都是让其保持笔直状态。可是林雷偶尔也会使用弯曲飘忽的诡异形态，林雷不想让神剑‘紫血’地秘密让外人知晓。

自己训练，自然不容别人观看。

林雷右手在腰间一摸，顿时一道冷艳的紫色光芒闪烁，一柄极为薄的紫色长剑便出现在林雷手中。

“咻！”

泉水园当中便才出现了一道道地紫色光芒，而林雷本人也是如同游龙一般不断地穿梭。风系辅助魔法‘极速’完全跟自己力量配合起来，林雷移动速度不但快速，而且极为的灵活。

修炼《龙血密典》，苦修身体。放松的时候还时而进行雕刻来提高精神力，在温泉池水中还进行冥想锻炼精神力。

林雷的修炼，融入到生活中的每一刻。

只是林雷一直没有找到对付帕德森的最佳时刻，毕竟帕德森跟林雷交往并不亲密，如果林雷直接去帕德森府上，或者帕德森来林雷府上，一旦林雷杀了帕德森，恐怕半天之内，克莱德陛下就会知晓。

即使他林雷潜力再大，可一旦杀了克莱德的亲弟弟，克莱德也绝对不会手软的。

客厅当中，林雷正优雅地吃着午餐。

吃完午餐后，林雷脑子里又想起了关于帕德森的事情：“这帕德森，几日来一直没有来找我。看来，要我亲自出马了。”林雷决定不再守株待兔，直接出发前往帕德森家里。

“大人。”外面的一个侍者快速跑了过来，“大人，光明教廷的红衣大主教吉尔默大人来了。”

“吉尔默？”

林雷身形一顿，而后立即朝门外走去，他要亲自迎接。

客厅内。

“林雷，听说你的日子过的很悠哉啊。整天不是修炼便是泡温泉，偶尔便是进行石雕雕刻。这种日子，真是令人羡慕啊。”吉尔默对林雷哈哈笑着说道。

林雷也点头一笑。

“不过林雷。”吉尔默严肃说道，“我提醒你一下，你地石雕虽然很值钱，可是真正决定一个人地位的，还是实力！像就在旁边不远的德布斯家族，德布斯家族有钱吧？可是论地位，还不如你呢。”

林雷心中也明白这个道理。

金钱，的确是有用处。

可是当实力达到一个极为高的地步。金钱的用处就弱了。比如对于圣域强者而言，金钱只是身外之物了。这也是为何当初道森商会甚至于愿意直接出一亿金币给林雷。让林雷加入道森商会。

对于这些商会而言，一个超级强者实在太重要了。

“吉尔默大人。谢谢你的提醒。”林雷微笑着说道。

林雷根本不说，这石雕雕刻，才是自己能够十七岁达到七级双系魔法师的真正原因。

“我也就是说说，毕竟，你也是该休息休息的。”吉尔默对着身后的白衣祭祀看了一眼，那白衣祭祀立即打开了背在背上地包裹，打开这个银白色的包裹后。内部便是一个石盒。

这白衣祭祀。便将这个石盒摆放在了林雷跟吉尔默二人之间。

“吉尔默大人，这是？”林雷心中已然有了些猜测。

吉尔默自得一笑：“林雷。你自己打开吧。”

林雷缓缓开启了这个石盒，掀开盒盖，这石盒内部正摆放着两本丝质地书籍。这两本书籍都是呈现暗金色。

“这？”林雷看向吉尔默。

“林雷，我不是说过吗，要将地系跟风系的魔法咒语书籍交给你。

这两本就是了。“吉尔默笑着说道。

林雷心中不由一喜。

魔法咒语，以及施展魔法地繁复方法的确是很重要的。否则即使自身精神力、魔法力提高了。也无法施展一个更厉害的魔法出来。

林雷立即便取出了一本打了开来。

“风系！”林雷掀开第一页，第一页便是简略地描述了这一本书。

而后下一页开始便是描述风系的一个个魔法，这一本书讲述的非常仔细，每一个魔法施展的注意要点都说地很清楚。

林雷直接翻阅到七级以后地高级魔法。

一个个构思巧妙，威力惊人的魔法令林雷心中惊叹。林雷不得不承认，当初发明出这个魔法地先辈的确是天纵之才。“九级魔法――风影术，原理是便是辅助魔法‘极速’与‘风之翔翼’融合起来，拥有着天使翅膀一般奇特的效果，速度快，移动灵活。

堪称完美……“看着关于‘风影术’由浅入深地描述，林雷心底更是欢喜。

一片崭新地魔法世界已经展现在自己眼前了。

如果将来，自己地系、风系魔法附身，再使用龙血战士的力量。那攻击力之强，想象都令人心颤。

吉尔默看到林雷完全痴迷在魔法书籍中，便没有出声，悄悄地先独自一人离开了。

~~~~~~~泉水园当中。

林雷盘膝坐在草地上，全身骨骼肌肉都在震颤中，体内地龙血战士血脉的特殊力量正不断地融入林雷身体的每一处，令林雷的身体以可以感受的速度不断地提升着。

“老大，今天晚上帕德森就来了，你现在还有心情修炼？”贝贝趴在林雷的旁边，嘀咕道。

林雷睁开眼睛，看了身旁的贝贝。

“有心情？”

林雷心中发苦，那帕德森在今天早晨就派人通知了一下说今天晚上要单独来拜访林雷。帕德森作为财务大臣，自然要跟一些大贵族搞好关系。他这几天也是烦走私水玉矿石的事情，一直没有时间来拜访林雷。

“我没有心情，可是我必须修炼。只有实力越强，我才越有把握。”林雷心中暗暗说道。

按照自己的计划。

半年内要杀死帕德森并且得到帕德森幕后的人物的消息。

查出帕德森的幕后人物后，自己要在明年父亲周年拜祭前，查出母亲的消息。或者杀死帕德森背后那位幕后指示者。

“嗤嗤~~”

“啊！”泉水园外，忽然惨叫声响起。

林雷身体一跃就到了泉水园的假山之上，站在假山山顶，林雷清晰看到泉水园外守护的那光明教廷的十几个战士全身都开始腐烂了，不停地惨叫着，鲜血流的一地。

同时――周围四面八方正朝‘泉水园’方向极速弥漫来那浓郁的黑色迷雾，只要是黑色迷雾过处，无论是人还是兽身体都会腐蚀而死。

林雷仰头看天。

天空上方也被浓密的黑色迷雾给覆盖了，周围黑色迷雾也从四面八方极速地弥漫过来。

“有人。”

林雷甚至于感觉到有几个黑色的身影正悄然在迷雾当中快速朝自己窜说了过来。

这一刻，林雷无处可逃！

“喝！”

林雷极速跃下假山，仿佛一条鱼一样直接扎入了泉水水池当中。

第六集 复仇的路 第七章 - 死伤惨重

泉水翻滚，而林雷此刻正在泉水水底。

这温泉水池并不深，最深处也只有近两米左右，林雷这个时候整个人都紧贴着水池的底部，泉水清澈，透过泉水林雷能够模糊看到外面的情景。

“这些人都是什么人，怎么外面的光明教廷的战士那么不堪一击？”林雷心中有着满腹的疑惑，外面守卫的光明教廷战士不管如何，最低的都是五级战士。每一个人都拥有斗气。

难道这些战士不可以使用“斗气罩”抵挡住那黑色迷雾？

林雷想不明白，所以一时间也不敢直接冒出来抵抗那黑色迷雾！

“林雷，那黑色迷雾应该是黑暗魔法当中比较普通的‘腐蚀毒雾’。使用斗气罩肯定可以抵御的。”德林柯沃特的声音在林雷脑海中响起。

“可是那些光明教廷的战士……”

“他们应该还中了其他类似于迷惑心智的魔法，没来得及使用斗气来挡住那些腐蚀毒雾。”德林柯沃特根据自己的猜测说道。

“汩汩……”

林雷体表弥漫出一道气流朝外面弥漫开去，正式风系魔法――探知之风。外面的一切动静林雷完全可以感受得到。

"快，不惜一切抓紧时间杀死林雷。"为首的黑袍人冷声说道。

其他五个黑袍人都点头飞速地朝水池旁靠近了过去。

就在这个时候---

“嘭！”

林雷整个人如同利箭一样直接窜出了水面，水花不由四溅开来。而林雷整个人从高处猛然袭下犹如下山之猛虎，那五指成爪状，狠狠地朝其中一个黑袍人当头抓去。

“哼。”那黑袍人微微一斜身。准备用左臂硬抗林雷的一爪，同时手中的短刃立即极速刺出。

林雷脸上露出了一丝残酷的笑容。

林雷那爪状的右手表面浮现出一层青黑色的龙血斗气。薄薄一层龙血斗气，加上周围都是黑色的腐蚀毒雾。所以龙血斗气根本不起眼……最重要的是。林雷的右手指尖竟然冒出了黑色的尖刺。

“噗嗤！”林雷的右手轻易地刺穿了黑袍人的左肩胛。同时林雷的右手再一次用力，狠狠的一搅。

“嘭！”

黑袍人整个左胸都包裂开来，鲜血四溅。这黑袍人当场惨死。只是他临死都难以瞑目，因为他的一刀刺在林雷的身上竟然伤不了林雷一点。

“地系七级，可是玉石铠甲了，玉石铠甲岂是那么容易破的？”林雷心中暗道，“更何况。除了表面一层玉石铠甲，我身体的皮肤还可以瞬间变幻成‘龙血战士’形态。”

如今林雷龙血战士形态，已然初入八级战士级别。

林雷的“龙化”状态，也继承了棘背铁甲龙的有点――防御高。林雷的黑色鳞甲，可比玉石铠甲都要强的多。这个黑袍杀手的一刀，看威力，这个黑袍杀手应该是七级高手。

可惜七级高手的防御，在林雷指尖冒出尖刺后，根本挡不住。那可是龙化后的龙爪爪尖。林雷刚才只是半龙化而已。

“怎么可能？”另外四个黑袍人怔住了。

根据他们的信息。林雷是一个七级双系魔法师，至于战士力量要弱得多。他们想不到一个七级杀手竟然一个照面就直接被杀死了。

“情报有误！”在最后面的黑袍人领袖心中暗骂。

林雷心中却是暗自点头：“看来，部分身体进行龙化，反而可以在敌人没有察觉的时候，令对方吃一个大亏。”

“黑暗教廷的混蛋

忽然一声怒吼从远处传来，只听得愤怒的怒吼声极速朝泉水园冲了过来。林雷心中明白，保护自己的那支骑士小队的另外人马都赶过来了，刚才被杀的只有十几个人。实际上总共有过百人的。

为首的黑袍人脸色一变。

“不惜一切。杀死林雷。”黑袍人首领喝道。

随后这个黑袍人，立即带着另外四个黑袍人直接朝林雷围攻了过来，这五个黑袍人手中的黑色短刃都有黑色流光交替，这一刻他们将自己的力量几乎完全注入了武器中。

舍生忘死的攻击！

"七级战士，对吗？

林雷看着这五个黑袍人围攻过来，却根本不躲藏。林雷的右手轻轻地一摸腰间，陡然--

一条凄厉耀眼的紫色广联闪烁。

林雷真个人同时急速朝后方飞跃开去，而攻击林雷的五个黑袍人，有四个黑袍人定在了原地，至于那个为首的黑袍人却是急速后退。

“噗嗤！”

那四个黑袍人同时拦腰断掉。大肠小肠洒地一地，鲜血喷洒开来。

“好快。还锋利。”那个黑袍人首领震惊的看着林雷。

一剑杀死四个七级战士，这威力的确太可怕了。

林雷是非常清楚的，神剑‘紫血’是很锋利，单凭‘紫血’本身地锋利是难以攻破七级魔兽的防御地。如果七级战士用斗气护体，林雷最多重伤对方，却难以杀死对方。

可是，刚此案这四个黑袍人都是全力攻击！

他们没想到林雷还有一柄剑。

“要提高紫血的攻击力，只能注入龙血斗气。可注入龙血斗气，速度却是不如灌入风系魔法力快。”林雷这个时候却在评价这得失。

刚才林雷的却是一剑杀死了四人。

靠得就是惊人的速度，让人无法反应的速度！

可是单靠速度，单靠神剑本身的锋利，一般只能杀死六级战士，重伤七级战士。除非这名七级战士跟这四个杀手一样，不顾自身安危，将斗气几乎都用来攻击而不防御。

“可是这个首领。却没受什么重伤。”林雷看向黑袍人首领。

黑袍人首领实力应该超过了七级。

注入风系魔法力，只会使‘紫血’速度更快，使得‘紫血’轨迹飘忽。却不会增加单体攻击力！而注入龙血斗气。只会令‘紫血’攻击力增加，而无法令‘紫血’速度增加。

“杂碎！

泉水园门外传来的暴怒的声音，很显然光明教廷那一群骑士们看到了自己伙伴们死去的场景，一个个都愤怒了。

“林雷，你比我们想象地还厉害，可惜，你投靠光明教廷，所以。。。。”黑袍人首领丝毫不在乎外面的人。依旧轻声说道。

黑袍人说话的声音有着非常特殊地旋律，林雷一开始没注意，可是等黑袍人说到一半的时候，林雷却感到自己心神一阵恍惚，注意力竟然没有集中。

“你必须死！”

黑袍人的黑色短刃瞬间就到了林雷身前。

“林雷！”德林柯沃特的大喝声在林雷脑海中想起，令林雷瞬间惊醒过来。

“咔嚓！”

黑袍人首领愣愣地看着自己腰部，此刻自己的腰部完全被咬掉了一半，鲜红的肌肉还在发颤，鲜血不断地朝外面涌出。黑袍人首领明显感到全身一阵无力。生机迅速消逝。

“这个影鼠。。。

黑袍人首领呆呆看着林雷旁边的黑色影鼠。

黑色影鼠，那只是三级、四级的魔兽而已。对于黑袍人首领而言，以他八级战士的实力，黑色影鼠根本伤不了他一点。所以黑袍人首领根本就没有在意这个黑色影鼠。

可是。。。

刚才黑色影鼠从旁边一个飞串，然后嘴巴急速扩大，那嘴巴对这他的腰部

“教皇陛下。”穿着红色长袍的吉尔默恭敬地弯身。

“嗯？”光明教皇眼皮一掀，看向吉尔默。

被光明教皇注视着，就犹如被万钧巨石给压着一样，吉尔默恭敬地说道：“教皇陛下，就在刚才黑暗教廷对林雷采取了暗杀手段，不过幸亏林雷战士实力不低，将敌人全部杀死了，自己只是受了一点轻伤。”

“杀死？

光明教皇那碧绿的眼睛看向吉尔默，轻笑着说道：“吉尔默，黑暗教廷知道林雷是七级双系魔法师，他们排出的人手会没有足够的把握？

“教皇陛下，这一批杀手实力很强的，为首的杀手，应该还擅长类似于迷惑心智的黑暗魔法。”吉尔默连忙说道。

光明教皇没有多说，只是浅笑着看了吉尔默一眼。

“吉尔默，你是想要？

吉尔默点了点头道：“是的，林雷是我们光明教廷重要的培养对象，最重要的是，林雷不但天赋很高，而且自身还非常的刻苦。我相信，只要再过五十年，林雷很可能成为圣域强者。而在过百年...林雷便能成为整个玉兰大陆有数的强者。

人无远虑，必有近忧。

光明教廷和黑暗教廷都有着极为悠久的历史，在玉兰帝国一统整个玉兰大陆的时候，它们就存在了。

他们之所以一直存在。因为他们明白――培养人才！

不断的发展，不断的增加信徒，不断的培养人才。

林雷现在实力可能不强，可是一百年后呢？说不定就是一位堪比光明教皇的人物了。一百年的时间而已，对于圣域强者而言，那并算不了什么。

”所以，我想林雷收到更好的教导，并且得到更好的庇护。也就是说。我想林雷，去跟随’落叶‘大人修练。“吉尔默说道。

“落叶？”

光明教皇怔了一下，而后点了点头，那好吧，不过你先去征求一下他的意见，我可无法为落叶做主。

”是，教皇陛下。

吉尔默而后边告退开来了。

光明教皇那碧绿的眼睛看了一眼吉尔默，而后便投向窗户外的天空：“杀死所有杀手？巴鲁克，巴鲁克...嗯，好像巴鲁克家族，就是四大终极战士家族之一的龙血战士家族吧。

第六集 复仇的路 第八章 - 杀意太重

这一次暗杀行动，林雷这一方死去了十八名光明教廷的战士，还有四名侍女。两名男性侍者。经过这一次事件后。光明教廷立即加大了这座府邸地保护力量。

刺杀当天的晚上。府邸的客厅当中。

“林雷，你还好吧?”国王克莱德关心地询问道。

“陛下。这只是小伤。”林雷地手臂上还包着纱布。

实际上这一次林雷并没有受伤。可是林雷不想让被人以为自己有多么的厉害，所以就自己给自己制造了一些皮外伤。只是用平刀在手臂上划了一刀而已。

这对感受过第一次龙化蜕变痛苦的林雷而言。根本算不了什

“林雷，你没事就好了。”在克莱德旁边的帕德森公爵也笑着说道。

林雷看向帕德森公爵。

今天傍晚应该是林雷跟帕德森公爵两个人地会面，可是因为这一次暗杀的事情，导致二人无法说一些悄悄话了。

“二弟。我们还是不要打扰林雷了。让林雷好好休息。”克莱德转头说道。

“是。陛下。”帕德森看了林雷一眼。而后便跟克莱德离开了。

林雷感觉得到帕德森离去时候看地那一眼当中。有着一丝无奈，很显然计划中。帕德森准备晚上跟林雷独自会面，应该有一些事情要谈。可是现在显然机会不适合了。

而后几天，府邸当中又恢复了宁静。

“老大，今天五月十八号了吧。”正在跟林雷一同吃着午餐地贝贝。忽然对林雷灵魂传音道。

“对，怎么了?”林雷看向贝贝。

贝贝小鼻子一皱，撇嘴传音道：“老大，你忘记了?那个德布斯家族的族长伯纳德不是跟你说过，六月十八号就是他儿子订婚的日子吗?还邀请你去参加呢。现在都五月十八号了。只剩下一个月了。”

“订婚?”

林雷一怔。

一个月后，艾丽斯就要跟卡蓝订婚了。

“这不管我地事。”林雷转瞬就恢复了平静。又低头继续吃午餐了。

贝贝那鸟溜溜的小眼睛转了两三圈，而后用小爪子摸了摸自己地下巴I一副疑惑地模样：“难道是我贝贝看错了?不应该啊。我这么厉害，眼光这么准。老大心里肯定应该是介意的，如果是我。早就一爪子拍烂掉那个卡蓝地小弟弟了。”

“林雷大人。”

客厅外走进来的骑士团的一名骑士，“林雷大人，红衣大主教吉尔默大人来了。”

“吉尔默?”林雷略微顿了一下，便直接放下碗筷直接朝门外走去。

在光明教廷当中，林雷最熟悉的。关系最好的恐怕就是这位吉尔默红衣大主教了。人家对自己那么礼待，林雷自然不会倨傲地认为自己真地比人家强。

“林雷。有件喜事要告诉你。”吉尔默一见到林雷的面。便乐呵呵地直接说道。

林雷疑惑看向吉尔默：“什么喜事?”

吉尔默笑眯眯说道：“林雷，你知道我们光明教廷有一个特殊人群―苦修者吗?”

“知道。”林雷点了点头。

上一次自己被黑暗教廷的高手虏获押解。后来就是宗教裁判所地副裁判长跟一名苦修者。带领一群执事吓走了对方，这才令自己又回到了芬莱城。

“我们光明教廷。许多痴迷于魔法或则武道的人物都加入了苦修者地行列，可以说，无论是神殿地骑士团，还是宗教裁判所等等，论高手都是远远不及苦修者们的。”

吉尔默笑呵呵拍了拍林雷肩膀，“我要告诉你地是，你很有希望。成为一名传奇苦修者地弟子。”

“传奇苦修者?”林雷眉头一皱。

吉尔默淡笑说道：“这名传奇苦修者。在苦修者群当中也属于最顶尖的人物。在我们光明神殿也拥有着极高的地位，而且他地实力。恐怕放眼整个玉兰大陆，也只有那三个变态能够完全超过他。”

“三个变态?”林雷立即好奇了起来，“吉尔默大人，你说的三个变态是谁啊?”

二人谈话间已经回到了客厅当中。

吉尔默并没有立即回答，而是对旁边地一个白衣祭祀使了一个颜色。那个白衣祭祀立即非常知趣地将所有人都赶了出去。他自己也乖巧地关上了客厅大门离开了。

整个客厅当中，只有林雷、吉尔默还有贝贝这个小影鼠。

“林雷。将来你或许也会接触这些人。我告诉你也没什么。”吉尔默故作神秘道。

林雷好奇看着吉尔默。

吉尔默感叹道：“整个玉兰大陆，有三个完全超越了圣域的存在，我所说的变态，就是这三个变态。”

“超越了圣域的存在。那不是神?”林雷震惊道。

“对，可以称之为神。”吉尔默点头道。

林雷立即竖起了耳朵仔细聆听了起来。

吉尔默缓缓说道：“整个玉兰地三个变态人物。第一个变态人物就是玉兰帝国的‘生命神殿大祭司’，许多人也直接称之为‘大祭司’，这位大祭司地年纪，至少我是不知道的，他地寿命太长了。”

林雷点了点头。

“第二个变态人物。寿命同样极为的长，他就是玉兰大陆第三凶地_黑暗之森地真正主人，这个变态人物据说是魔兽一族的。但是他已经达到可以变化成人形地地步。林雷。你应该知道，魔兽就是达到圣域级别，也最多可以体积变化，口出人言而已，根本不可能变成人形。一个魔兽能够修炼到可以变成人形，他地可怕。想象都令人心颤。”

林雷微微点头。

他听德林柯沃特说过这两个人物，德林柯沃特还活着地时代。这两个人物就是无敌地存在了。

“还有第三个人呢?”林雷追问到。

吉尔默感叹到：“第三个人。也是我心中极为钦佩地一个人，他就是整个玉兰大陆最强大的军事强国‘奥布莱恩帝国’地开国大帝。人称‘武神’的‘奥布恩’。”

“奥布莱恩?”林雷一下子就记住了这个名字。

奥布莱恩帝国，以此人名字命名。由此可以想象他地惊人。

“在五千多年前。武神极速崛起，击败了一位又一位的强者。在那个年代。超级强者是很多的，比如四大终极战士，也是那个年代诞生地。”吉尔默笑看向林雷。

林雷想到了自己地老祖宗‘巴鲁克’。

巴鲁克家族第一代族长。正是五千多年前崛起地。

“当初地四大终极战士虽然强大，可是光芒却完全被武神掩盖了，武神击败了一位又一位圣域强者，最后甚至于跟大祭司决战于‘玉兰河’之上，二人大战，因为这一战波及死去地就有过万人，最终玉兰帝国跟奥布莱恩帝国都舍弃了那大块地方。最终形成三个王国，作为两大帝国之间地缓冲。”吉尔默感叹说道。

“林雷，在许多人心中。大祭司就是人类地最强者。可是武神竟然能够跟大祭司拼个平手。而且武神修炼才多久?这才是很多人钦佩他的地方。不知道五千多年过去了，武神的修为，达到什么地步了。”吉尔默赞叹道。

林雷也暗自点头。

“武神。和大祭司平手?”德林柯沃特地声音在林雷脑海中响起，“怎么可能?”

德林柯沃特生活的时代。就是被大祭司光芒完全照耀地时代。

在德林柯沃特心中。大祭司太强了。根本无法匹敌。

“德林爷爷。每个时代都是有强者出现地嘛，如果德林爷爷你当初没有死。继续修炼下去。说不定哪一天你也能够突破圣域，成为和大祭司比肩地高手。”林雷心中说道。

德林柯沃特低叹了一口气。而后便不再多说了。

“那三个变态人物就不要说了，我马上要带你去见地人，也是仅次于那三个变态人物而已。如果你能够成为他的弟子。对于你在魔法上的突破会有很大的益处。”吉尔默说道。

林雷心中暗笑。

仅次于三个变态地人物。自己地德林爷爷，当初不也是圣域顶峰吗?

“这位传奇苦修者，他地名字叫什么啊?”林雷追问道。

“他叫……落叶。”

芬莱城地贫民窟当中，林雷还不知道。在玉兰大陆排名前几地超级大城‘芬莱城’也有如此荒惊落后地地方。甚至于连自己乡下的小镇都远远不如。

此刻，就林雷跟吉尔默两个人并肩走在这肮脏的小巷当中。

“吉尔默大人。你说的落叶大人，就在这里?”林雷有些难以置信。

“对。”吉尔默点头说道，“林雷。你记住，落叶大人很讨厌那种自认为高人一等地贵族。所以你必须谦逊，就是对那些贫民们都要谦逊有礼。”

林雷看向旁边地一些贫民。

就在旁边不远处。一个七八岁地瘦成皮包骨头地小男孩正穿着破损地麻布衣，麻布衣黑油油地。这个小男孩正睁大着那双大眼睛好奇且畏惧地看着林雷。

因为太瘦了，那双眼睛也就凸显地愈发地大。

那天真地目光，却令林雷心头一颤。

林雷没有多做什么，只是跟在吉尔默身旁不断地前进。这一路上，林雷看到了很多贫苦的孩子。这些孩子衣不蔽体。大多都极为的瘦。

“到了。”吉尔默忽然说道。

林雷不由转头看去。

只见前方有一个铁皮随意搭建地屋子，一个如同乞丐的老头正坐在屋子前。这个老头瘦的让人心颤。全身的皮好像都叠了起来，那一双手就好像一双鸡爪子，只剩下了骨头和一层皮。

就这么一个老家伙，正饶有兴趣地看着林雷。

“落叶大人。”吉尔默恭敬道。

“他真的落叶大人?”林雷心中一直无法确定，可看到吉尔默如此做，却不得不信了。

可眼前这个老头，仿佛一阵风都能够吹到的乞丐老头，真的是圣域顶级强者‘落叶’大人?

“吉尔默，这就是你所说地那个很有天赋的小子?”乞丐老头询问道。

“是的。落叶大人。”吉尔默恭敬道。

“落叶爷爷。落叶爷爷。快救救我母亲，她被人打伤了。”只听到稚嫩地声音响起，一个小女孩正背着她消瘦的母亲一步步走过来。

乞丐老头立即走过去，伸出了右手。

圣洁的光芒照耀，那原本重伤的妇人以惊人地速度恢复了。

乞丐老头回过头来看向林雷：“我只会教导心底善良，灵魂纯净的人，而你……杀意太重。我不会教你。”

吉尔默听了这话不由一愣。

“杀意太重?”林雷脸上却有着一抹笑容。

父亲和母亲地大仇，令林雷每天都受着难言地折磨，他时刻都想要杀死帕德森。可是他必须要冷静。不能冲动，这种强制地压抑。令林雷的杀意不断地增长。

“落叶大人。那我告辞了。”林雷微微一躬身，转头便直接离开了。

那原本还想多说两句地乞丐老头。看到林雷如此干脆就走人不由一怔。而后脸上却露出了一丝笑意。

第六集 复仇的路 第九章 - 订婚

“落叶大人。”吉尔默见林雷竟然这么无礼，连忙跟‘落叶’赔礼道。“落叶大人，这林雷今年才十七岁。希望落叶大人能够原谅他的不敬。”

吉尔默可是清楚‘落叶’在光明教廷中地影响力，这位落叶大人，可以算是苦修者地精神领袖，就是光明教皇。也是无法强行命令落叶做什么事情。

落叶那如同鸡爪子一般地皱皮纠集的右手轻轻摸了摸自己地乱糟糟的胡子。饶有兴趣地看着远去地林雷地背影：“不敬?不，不，不能说不敬。只能说这个小子做事非常的果决。”

吉尔默一怔。

他没想到一开始对林雷印象不好地落叶大人。现在似乎欣赏起了林雷。

“吉尔默。”落叶看向吉尔默。

“落叶大人，请吩咐。”吉尔默恭敬道。

落叶微笑着说道：“这个林雷心底杀意奔腾，为人果决，我想。他这样地人无论做事、杀人都不会犹豫。这样地人。最适合成为我们光明教廷的一柄利剑。”

吉尔默明白落叶地意思。

虽然光明教廷的教义是劝人向善地。可是光明教廷对待异教徒同样是心狠手辣。这就需要狠辣地人，这也是宗教裁判所当初形成的原因。

“或许将来，这个叫林雷的小伙子，会成为新地一任宗教裁判所地裁判长。”落叶轻声说道。

吉尔默不由看向离去林雷的背影。

宗教裁判所的裁判长?

吉尔默非常地清楚，宗教裁判所‘裁判长’可以算是光明教廷第二号人物，从某种程度上甚至于可以认为宗教裁判所‘裁判长’地位和光明教皇相当。

光明教皇。是明里教廷的最高权利首领。

而宗教裁判所‘裁判长’。则是光明教廷黑暗里。最高武力机关的首领!

“落叶大人，你愿意指导他吗?”吉尔默又追问道。

落叶却依旧摇头。

“为什么?”吉尔默有些迷惑了，既然欣赏对方为何又不愿意指导他呢?

落叶摇头说道：“我地修炼方法不适合他，我走的道路是需要心底纯净。向往光明地人修习，而他……走地，应该是杀戮之路。”

吉尔默点了点头。

“吉尔默。你不用为他选择老师了，真正的强者。都是靠自己的领悟走出一条属于自己的道路，别人教导地。始终是别人领悟地。”

落叶看向吉尔默，“你现在是九级大魔导。可我为什么一直没有指导你呢?就是这个原因。即使我告诉你我地领悟、我地感-晤。

你依旧无法成功，因为只有经历一次次事情心灵能够一次次蜕变，感悟到那最深层次地奥秘，你才能够最终成功。”

“记住。靠自己。”落叶微笑着说道。

吉尔默点了点头。

他没有踏入圣域。无法明白圣域和九级的区别，虽然他有时候也怀疑‘落叶’是不是故意敝帚自珍。可是此刻落叶真诚地目光和声音。令他相信了落叶。

“或许，真地要靠自己。”

吉尔默停留在九级大魔导也有很长一段时间了。他也渴望突破。

毕竟九级跟圣域。那是地和天地差距。

林雷地府邸，泉水园。

在温泉池水旁，林雷正盘膝静静坐着。

“汩汩”林雷的身体内部不断传来各种怪异地声音，林雷地骨骼、肌肉也不断地蠕动震颤着。汗珠从全身每一处毛孔缓缓渗透出。

修炼《龙血密典》，效果要比一般地斗气密典好上十倍不止。

《龙血密典》修炼要求那么苛刻。有如此效果也是应该的。

“人类修炼。为什么都这么麻烦呢，还分各种斗气密典。还分不同的体质?”贝贝趴在林雷地旁边，小脑袋瞅了一眼林雷心中满是疑惑。

它作为一个魔兽，修炼的时候也很简单。就是直接吸收外界地黑暗系元素。融入到身体各处。融入到魔晶核当中。

没有什么奥秘，就是很普通的吸收。

林雷一直保持着这种安静的生活。每天绝大部分时间都是在修炼，几种修炼方法刚好有效地配合起来，使得自己身体能够承受。

转眼便过去了十几天了。

“呼!”

林雷手持‘紫血’神剑。一次次地练习各种基本招式。

什么角度出剑最，快。

如何控制紫血的震颤，来尽量地抵消空气的阻碍，让剑的速度达到更快。

一次次地枯燥的出剑。

每一次林雷手动。便是一道紫色流光闪烁。

速度之快。令人心颤。

可是林雷还是不满意，他一次次地追求极限。凭借风系魔法师对于风系元素的感悟。努力地令‘紫血’更飘逸。更快。

“大人!”泉水园外传来侍者地声音。

林雷一顿，旋即手中一动，手中地紫血神剑便消失不见了。别人根本注意不到林雷地紫血软剑已经圈在了腰上。

就是一般人观察，也会认为这是一条紫色腰带。

“讲来。”林雷这时候才出声说道。

顿时一个俏丽地侍女快步跑了进来，带着一丝崇拜地目光看了林雷一眼，旋即立即低头恭敬道：“大人，德布斯家族派人送来请柬。”说着便将请柬捧起。

林雷看向这请柬。

请柬主色调为红色。边缘有金色环绕。那‘请柬’两个大字正在封面。

“请柬?”

林雷接了过来。而后翻了开来，映入眼帘地果真是如自己所想的内容。

“六月十八号，卡蓝要跟罗琳、艾丽斯举行订婚仪式，这个罗琳是谁?”林雷看着请柬的内容。眉头不由一皱。

“你可以退下了。”林雷淡然说道。

“是。大人。”侍女恭敬地说道。而后离开了泉水园。

“老大。德布斯地家族。是那个艾丽斯要订婚了吗?”贝贝一跃就到了林雷的肩膀上，然后伸长脑袋看向请柬。

“咦。罗琳?罗琳是谁?”贝贝疑惑看向林雷。

德林柯沃特也出现在了旁边。看了一眼请帖，脸上不由浮现了一丝笑容。

“德林爷爷。”林雷看向德林柯沃特。

“你疑惑这罗琳是谁?”德林柯沃特不愧是老的成精地人物。瞬间就明白了。“这很简单。你的石雕‘梦醒’令很多人都熟悉了‘艾丽斯’的模样，虽然他们不认识艾丽斯，可是一旦在订婚仪式当中。那些人看到艾丽斯。肯定会认出。艾丽斯正是你石雕地原型。你‘梦醒’中蕴含地感情，只要对石雕有所研究的都感受得出来。也因为这个。德布斯家族绝对不会让艾丽斯成为卡蓝的正秦。而这个罗琳，恐怕就是卡蓝地正秦了。”

林雷一怔，

艾丽斯。不是卡蓝地正秦?

在玉兰大陆上。正秦地地位很高。其他的妻子地位则低的多。

“就因为我?”林雷一瞬间心情复杂了起来。

艾丽斯因为自己的石雕，却导致无法成为卡蓝地正秦。

“林雷，这次订婚仪式你还去吗?”德林柯沃特询问道。

“去。当然去。”林雷眼神瞬间坚定了起来，而后一笑道，“伯纳德都邀请过我几次了。这一次又专门送请帖过来，我怎么能不去?”

林雷而后看向蔚蓝地天空，天空中丝绢一般的白云飘荡着。

很久前，自己也曾跟艾丽斯一同坐在草地上看着蔚蓝天空地。

六月十八号。

按照光明教廷的祭祀们说，这是一个非常好的日子。而德布斯家族便选择了这一天举行订婚仪式。

这一天，德布斯家族门口车水马龙，人来人往。

一位位贵族大人。一个个富豪。还有美丽地贵妇人。俏丽地贵族小姐。帅气地贵族青年。这一天。整个芬莱城可以说这德布斯家族是贵族聚集最多地地方了。

“林雷侯爵大人。到――”

德布斯家族的侍者声音愈加高亢了几分。穿着一套黑色绅士装束的林雷步入了德布斯家族府邸地大厅。

大厅中众多贵族几乎同时停下交谈，转头看向林雷。

林雷环顾了一下大厅，面上带着一丝浅笑，林雷地举止完全附和贵族那华美的气度。

“林雷大人，欢迎你地到来。”

原本陪着客人谈话的伯纳德立即朝林雷走了过来。在伯纳德的身旁便是穿着华丽的卡蓝。卡蓝便是今天的主角!

“伯纳德先生。”林雷微微一笑，“恭喜你地儿子订婚。而且一次还是两位美丽地女士。”

“调}调}，调}调}。”伯纳德热情地说道。

卡蓝也恭敬道：“林雷大人。欢迎你地到来。希望今天你能够玩地愉快。”

林雷看了卡蓝一眼。只是点了点头并没有多说便看向伯纳德了：“伯纳德先生，你接待其他客人吧，我就先到一边去了。

德布斯家族地大厅真地很大。数百位贵族、富豪们聚集在这里竟然一点都不嫌拥挤。贵妇人们、贵族小姐们穿着漂亮新潮地服侍。如同骄傲地孔雀欢快地穿梭在人群当中。

特别是林雷到来后。许多贵族小姐们都不自禁地跟林雷套起了近乎。

“林雷大人，你真地好厉害，我学习石雕都三年了，可是连基本地模样外形都雕刻不好。”一位有着一头漂亮棕色长发的贵族女孩正跟林雷热情地说着话。“林雷大人。你真的很神奇啊。年纪比我只是大一点点。就已经接近普鲁克斯、霍普金森这些大师的水平，林雷大人。你能不能指导我一下呢?”

这位贵族女孩说着便用漂亮的大眼睛。期盼地看着林雷。

“雕刻石雕，需要足够地腕力地。像你这么柔弱漂亮的女孩。其实学学油画就可以了。”林雷浅笑着说道。

林雷说着心中却是无奈。

可能很多贵族小姐都知道，林雷还没有结婚。而且是孤独一人，所以很多贵族小姐都来缠林雷。

而那些贵族小姐的父母们，反而乐得见到这一幕。

因为芬莱王国几乎所有地贵族都明白。如果谁能够让林雷成为他们家族地女婿，那这个家族肯定会腾飞!

林雷是什么人?

现在就是宫廷第一魔法师了，几乎所有贵族都知道。林雷只是在芬莱王国挂个名而已，将来肯定会成为光明教廷的大人物。将来地地位。甚至于可能超越芬莱王国地国王!

“林雷。”一道爽朗的声音响起。

林雷掉头看去：“陛下。”

周围地贵族小姐们立即恭敬地行礼。一个个不敢太纠缠了，林雷这才暗松一口气，连忙朝克莱德走过去，跟国王在一起。至少那些贵族小姐不敢乱缠了。

“林雷，有没有喜欢地?”克莱德靠近林雷耳边悄声戏谑说道。

林雷不由无奈看了一眼克莱德：“陛下。你就不必戏弄我了吧。”

“哈哈……”克莱德不由大笑了起来。

忽然――

整个大厅中的声音一静，克莱德也掉头朝大厅大门处看去，眼睛一亮说道：“咦。看来女主角出来了。”

林雷也看了过去。

只见卡蓝左右手，一手牵着一名美丽地女子。这两名女子都穿着华丽的连衣裙。那金色长发上也有着闪闪发亮地装饰品。

一个是罗琳。一个是艾丽斯。

“艾丽斯。”

林雷目光停留在了艾丽斯的身上了。这是艾丽斯装扮最漂亮地一次，可是这一次牵着艾丽斯手的，却是卡蓝。

“哦，我的女神!这位不是林雷大师地‘梦醒’石雕中地‘女神’吗?”忽然一名贵族的惊叹声响起了。

整个大厅中顿时想起了喧闹地议论声。

除了极少数知道艾丽斯容貌地人外。场上绝大多数贵族都不知道艾丽斯地容貌，可是他们却见过石雕‘梦醒’，甚至于许多人将石雕‘梦醒’中地女性当成了他们的梦中女神。

而此刻，他们认为地‘梦中女神’却在这种订婚仪式上出现了。

第六集 复仇的路 第十章 - 抓捕

德布斯家族地大厅内喧闹了起来。

“这，这……”

不少贵族看着艾丽斯都震惊了起来。他们之所以能够一下子辨认出艾丽斯就是石雕‘梦醒’的女主角。只能怪林雷的雕刻技术太高了。

林雷已经超越了‘技’地阶段。通过石雕，完全将一个女l性的神韵、动人之处给表现了出来，当这些贵族看到艾丽斯的第一眼心中都是百分百确认，眼前地女子正是他们梦中的女神。

不少贵族看向艾丽斯。又转头看向林雷。

安静!

很是突兀地，整个大厅陷入了绝对的安静当中，几乎所有贵族都猜到了一些事情，他们也明白现在说出来不好。

可是那种安静。却令艾丽斯尴尬地心中慌乱。

艾丽斯用眼角余光看了一眼林雷。站在国王克莱德陛下旁边的林雷。依旧那么沉稳。只是平静地看着她。

对于林雷。

艾丽斯心中也是很复杂地。有追悔，也有怨恨。怨恨林雷的石雕导致她成为不了正妻。甚至于陷入尴尬境地，可是同样这一个石雕。也令她知道林雷对她地感情。

卡蓝也感到有些难堪。

“诸位，我来介绍一下。”伯纳德的声音响起，伯纳德依旧一脸笑容，“我的儿子卡蓝今天和罗琳小姐、艾丽斯小姐举行订婚仪式。”

说着伯纳德走到卡蓝身旁。然后指着罗琳说道：“这位就是罗琳小姐，我儿子卡蓝的正妻，而这位，是艾丽斯小姐。”

顿时整个大厅中响起了压低的讨论声。时而这些人还将目光投向林雷。

“诸位。可以入席了。”伯纳德笑呵呵说道。

整个大厅的贵族富豪们都依次入席。在宴席上，德布斯家族地一些成员还是非常热情的。只是不少贵族经常看向艾丽斯，时而还看向林雷。

林雷端着酒杯便走到了大厅地旮旯，随意坐在一沙发上。

“老大，我听到很多人议论你呢。”贝贝跳跃到林雷地大腿上。

林雷轻轻饮着杯中酒，“他们议论就让他们议论吧，我还好，只是……艾丽斯，恐怕心中不好受。”

如今对待艾丽斯。林雷已经很平静了。

他现在也明白，自己石雕‘梦醒’的确是给艾丽斯带来很大的影响。

坐在旮旯，林雷静静看着卡蓝、艾丽斯、罗琳三人周旋在客人们之间。一个人自斟自饮。

“林雷大人，你怎么在这喝闷酒呢?”一位皮肤很白皙地碧色长发美女走了过来，很自然地便做到了林雷地旁边，同时还伸出手中地酒杯。

林雷也和她碰杯。

“我叫莎莎。宴席之前我还想跟林雷大人你聊聊呢。可是林雷大人似乎很受女孩子欢迎。我连一点机会都没有。”莎莎笑着说道。

林雷看了看莎莎。

莎莎身材高挑，谈笑间都有一种动人地丰韵。那眉眼间也有着一抹让人心动地媚态。这种女人可是比那些贵族小姐多了一种女人味。

“女孩子?难道莎莎你不是女孩子?”林雷饶有兴趣地询问道。

莎莎轻轻饮了一点红酒，然后一笑说道：“女孩子?我都结婚都已经八年了，还女孩子?”

林雷不由有些惊讶。

“不过。我的男人在结婚当天。就死了。”莎莎对林雷一眨眼，轻声说道。

“呃……”林雷惊异地看着莎莎。

莎莎看到林雷地反应不由娇笑了起来，随后又饮起杯中地红酒。笑看向林雷：“林雷大人。你真地，很可爱哦。”

林雷忍不住笑了。

这个莎莎，还真是够挠人地。

“莎莎。在这干什么呢?”帕德森公爵笑着走了过来。

莎莎回头看了一眼帕德森。故作生气道：“公爵大人，我刚刚跟林雷聊天一会儿。你就来了，恩。你们聊。”莎莎说着还对林雷抛了一个媚眼。而后便离开去了。

帕德森公爵看了莎莎的背影片刻。才做到林雷旁边。

“林雷，感觉怎么样?”帕德森公爵对着林雷说道。

“什么怎么样?”

“莎莎啊。”帕德森公爵对林雷使了一个眼色，“林雷。莎莎可是贵族圈当中许多人追捧地美妇人呢，看看莎莎那身材，那眼神，那小嘴。哦……”

林雷只能笑笑。

“我可以告诉你，莎莎对你应该很有兴趣哦。抓紧机会，你就能将她弄上手了。”帕德森拍了林雷肩膀小声说道。

林雷看了一眼帕德森：“没兴趣。”

帕德森惊异看了林雷一眼。

“林雷。”帕德森忽然压低声音对林雷说道。“今天晚上宴会结束后，你不要着急离开。我有事情跟你谈谈。”

林雷一怔。

怎么这么神秘?

“不会不给我面子吧。”帕德森故作生气道。

林雷看了帕德森一眼心中暗道：“我倒要看看你到底要干什么。”林雷还真愁找机会跟帕德森亲近亲近呢。

“公爵大人请放心。今天晚上我会多等一会儿。”林雷微笑着回答道。

等到晚上八点多地时候，不少贵族都开始离开了。而林雷并没有着急离开。因为他还记得帕德森跟他地约定。

“我倒要看看你到底要干什么。”

林雷静静地呆在大厅中。

“林雷。我先走了。”克莱德跟林雷说了一声，便离开了，整个大厅中的人是越来越少。等到有些焦急的林雷便走出了大厅，在走廊外吹着夜晚的惊风。

而就在这时候。一个男性侍者悄悄走了过来。

“林雷大人。公爵大人请你过去一趟。”男性侍者悄声地说道。

“这么神秘?”林雷心中惊讶。

“前面带路。”林雷表面上还算是平静。而贝贝一直蜷缩在林雷的怀中。这个男性侍者带着林雷步入了一条很狭窄阴森地小路，单看这条路上地痕迹。显然很少有人走动。

“去哪?”林雷低声说道。

这个男性侍者恭敬道：“林雷大人。是公爵大人吩咐的。不要让其他人看到林雷大人。”

“哦?”

林雷眉头皱了起来。可是林雷并没有畏惧，而是依旧跟着这侍者继续前进，二人一前一后穿过了一条狭窄地小路，而后还穿梭过了一片小树林。打开一道暗门。这才未到一座小楼当中。

“这德布斯家族。还有这么隐蔽的地方。”林雷心中暗道。

除非别人会飞，否则想要找到这个隐蔽的小楼还真是有点难度。

男性侍者带着林雷直接朝小楼地客厅走去。

“公爵大人。林雷大人来了。”男性侍者站在客厅门口恭敬地说道。

“哈哈。林雷来了?”穿着黑色长袍地帕德森从客厅内地房间走了出来。帕德森那一双鹰眼看到林雷后放出惊喜地光芒。连忙走了过来。“林雷。快进来。”

旁边地男性侍者当即恭敬道：“公爵大人，那我就告退了。”

“你退下吧。”帕德森随意说道。

男性侍者恭敬地转头便要离去。可是原本笑容满面的帕德森陡然右手极速刺出，帕德森地右手如同利刀一样狠狠地从后背插入了男性侍者左胸胸腔位置。

“啊!”男性侍者艰难地转头。难以置信地看向帕德森公爵。他无法明白，帕德森这样高高在上地公爵大人为什么要杀他!

可惜心脏完全破裂地他仅仅霎那眼神便完全暗淡下去了。

“公爵大人，你这是?”在一旁地林雷还算是冷静。

帕德森公爵是一名七级战士。要杀死一个只有二级战士实力地普通侍者地确是简单地很。

帕德森公爵从怀中取出了一个手绢。擦拭了一下手中地鲜血。而后随意地扔在地上。

“林雷。没什么，我只是不想让任何人知道。你跟我见面地事情。”帕德森公爵笑眯眯说道。

林雷疑惑看着帕德森公爵：“不让任何人知道?”

帕德森公爵自信地点头道：“你尽管放心，这件秘密场所是我让伯纳德安排地。伯纳德只知道我要用这地方。却不知道我要见谁，至于唯一知道你我见面的侍者也死了。所以。我跟你见面地事情，没人知道。”

林雷心中一定。便步入了客厅内部。

“帕德森公爵。这事情似乎很重要啊。”林雷笑看向帕德森。

帕德森点头道：“那是自然，而且我已经安排了替身。在别人眼中。我早就回到了公爵府邸当中。除了伯纳德，还有我的管家，恐怕也只有你知道我在这了。”

“替身?”

“帕德森公爵，如此秘密的要见我，到底要干什么呢?”林雷饶有兴趣地询问道。

帕德森公爵看了一下周围，当即关上了客厅的大门。

“来。我们到里面谈。”帕德森公爵拉着林雷，便朝客厅内部地房间带，进入内部的房间后。帕德森开启了机关，只听得‘嘎嘎’的岩石移动地声音，一道石门出现了。

这座小楼内部还有着一间封闭地密室。

“林雷。进来。”帕德森对着林雷一笑。

林雷点了点头便步入其中。

密室当中一片幽暗，帕德森点燃了三根蜡烛才笑看向林雷。

“没办法，无论是我地公爵府邸，还是你的府邸。别人地眼线都太多了，不安全。”帕德森长松一口气说道。

林雷也知道自己府邸其实一直受着光明教廷跟克莱德人马地注视。

因为府邸是克莱德安排的。仆人也是克莱德送地，这里面有克莱德地眼线也正常，而那些护卫则是来自于光明教廷，其实林雷在府邸中地行动。是一直暴露在两方面人眼里地。

“帕德森公爵。今天要谈地事情好像很重要啊，说吧，什么事情。”林雷微笑着说道。

帕德森从怀中取出了一张魔晶卡：“林雷。这里面是一千万金币。”

“一千万金币?”林雷等待着帕德森解释。

帕德森无奈说道：“林雷，实话跟你了说了吧。我大哥他让我担任芬莱王国‘财务大臣’一职后，我便利用手中权利。一直为自己谋夺钱财。一直以来。我做地都非常完美，可是这一次我跟别的家族搞地那个走私，规模太大了。凭我地人马探查，我大哥他……可能已经察觉了。”

帕德森还是很守信用地，没将德布斯家族给泄露出来。

“走私规模太大?可这跟我有什么关系呢?”林雷笑看着帕德森。

帕德森连忙说道：“当然有关系。我虽然跟克莱德是亲兄弟，可是我很清楚，他下手是毫不留情的。我必须为自己找到退路。毕竟这么多年来。我做的事情太多了。这件事情被查出来。过去很多事情都会被查出来。”

“所以。我想你帮我跟道森商会地耶鲁少爷说说，我知道。你跟耶鲁是好兄弟。”帕德森挤出一丝笑容。

“耶鲁?”林雷有点明白对方意思了。

帕德森无奈说道：“将来事发。能够芬莱城的王都中救走我地。整个大陆上也没有几支势力，而道森商会绝对是其中一个，芬莱王国还不敢惹道森商会!而光明教廷。绝对不会因为一个贪污案就去对付道森商会。”

“只要道森商会插手，可以非常轻松地救走我。可是。我跟道森商会的人接触，他们不愿意为了我惹恼了克莱德。”帕德森期盼地看着林雷。

“林雷，耶鲁可是道森商会会长地儿子，他的话非常有用。而且道森商会对你也很看重，只要你帮我说，绝对没问题。”帕德森渴求说道。“你如果不救我，恐怕将来我就要死了，拜托你了，帮帮忙，没有人知道你跟我谈话内容地。”

“只要你救我，一千万金币就是你的了，林雷。拜托了。”帕德森语气很诚恳。那目光当中充满了期盼!

林雷笑了。

“没有人知道?”林雷笑容很灿烂。

“对，没人知道。”帕德森连连点头，他眼中已经有了喜色。

忽然林雷整个人容貌开始极速蜕变，身上开始浮现出黑色龙鳞，额头也冒出了黑色地棘刺。那双手也变成了龙爪。原本地眼眸也变成了棘背铁甲龙的暗金色眼眸。

“你――”帕德森脸色大变，发现不妙的他立即体内斗气冒了起来。全身肌肉也开始坟起。

“呼!”

林雷那如同钢铁长鞭一样地尾巴刺破了空气。带着恐怖的尖啸声，以帕德森根本反应不过来的速度。狠狠地抽在帕德森身上。

“啪!”

七级战士帕德森直接被抽地飞了起来，鲜血乱飞。

同一瞬间，那钢铁长鞭便将帕德森整个人给束缚了起来。一阵骨头震颤声。帕德森整个人被紧紧束缚起来。丝毫动弹不得。帕德森拼命地用力。可是他的双臂根本挣脱不开束缚。

林雷控制着龙尾。将帕德森拎到自己眼前。

完全‘龙化’的林雷。那双冰冷无情地暗金色眼眸死死盯着帕德森。嘴角露出了一丝残忍地笑容：“你说，没有人知道?哈哈。那实在是太完美了，我等这个机会已经很久了。”

“你。你……”帕德森完全被这突变的一幕给吓呆了。

第六集 复仇的路 第十一章 - 背后的人物

全身覆盖了黑色鳞片，膝盖、肘部都冒出了漆黑的尖刺，整个背部那一根根排成直线的尖刺，特别是林雷已经已经变成暗金色的瞳孔。这冰冷的暗金色瞳孔单单盯着帕德森，就让帕德森心颤了。

“你是？你是谁？”帕德森惊恐的脸色煞白，结巴了片刻却迸出了这么一句话。

眼前的怪物到底是什么？

“我是谁？”林雷森冷的目光凝视着帕德森。

“嘎吱，嘎吱~~”骨头震颤声不断地从帕德森身体各处传了出来，林雷那一条宛如钢铁一般的尾巴结实有力的将帕德森整个人紧紧的捆缚住。任凭帕德森双臂如何用力，都动弹不得。

疼痛，从双臂骨头处传递到全身。

“你是其他位面的？”帕德森眼中满是惊恐，林雷如今的模样在帕德森看来，也只有异位面的种族才有可能了，“林雷，求求你，饶我一命，我一定不会将你的秘密传出去的，我保证。”

帕德森被林雷的暗金色眼眸盯着，已经完全慌了。

“饶你一命？”林雷脸上浮起一丝一抹冰冷的笑容，“那也不是不可能。我想问问你，在大概十二三年前，你是不是派人抓过一个女人。”

帕德森一怔。

他立即拼命地回忆十二三年前的事情，可是十二三年前实在太遥远了些。最重要的是……“林雷，不，林雷大人。我，我想不起来。”帕德森惊慌道。

“那已经很久了，而且，我经常将喜欢的女人给抓到我府邸上去的。我记不清你说的到底是哪一个。”

林雷心中不由杀意冒起。

这个帕德森竟然是经常抓女人。

帕德森根本无法从此刻林雷地表面看出林雷的心底变化，完全龙化的林雷，整个人都显得冰冷无情，恐怖阴森。

“刚刚生下孩子不久的女人，刚刚去光明神殿祈祷完，回到酒店的女人。”林雷依旧冷冰冰地看着帕德森，声音没有丝毫起伏。

帕德森听到林雷说到这些，整个人愣了一会儿。而后震惊地看向林雷。

“想起来了吗？”林雷冷漠说道。

帕德森自然想起来了，他这么多年来。刚刚生下孩子不久的女人他也就抓过两次而已。自然记忆深刻。特别是十二三年前的那一次，那一次嘱托他办这事情的人可是严厉要求他保住秘密的。

“我真的想不起来。”帕德森惊恐道。“林雷大人，我求求你，饶了我吧，我真地不知道，你肯定是弄错了。”

林雷那暗金色瞳孔中厉芒一闪。

“你，找死。”林雷声音愈加森寒。

“啊~~”帕德森疼痛地惨叫了起来，林雷那有力的尾巴愈加地用力捆缚着他。愈来愈恐怖的力量令帕德森全身骨骼都发出了呻吟声。

“嘎吱嘎吱~~”那声音令人听地心都发颤。

可林雷依旧冷漠盯着帕德森。

“咔嚓！”

“啊！”

清脆地骨头断裂声响起，同时帕德森也痛苦地惨叫了起来。他地左臂骨头竟然硬生生被挤压地断裂开来。

“不错嘛。”林雷嘴角微微翘起。似乎是在笑。

可是帕德森却不认为那是笑，如今‘龙化’模样后的林雷，嘴角翘起的模样却只会令帕德森心中愈加惊恐害怕。

“你竟然知道轻重之分。将绝大部分斗气都用来保护身体的五脏六腑。只是少量斗气保护手臂。也对，手臂断了不会丧命，可内脏破裂，那可能就会丢掉性命的。”林雷声音平静。

帕德森感到自己喉咙发干。

他从来没想到，林雷会有这么恐怖地一幕。

“现在想起来了吗？”林雷又说道。

帕德森真的很想回答，可是他一回忆起说过这结果的惩罚，就不由心中发颤。当即表现地愈加可怜，痛哭说道：“林雷大人，我求你了，不要折磨我了。我真地是不知道啊，你就是杀了我我也不知道。”

帕德森坚信，这事情都过去十二年多了，林雷现在才多大？

估计林雷查的只是零星地一点讯息，肯定不是百分之百有把握，只要他咬住不松口，对方或许还会相信他。

“林雷大人，如果我知道我早就说了，怎么会白白受罪呢。林雷大人，求求你查清楚事情真相啊。”帕德森眼泪都流了下来，表现的是那么的真诚。如果林雷不是有父亲留下地信件，他恐怕还真的会迟疑。

林雷看着帕德森，嘴角翘起的幅度愈加大了。

帕德森心底一个寒噤。

“很好，非常的好。”林雷的龙尾依旧捆缚着帕德森，陡然龙尾用力将帕德森整个人狠狠地朝大理石地面给砸了下去，幸亏林雷是让帕德森‘头上脚下’的砸下去。

林雷龙尾的力量迸发！

两只大腿狠狠地跟大理石地面撞击在一起。

“蓬！”

极速地骨头碎裂声响起，同时响起的还有帕德森的凄厉的惨叫声。

帕德森的左腿膝盖部位，白森森的骨头竟然从肌肉当中刺穿了出来，刺破了裤子冒了出来。那白森森的骨刺就这么冒出大腿表面。右腿更是直接软在了地面上，特别是那一双脚的脚脖子，鲜血完全染红了裤子。

“啊，啊，啊~~~”帕德森不断地惨叫着。

这种疼痛简直要了他的命，而五脏六腑幸亏有斗气保护。至少保住了性命。

“恶魔，恶魔。”帕德森心底不断的咒骂，他很清楚林雷用的力量很大，以他七级战士的实力根本无法保住全身各处。只能勉强保住五脏六腑不受损伤。

帕德森不想死。

腿断掉？

没事，只要有足够的金钱，完全可以请光明教廷的九级大魔导施展‘生命之歌’，只要不是当场死掉。受再重的伤都能够恢复！

“想起来了吗？你抓过那个女人吗？”林雷声音依旧很平静，没有丝毫起伏。

可是帕德森心底却愈加恐惧。

“想起来了，想起来了。”帕德森额头直冒出汗珠，那是疼地，那是被吓的。

帕德森很清楚，他跟林雷是在一座秘密小楼内部的密室当中，密室是封闭的。内部再大的声音，恐怕外面只有贴着石门才能勉强听到。

可是这座秘密小楼，谁会在外面贴着石门听呢？

他喊地再大声，也不会有人知道的。

“早点说。不是不用受这点苦了吗？”林雷那双暗金色眼眸平静地看着帕德森，“说吧。将当初的事情都说给我听。”

帕德森连忙点头：“林雷大人，当年我看到那个女人真的很漂亮。

一时鬼迷心窍就派人去将这个女人给掠夺了回来。我想要让这个女人跟我上床，只是这个女人太倔强了，竟然撞墙自杀了。“

说着帕德森忐忑地看向林雷。

在帕德森看来，这个世上知道那个女人踪迹的没几个，林雷应该不知道。

“你还撒谎！！！”

林雷终于怒了，那暗金色瞳孔甚至于渐渐泛红。林雷控制着龙尾捆缚着帕德森，一直将帕德森移动到自己的面前。林雷几乎贴着帕德森地脸。冷冷地看着对方。

贴近看着林雷。看着林雷全身浮现的黑色鳞片，看着林雷额头地尖刺。帕德森愈加心中胆颤。

“我没撒谎，我没撒谎！！！”帕德森连忙说道。

林雷已经化为龙爪的右手猛然对着帕德森地脸就是一巴掌。

“噗哧！”帕德森的左脸上立即被活活抓掉了五块肉，鲜血不断地冒出。幸亏林雷不是要他的小命。否则这一巴掌就足以将他的脑袋给拍个稀巴烂了。

“呜，呜呜~~~”帕德森疼痛地声音都变了。

林雷冷视着帕德森：“帕德森你给我听着，事情我已经知道了很多，所以你还是不要骗我的好，否则你所受的折磨可绝不仅仅是这些。

我可以告诉你，你当初抓的女人，就是我地母亲！“

“母亲？”帕德森一下子怔住了，连疼痛都顾不得了。

“我母亲当初地事情我非常清楚，而且我一直在查。所以你最好将有关我母亲的消息全部告诉我，否则……你必死无疑。”林雷声音愈加地森寒。

其实，不管帕德森说不说，帕德森都是必须要死的。

因为自己父亲，就是帕德森令人追杀最终死去的。这帕德森并不清楚前几个月他派人追杀地一个人就是林雷的父亲。如果知道……恐怕帕德森的反应又会是另外一番模样了。

“告诉我，你将我母亲送给了谁？”林雷盯着帕德森。

“你知道？”帕德森脸色煞白。

林雷竟然知道他将那女人送给了另外的人？

“告诉我他的名字，不要随便欺骗我。如果我发现你欺骗我，我会让你生不如死。”林雷声音依旧平静的没有丝毫起伏。

帕德森斟酌了片刻。

“我告诉你也没用，你杀不死他的。”帕德森低沉地说道。

“杀不死？”林雷冷漠看着帕德森，“帕德森，你给我听着，你只需要告诉我他的身份，至于我是否能够杀死他就不需要你管了。我真正的实力，你又知道多少？”

帕德森听到这话，心中也暗自赞同。

眼前的‘林雷’太恐怖了，原本表现在明处的实力，就令人认为他是绝对的天才了。可是现在看来，这个林雷的实力比他一个七级战士还要强大的多。他在林雷面前，竟然无一丝还手之力。

帕德森心中激烈思考了起来。

林雷也不催，只是用那一双暗金色瞳孔盯着帕德森。

帕德森思考了许久，终于一咬牙看向林雷：“林雷，我告诉你他的身份，但是你必须保证，绝对不能让别人知道是我告诉你的！并且，你绝对不能杀我。”

林雷脸上依旧保持冷漠：“好，我保证不让别人知道是你告诉我的，也保证，我不杀你。”

帕德森这才暗松一口气。

“差不多十二年前吧，一次我们芬莱王国的王族子弟去光明神殿，而在光明神殿中，我们看到了你的母亲。后来，我就派人抓了你的母亲。”帕德森立即说道，“其实那不是我的本愿，我只是听了别人的命令。”

“谁？”林雷立即问道。

帕德森看了林雷一眼，才慢吞吞说道：“那就是我的大哥，如今芬莱王国的国王陛下克莱德。”

“克莱德？”林雷一怔。

是那位芬莱王国的骄傲，人称黄金狮子的克莱德？九级强者克莱德？

“是的，就是克莱德。”帕德森确定道，“不过我知道，克莱德对你的母亲非常的看重，他还对我说，无论如何不能泄露出这个消息，否则他必死无疑。”林雷声音愈加的森寒。

林雷看着帕德森。

“他说的应该是真的。”德林柯沃特的声音在林雷脑海中响起，“我感觉得到他灵魂之力的波动。”

林雷心中一定。

帕德森企求看着林雷：“林雷，你可以饶我一命了吧？我保证，我绝对不泄露今天的事情半个字。”帕德森的目光充满期盼。

“好，我遵守诺言。”林雷的龙尾陡然松开。

帕德森整个人就落到了地面上，帕德森脸上不由浮现了一抹狂喜，看着林雷的目光中充满了感激。

就在这时候，一道黑影闪过。

“咔嚓。”

影鼠‘贝贝’正一口咬在了帕德森的脖子上，帕德森惊恐地看着近在眼前的贝贝。刚刚逃出生天，然而瞬间他却无比接近地感受到了冥界地召唤。帕德森认出了这个影鼠正是经常在林雷肩上的小老鼠。

帕德森难以置信地看向林雷。

“我说我不杀你，可没说我的魔兽不杀你。”林雷冷视着喉咙不停冒血的帕德森，“顺便告诉你一声，几个月前有人潜伏到你的公爵府，后来你派人追杀他，那个人，就是我的父亲！”

第六集 复仇的路 第十二章 - 侦查

帕德森在临死这一刻，完全明白了。

特别是他参加过林雷父亲的拜祭，明白林雷父亲已经死了。

可笑他刚才还想要活着离开，而现在他完全理解林雷为什么这么做。帕德森心底有着深深的不甘，不甘心就这么死去了，以他七级战士的实力，活个两三百年也不难。

他以后的日子还长啊。

“我死了，克莱德你也别想好过。”帕德森在灵魂被冥界吞吸过去的时候，心中有的只是一种愤恨，对克莱德的愤恨。

……目睹着帕德森死去，林雷也恢复了正常形态。

“克莱德，背后人物竟然是克莱德。”林雷眉头深深地皱了起来。

克莱德本人就是九级强者，林雷就是完全龙化，也只是初入八级。

跟克莱德完全不是一个层次的。林雷就是偷袭，也根本伤不了一位九级强者。差距实在是太大了。

而克莱德拥有的势力也很强。

堂堂芬莱王国的国王，麾下人马岂会少？而且这么多年来，克莱德作为神圣同盟麾下六大王国之首的芬莱王国国王，跟光明教廷的关系也非常的好。根基也比自己深的多。

无论比本身实力，还是人马，自己都比不过克莱德。

“或许，我现在只是占有身在暗处的优势。”林雷心中不断思考如何对付克莱德。

德林柯沃特从盘龙之戒中冒了出来，立即对林雷催道：“林雷，别浪费时间了，你现在要做的就是赶紧消灭一切可能泄露你身份的踪迹。

你要赶快回你的府邸。否则你回去地太迟。以后查谁杀死帕德森的，就可能就会怀疑你。“

林雷顿时惊醒了。

对！

自己唯一的优势就是在暗处，无论如何也不能让克莱德对自己警觉。

“毁尸灭迹吧。”林雷当即直接瞬发出了数十个火焰球，数十个火焰球直接将帕德森的尸体给包裹了起来，以林雷如今的精神力，形成的火焰球温度还是极高的。

帕德森的尸体极速被焚烧掉，同时一股非常难闻地气味也散发开来，经过了一会儿便只剩下一点点焦黄地骨头和碎末灰烬。

那焚尸特有的味道令林雷不由眉头皱了起来。

“林雷，还有你的衣服。”德林柯沃特提醒道。

林雷低头一看，果然。经过‘龙化’后自己地衣服已经完全破损的不成样子了。林雷取了自己地东西，而后便毫不犹豫直接脱掉了外衣和裤子。立即也将这衣服给焚烧的干干净净。

林雷立即开启机关。

“嘎嘎~~”石门再次打开，林雷快步走了出去而后又立即关闭上这机关。

无论如何这石门还是关闭地好。否则敞开的话，那焚尸的味道恐怕很快就会将人吸引过来。

“这小楼里面应该有衣服。”林雷看了一下自己身上的内衣，破损的内衣自然不能传出去。这样肯定会引起别人的怀疑。林雷立即步入了旁边的房间，打开了壁橱。

壁橱中正挂着一套套衣服。

林雷选了一套黑色地，跟自己来地时候穿的比较相像地衣服。穿上衣服后，林雷再次使用风系魔法，将体表周围那淡淡的血腥味还有焚尸的味道给鼓散掉。

“早点回去。不能让人警觉。”林雷整个人快速地跃起。直接跃出了小楼地院子。几乎几秒钟后就来到了前院。

此刻还有少量的一些贵族客人正在彼此谈笑着。

“啊，林雷大人。你还没有离开呢？”朱诺伯爵这个时候也正在朝外面走去，看到不远处的林雷连忙热情的打招呼。

林雷笑了笑说道：“恩，刚才肚子不舒服。去了一下茅厕。”

朱诺伯爵立即跟林雷并肩而走。

“林雷大人，我对你的石雕作品可是非常喜欢呢，你第一次在普鲁克斯会馆展览拍卖的三件作品就是我买下的。”朱诺伯爵自豪地跟林雷说道。朱诺伯爵最自豪的事情，恐怕就是将林雷第一次展览的三件作品买下了。

林雷那三件作品，恐怕单纯从作品本身看，每一件也就值六七千金币而已。

可是……林雷如今的身份不同了，他可是雕刻出‘梦醒’的雕刻大师，论身份和普鲁克斯、霍普金森也差不了多少了。这样人物的第一次展卖的三件作品，价格又岂会低？

根据估算，就是因为作品的意义，使得朱诺伯爵收藏的那三件作品，每件最起码要有十万金币！

这恐怕是朱诺伯爵最得意地一次收藏了。朱诺伯爵也决定，这三件作品要一直收藏下去，他相信……随后以后林雷的成就越高，他这三件作品的价值也会水涨船高。

“林雷大人，慢走。”在德布斯家族府邸门口的管家恭敬地对林雷说道。

林雷点了点头，便跟朱诺伯爵告别，进入了自己的马车。

“回去。”进入马车，林雷淡然下令道。

“是，大人。”

光明教廷的七级战士躬身应命，立即驾驶着马车朝林雷的住处行进了过去。

“跟帕德森在一起，差不多耗费了十五分钟的时间。”林雷取出了怀表看了一眼。

这件怀表是林雷被封为侯爵后，众多客人贺喜送的礼物中的一件。

因为喜欢这件怀表的样式，所以林雷也就贴身带着。

“十五分钟。朱诺伯爵他们差不多是最后一批离开的客人了。如果不仔细调查，应该没有人会怀疑我。”林雷心中暗道，“还有一个问题，帕德森说他的管家知道他要见人，却不知道他见的是谁。”

林雷眉头皱了起来：“可是这话却不能全信，或许帕德森的管家，知道帕德森见的是我。而帕德森当时可能让我放心才故意那么说地。”

林雷也想到了这个可能。

帕德森的管家！

的确是一个漏洞。

还有……如果认真调查。恐怕别人也会发现，最后十五分钟林雷到底去哪里了？只是当时贵族们随意地闲聊，散乱地前后接连离开。当时那种情景，也查清楚某一个人，恐怕也有难度。

“至少没有人亲眼见到我和帕德森见面，见到的那个侍者已经被帕德森杀了。”林雷心中暗定。

别人最多对自己怀疑，却没有证据对自己下手。

“老大，你想什么呢？”贝贝趴在林雷的大腿上，抬起小脑袋看向林雷。

“没什么。”林雷摸了摸贝贝的脑袋，整个人完全冷静了下来。

“大人。到了。”

林雷掀开车门帘，抬头便看到了那无尽的夜空。此刻夜空中布满了繁星。林雷心中不由的一阵畅快，心中杀克莱德之心也愈加坚定：“帕德森今天已经死了。下一个，就轮到克莱德了。”

帕德森失踪的第一天第二天，除了帕德森的管家，没有其他人意识到有什么不妥。

德布斯家族地客厅当中，只有伯纳德和一名碧发中年人。

“伯纳德，卡蓝订婚那天晚上，公爵大人有没有从你这离开？”碧发中年人追问道。这碧发中年人正是帕德森公爵府的管家‘洛迪’。

伯纳德心中满是憋屈。

你家公爵大人没了。你问我？

伯纳德可是知道。那天晚上帕德森公爵连见谁都没有告诉他，走地时候也没有说一声。他伯纳德怎么会知道？

“公爵大人离开了。我府邸内并没有公爵大人。”伯纳德直接回答道。

订婚仪式第二天伯纳德就派人处理了那侍者的尸体，他地手下并没有在小楼中发现帕德森公爵的踪迹。

“哦。”洛迪眉头皱了起来，而后看向伯纳德。“伯纳德，如果你发现我家大人的踪迹，你必须告诉我。这件事情可轻可重，重了甚至于可能让你们德布斯家族走私的事情也暴露出来。”

伯纳德不由脸色一变。

“好了，我先回去了。”洛迪心事重重地离开了。

看着洛迪离去的背影，伯纳德心底有些不安，当即决定去一趟帕德森曾经去过的那座小楼。

德布斯家族府邸那隐秘的小楼当中。

伯纳德独自一人步入了其中，原本死在小楼客厅门口地侍者尸体早就被伯纳德派人给处理干净了，伯纳德看着小楼，眉头皱了起来：“帕德森公爵说要在这里见一个客人，可是后来却没有回去。难道……”

伯纳德想到一个可能。

这座小楼地密室，德布斯家族中也没有几个人知道。自然收拾尸体的手下也不会知道，也不会进去查探。

而这个密室，伯纳德告诉了帕德森公爵，他还告诉帕德森公爵，在密室中商量事情绝对没有人偷听得到。

“不可能，不可能发生那种事情。”伯纳德快步步入客厅，而后立即走到了密室机关处，开启了机关。

“嘎嘎~~”

那看似墙壁地‘石门’再次缓缓打开了，同时一股血腥气和一股焚烧尸体的恶臭味道扑鼻而来。

伯纳德脸色不由难看了。

快步走进密室当中，那大理石的地面上正有着几道裂缝，同时还有着血迹。在旁边更有着一堆烧地焦黄地人骨头以及碎末灰烬。

“有人死了。”伯纳德非常清楚。

然而这人被烧成了灰烬，伯纳德也无法辨别到底是谁。

“戒指！”伯纳德忽然看到那灰烬当中有着一枚银灰色脏兮兮的戒指，伯纳德看这戒指的样式，跟帕德森公爵手上经常戴着的那枚戒指非常的相像。

伯纳德脸色一下子没有了血色。

“帕德森，恐怕死了。”伯纳德脑子一下子混乱了。

这一次德布斯家族花费家族过半的资金以及大量的人手，和帕德森公爵一同协力开始走私水玉矿石的生意。这件生意对德布斯家族而言还是很重要的。可是这生意一旦被公开……那可不是金钱的损失了，恐怕德布斯家族会被盛怒中的克莱德直接抄家！

整个德布斯家族，可能直接完蛋。

“不，不可能死，帕德森公爵可是七级战士，哪能那么容易死？以他谨慎的性格，绝对不会单独跟一个实力超过他的人秘密见面的。”伯纳德无法接受这个结果。

的确，帕德森公爵很谨慎，可惜帕德森没有算准林雷真实的实力。

……整个芬莱城依旧一片平静，林雷照旧在自己的府邸中安静修炼，然而当帕德森公爵失踪半个月后，一直处于安静中的国王克莱德陛下，终于下了命令。先是直接抓捕了公爵府的管家‘洛迪’，而后更是大规模的彻查此事。

林雷府邸的客厅当中。

“林雷大人，陛下有令，请林雷大人去王宫一趟。”

看着眼前的宫廷侍者带来的命令，林雷心中有些没底，这克莱德陛下召他去到底干什么？

“请稍等，我换一下衣服，马上就去王宫。”林雷微笑着回答道。

第六集 复仇的路 第十三章 - 秘密暴露

夜黑如墨。

马车的声音在幽静的王宫外的街道上响起，林雷正一人坐在马车内，影鼠贝贝也趴在他的腿上。在马车旁则是有着十几个骑着骏马的骑士，为首的更是传令的宫廷侍者。

马车内部。

林雷眉头紧锁：“现在天已经晚了，可是克莱德他却突然召我前去，到底要干什么？”所谓心里没鬼，自然坦荡荡。

可是林雷杀死了帕德森，而且林雷很清楚当年指使帕德森派人抓走自己母亲的正是克莱德。说来，自己跟这个克莱德还是有大仇的。

林雷心中对克莱德自然要小

“听说前两天，克莱德已经抓获了公爵府邸的管家，开始查探关于帕德森的事情。那帕德森对我说，他没有告诉任何人要见我。可是这话是否可信呢？”林雷心底没底。

说不定，那管家就知道帕德森见林雷的事情。

如果，那个公爵府邸的管家将这个消息告诉克莱德，那林雷自然到了风口浪尖。

“林雷，别担心了。”

德林柯沃特浮现在林雷的旁边，安慰林雷说道，“林雷，即使那个公爵府邸的管家知道帕德森见你，也没事。”

“没事？”林雷疑惑看向德林柯沃特。

德林柯沃特自信地点了点头道：“那是当然。即使克莱德猜测是你杀了帕德森，他也不会明说地。”

“因为……克莱德，并不知道你杀帕德森的原因。”德林柯沃特脸上满是自信。

林雷一怔，即使不知道自己杀帕德森的原因，可是毕竟是自己杀了帕德森。

“很简单。从那天在密室中你跟帕德森的对话看，这个帕德森跟克莱德关系并不怎么样。帕德森当财务大臣期间，是大肆贪污的。克莱德心底恐怕对帕德森没太大感情。还有一点……克莱德不知道，你跟他有深仇大恨。所以他不会无缘无故地对付你。因为，要惩罚你或者杀你，是必须经过光明教廷地同意的。”德林柯沃特眼中闪过一抹不屑。

“哼，那克莱德也算是国王？光明教廷完全有罢免他的权利。而你，则是光明教廷极为看重的。他敢随意对付你吗？”德林柯沃特安慰说道。

林雷点了点头。

他明白这个道理。

可是……

林雷真的不想，让克莱德对他产生戒心。一旦产生戒心，他如何查探母亲的事情，如何为母亲当初的事情进行报复呢？

“快开门，是我。”那宫廷侍者尖细的声音响起。

林雷一听就知道，此刻已经进入了王宫的宫门当中。就如同一个巨兽静静的盘踞在大地上。一辆辆马车在短短半个小时内接连进入了皇宫当中。

其中有接林雷的马车，有接伯纳德的马车，还有接其他贵族的马车。

王宫的议事厅当中。

除了议事厅门口的两名护卫外，议事厅内都是芬莱城地位比较高的贵族，总共有八位。分别是德布斯家族的族长伯纳德。宫廷第一魔法师林雷，左相伯纳公爵大人，监察大臣汉普顿……

“林雷，你来了。”伯纳公爵热情地打招呼。

已经到场的几位贵族大人都立即来打招呼，林雷一看到这些贵族心底不由一定，看来不是专门找自己一个人地。

“各位大人，不知道你们可知道国王陛下，这次找我们是干什么呢？”林雷当即询问道。

伯纳公爵，身为左相。知道的讯息也不少。

“这次召我们。应该就是为了帕德森公爵失踪的事情。”伯纳公爵笑容亲切地回答道。

旁边的伯纳德立即询问道：“公爵大人，帕德森公爵失踪，他找我干什么呢，我在宫廷中也没担任什么重要职务？”今天。陛下不是召集重臣，而是查事情。否则为什么就我来？右相为什么没来。监察大臣为什么只来一位？”伯纳公爵倒是看的清楚。

伯纳德点了点头。

只是伯纳德心底依旧有些没底。

自从帕德森失踪，伯纳德心底就一直担心，担心他们德布斯家族跟帕德森一同进行走私水玉矿石的事情泄露出去。这件事情泄露出去，那德布斯家族可真的完蛋了。

“陛下，到――”

忽然宫廷侍者尖细的声音响起，这件从议事厅侧门当中，在两名宫廷侍者的恭敬跟随下，克莱德直接走到了座位前坐了下来。

“拜见陛下。”

场上地八位贵族同时躬身喊道。

克莱德看了眼前的八位贵族一眼，淡然点了点头：“现在已经快深夜了，我本不想打扰你们，只是我二弟帕德森公爵失踪一事，太过重要。我不得不请你们齐聚在这里。”

“帕德森公爵大人失踪，不知道陛下为什么召集我们？”林雷直接询问道。

这下面的八个人当中，恐怕也只有林雷敢跟克莱德这么说话。因为别人都是看克莱德脸色，而林雷实际上却是属于光明教廷的，只是在芬莱王国挂个名而已。

“林雷，我只是要查探清楚事实而已。”克莱德微微一笑，而后便朗声说道，“带公爵府邸地管家洛迪来。”

洛迪？公爵府地管家？

林雷跟德布斯家族地伯纳德心底都有些一惊。

整个议事厅中一片安静。大家都在静等洛迪被押送过来。而林雷便是站在一边，影鼠贝贝则是在林雷肩上。

仅仅一会儿――

有着碧色长发的中年人在宫廷护卫的押送下走了进来，这名中年人面容憔悴，头发略有些凌乱，显得有些落魄。

然而伯纳德一眼就认出来。这人正是前一段时间找他地公爵府地管家洛迪。

“洛迪，你将事情老实再交代一遍。”克莱德直接对洛迪喝问道。

这个洛迪显然早跟克莱德交代过一遍了，显然再说只是让林雷等人都听到。洛迪非常老实地回答道：“陛下，六月十八日那天，德布斯家族举行订婚宴会，公爵大人他就去参加订婚宴会。而订婚宴会后，公爵大人他就再也没有回来。”

“洛迪，你先站在一边。”克莱德冷然说道。

“是，陛下。”洛迪显得有些惶恐。急忙站在旮旯了。

克莱德目光扫向下面的八位贵族。

“根据我查探的消息，德布斯家族订婚宴会那一晚，你们是最后离开的几个人，我想问问，你们可曾看到帕德森？”克莱德问的很简单。

“宴会刚刚结束，帕德森便最先离开了。”左相伯纳大人直接说道。

林雷也点了点头：“我也见到帕德森很早就离开了。”

其他的几个人或是说没见到，或是说帕德森早早离开。

听到众人这么说，克莱德微笑着点了点头，然而看向旁边的洛迪：“洛迪，你继续说。”

“是。”洛迪又说道。“帕德森公爵在去德布斯家族府邸之前，就跟我说过，他这次要见一个对他而言很重要的人，只是这个事情非常地重要，不能被别人知晓。所以他命我安排了一个傀儡，假冒公爵大人回到公爵府邸。实际上，公爵大人依旧在德布斯家族当中。”

“公爵大人还说了，德布斯家族会为他安排好见人的隐秘地点。”洛迪又加了一句。

这一句话，顿时令德布斯家族地族长伯纳德脸色白了。

“陛下。陛下。”

伯纳德连忙道，“这跟我没有关系啊，公爵大人他跟我说要见一个人，所以让我安排一个隐秘的场所。我不得不安排啊。”

“伯纳德。你别急，我不会冤枉一个人的。”克莱德微笑说道。

“谢陛下。”伯纳德当即退到一旁。只是他脸色有些苍白。

克莱德看向林雷几个人：“帕德森他要见一个人，这个人自然应该有点身份，他会见谁呢？我想。很有可能是当天迟离开的客人。”

林雷心底一震。

伯纳公爵、朱诺伯爵、汉普顿侯爵等人一个个都惊讶看向克莱德。他们有点猜测到国王陛下为什么请他们过来了。

原来，国王陛下怀疑他们了！

“陛下，我们可没有跟他见面。”伯纳公爵、汉普顿等人接连连忙说道。

克莱德笑着说道：“我只是怀疑而已，你们没做亏心事担心什么，看，你们这一群人当中，也就林雷最镇定。”

林雷淡然一笑，并没有出声。

克莱德看了这一群人一眼，心底冷笑：“帕德森被谁弄失踪，我可懒得管。我反而要感谢那人，让我有最好的机会毁掉帕德森建立起来的隐秘关系

帕德森，身居财务大臣之位多年。建立了极为密集的关系网，影响力极大。克莱德也不敢随意查帕德森，担心引起整个王国的动荡。

这也是德布斯家族和帕德森合作的原因。

而现在帕德森失踪了，群龙无首。

克莱德施展了雷霆手段，命令自己部下人快速地解决了帕德森的羽翼，将帕德森经营多年地关系网直接破坏掉。

没有帕德森的调配，跟他混的那一批人抵抗起来自然乱糟糟的，根本无法抵挡克莱德的手段。

克莱德看向林雷等几个人，笑着说道：“我二弟帕德森的失踪，我不得不查探，然而最令我意外的是，我查出来了不少事情。特别是洛迪，他说出了不少秘密。”

林雷不由看向洛迪。

“洛迪，说给他们听听。”克莱德微笑看向洛迪。

此刻的克莱德是志得意满，死了一个兄弟对于克莱德而言，根本算不了什么。重要的是……整个王国地大权他终于又完全掌控在手中。

洛迪恭敬道：“陛下，那日帕德森公爵参加德布斯家族的订婚宴会。之所以要见神秘人，就是为了跟道森商会拉上关系。所以……他见的这个人，肯定和道森商会有密切地关系。”

“道森商会？”

林雷感到自己的心不由狠狠一阵抽搐。

“大家是不是想知道，我那位二弟为什么要跟道森商会拉上关系？”克莱德笑看向下面众人，“洛迪，你继续说。”

“是。”洛迪很显然已经完全被克莱德给弄服了，有什么说什么，“帕德森公爵这么多年来，做了很多背叛王国利益地事情，只为满足个人私欲。特别就在前几个月，还跟德布斯家族一同大规模开始走私水玉矿石，这是我芬莱王国有史以来，最大规模的水玉矿石走私。”

“砰！”

德布斯家族地族长伯纳德直接跪了下来，连忙说道，“陛下，冤枉啊。我们德布斯家族做生意一直循规蹈矩，从来没做背叛国家利益的事情。我们德布斯家族冤枉啊。”

“冤枉？”克莱德冷冷看了一眼伯纳德。

“带兰西尔兄弟上来。”德布斯家族对外面喝道。

德布斯家族的族长伯纳德一听到兰西尔这个名字脸就一下子没有了血色。

第六集 复仇的路 第十四章　入狱

德布斯家族为了进行水玉矿石走私这件事情，付出了很多。伯纳德特地让他的三弟负责此事，而兰西尔兄弟就是他三弟的左右手。

站在议事厅内的林雷保持着沉默，影鼠贝贝也站在林雷肩膀上。

一人一魔兽就如置身事外一样，静静地看着这一切发生。即使看到伯纳德投过来的求救目光，林雷都没有丝毫反应。

片刻――

镣铐锁链撞击声响起，两名金发壮硕男子走了进来在宫廷护卫的羁押下步入了议事厅当中。这两名男子都带着脚镣、锁链。单单看脚镣锁链的粗度，就感觉到最起码有一两百斤重。

这种重型锁具，就是为了锁住这种实力极为强大的战士的。

“族长大人。”

这两名金发壮硕男子步入议事厅，特别是看到跪在地上的伯纳德脸上不由浮现了怪异的笑容，这二人竟然都对伯纳德行礼喊道。

站在一旁的林雷明白。

恐怕这兰西尔兄弟，就是进行走私的两个首脑型人物了。而且应该跟德布斯家族有着密切的关系。

“德布斯家族，危险了。”林雷却只是在一旁安静看着。

伯纳德看向这两名金发壮硕男子，疑惑道：“咦？兰西尔，兰米尔，你们两兄弟怎么被陛下给关押了，前几个月我不是给你们十万金币。让你们去好好过日子了吗？”

这两名金发壮硕男子不由一怔，而后便笑了。

“族长大人，你是在说笑吗？”兰西尔笑着说道。

旁边地兰米尔更是嗤笑道：“族长大人，怎么？到了这个时候你还想要狡辩？算了，你还是认罪吧。”

伯纳德脸上露出了恼怒的神情。猛地站了起来，怒视着兰西尔、兰米尔二人：“兰西尔、兰米尔，你们两个人是我们德布斯家族从小培养的，我对你们二人怎么样，你们两个人心中也有数吧。”

“是，你对我们是不错，可我们兄弟也为你们德布斯家族拼命这么多年了。”大哥兰西尔冷笑道。

伯纳德愈加气愤，伸出右手食指颤抖地指着兰西尔二人：“你们两个，你们实在是忘恩负义。对，你们是为我德布斯家族效力多年，可是你们这么多年却一直在贪污，将家族的财富弄到自己手里。半年前事发，我念在你们效力多年的份上，饶你们性命，还给你们十万金币，让你们回去好好过日子。可是，可是你们……你们不单单不感恩，现在参加什么走私。被抓住了，反而来污蔑我德布斯家族！”

兰西尔、兰米尔二人傻住了，愣愣地看着伯纳德。

“我，我们贪污？你，你给我们十万金币？”兰西尔、兰米尔一头雾水。

伯纳德却是愈加气愤，猛然转头对着克莱德跪下，痛哭流涕地道：“陛下啊，这两个人根本就是喂不饱地恶狼啊。他们小时候我看他们孤独可怜，收养他们。后来还赋予他们重任。他们却将家族的财富弄到自己口袋。即使事发，我最后念在多年恩情饶他们性命，还给他们十万金币送他们回去，已经是仁至义尽了。可是他们现在呢？竟然污蔑我的家族。要毁灭我德布斯家族啊，心太狠了。陛下啊，我痛心，我痛心啊！！！”

此刻的伯纳德是痛哭流涕。倒是让议事厅的贵族大人们都怀疑起来，是不是兰西尔这两个人真的污蔑伯纳德。

“伯纳德，你，你……”兰西尔跟兰米尔两兄弟气的满脸通红，硬是一句话说不出来。

他们两兄弟为了德布斯家族牺牲多少。

甚至于连走私都肯去干，也正是他们兄弟二人不怕死，这一次如果不是克莱德陛下给他们的好处真的太高，他们也不会背叛德布斯家族。

可现在伯纳德说地，根本是没有的事！

“哦？有这回事？”克莱德看了一眼伯纳德。

克莱德也意识到这个伯纳德恐怕是有准备了，否则不会胡乱编造一个谎言的。恐怕就是他去查，也查不到什么破绽。

“哼，可惜伯纳德的那个三弟竟然跳入江河中去，连尸体都找不到。否则抓到他的三弟，伯纳德就无话可说了。”克莱德心头也有些恨。

走私水玉矿石。

水玉矿脉，那可是芬莱王国的财产，也是他克莱德的财产。

走私水玉矿石，就是夺他克莱德的财产。克莱德自然恨。

只是现在那伯纳德的三弟跳入滔滔江河自杀了，而对兰西尔、兰米尔的背叛，这德布斯家族似乎有所准备。

“伯纳德，我不会冤枉一个好人。”克莱德郑重道。

“谢陛下，谢陛下。”伯纳德脸上还有着泪花。

克莱德却陡然声音冷了下来：“可是，我不会放过任何一个背叛王国利益地人。根据我所知道的消息，这一次负责走私的，好像是你的三弟吧。”

“三弟？”伯纳德疑惑地看向克莱德。

克莱德冷视伯纳德：“怎么，你还有话说？”

伯纳德一副憋屈的表情：“当然有话说，陛下，我真不知道你为什么说这话，可是我的三弟，早在一年前就已经离开芬莱王国开始了各国的游历冒险了。前几天还有信送回来的呢。”

克莱德目光一寒。

他的人马亲自汇报说，他们抓捕伯纳德三弟地时候。伯纳德三弟在重伤的情况下直接跃入了滔滔江河当中，连影子都没有找到。

“陛下，陛下，你一定要主持公道啊。”

伯纳德愤怒地看向旁边的兰西尔、兰米尔：“你千万不能因为这两个小人而寒了一个对王国忠诚家族的心啊。”

“伯纳德，你。你……”气急地兰西尔跟兰米尔根本不知道说什么好了。

克莱德猛然站了起来，冷视着伯纳德：“我说过，我不会冤枉一个好人，也不会放过一个背叛王国利益地人。根据我查获地证据，至少你们德布斯家族有背叛王国的嫌疑，来人――”

伯纳德脸色不由一变：“陛下，陛下，我对王国是忠心的啊！”

此刻从议事厅外冲进来两个宫廷护卫。

“伯纳德。”克莱德微笑看着伯纳德。

伯纳德抬头期盼看着克莱德，仿佛一个孩子看着他地父母一样。

“你的家族是否忠诚。需要用证据说话。我给你们机会，至少我现在不会直接灭你一族。”

伯纳德心中暗松一口气，他最担心的是就是，德布斯家族直接被灭掉。“幸亏那天在密室当中，发现那焚尸的痕迹。让我有了准备。”伯纳德从那天便做准备了，甚至于做了几手准备。

“来人，将伯纳德，还有德布斯家族的继承人，都押入黑水牢狱当中。至于德布斯家族走私地案子，就让右相梅丽特来查吧。”克莱德下了命令。

顿时宫廷护卫。便将伯纳德给押了下去。

“陛下，我相信陛下是英明的。”伯纳德被押出去的时候，还对克莱德喊道。

这一天夜里，绿叶路是完全喧闹了起来。

马蹄声、呵斥声不断地响起，数百人的骑士队伍直接将德布斯家族府邸给包围了起来，令德布斯家族内部的人都慌乱了起来。

“干什么，干什么！你们知道这里是什么地方吗？”卡蓝的二爷爷，也就是伯纳德的二叔当即对着那些王宫的护卫们呵斥道。

为首的一位骑士冷然道：“陛下的命令，你也敢挡？”

这位二爷爷却昂起头颅。说道：“陛下地命令？谁知道你是不是假传陛下之令，说，你们来干什么的？”

“二爷爷，外面怎么了？”

这个时候德布斯家族不少人都涌了过来。

连艾丽斯跟罗琳二人也穿起衣服过来了。在玉兰大陆上一般订婚后，女方就会住在男方。只是一般要等到正式大婚后，男女双方才会同房。

当然……

在婚前同房也是有的，这就要看男女双方自己的意愿了。

“艾丽斯姐姐。外面怎么了？”罗琳拉着艾丽斯的手。

艾丽斯也有些迷惑：“我不清楚。”

整个德布斯家族，内外数百人都涌到前院，绝大多数人脸上都有着迷惑。只有核心的，知道家族走私的少数几个人心中惊恐了起来。

德布斯家族这次走私，规模是非常庞大的。

单单动用的金币就足有数千万。一旦成功，利润便是数亿金币。按照德布斯家族地想法，赚一次就赚够了。

没想到这一次竟然出问题了。

“卡蓝大哥，发生什么事情了？”罗琳也对卡蓝询问道。

卡蓝也摇头表示不知道。

而来自王宫的骑士队伍已经在外面集结了，为首的骑士中队长见聚集了这么多人，便从怀中取出了一块令牌，朗声喝道：“陛下有令，德布斯家族涉嫌走私水玉矿石，现在，便将德布斯家族族长以及继承人抓入黑水牢狱。”

顿时，德布斯家族一群人的脸色变了。

特别是卡蓝等家族核心地几个人更是脸色灰白，而艾丽斯、罗琳以及家族旁系的人，都感到迷惑、愕然。

几个护卫直接将卡蓝给抓住。

“带走！”

骑士中队长直接喝道。

卡蓝这一刻感到自己地腿都软了，他只是任由这几个护卫押着朝门外走去。可当走到门口的时候，卡蓝才猛然惊醒，回过头来着急喊道：“二爷爷，艾丽斯，你们一定要救我，一定要救我。”

任凭卡蓝如何喊叫，那些宫廷的护卫依旧是无情地将他给押上了牢车。

艾丽斯、罗琳，以及整个德布斯家族的人们只能看着卡蓝被押走，却无能为力。他们家族是有实力，可是如何跟国王陛下抗衡呢？

第二天上午，德布斯家族涉嫌走私水玉矿石的消息很快便传遍了芬莱城的贵族***，整个芬莱城大多数贵族都关注了这件事情。

而这件走私案，便是由王国的右相梅丽特公爵大人亲自审查。

梅丽特公爵大人府邸。

梅丽特公爵大人已经七十多岁了，不过他是一个比较厉害的战士。单看容貌只是中年人模样，那短短的金发更是竖的光华油亮。

此刻梅丽特正坐在椅子上，随意瞥了一眼坐在旁边的德布斯家族的来人――卡蓝的二爷爷尼米兹米兹一手教导出来的。

“梅丽特大人，我们家族绝对是冤枉的，我希望大人你能够还我们德布斯家族一个公平。”

尼米兹说着，从旁边取出了一本书：“梅丽特大人，我知道你喜欢收藏圣经，我这一本是三千多年前光明教廷发行是一个版本，还是比较少的。”

“哦，圣经？”

梅丽特随意地接过，可一翻的时候，梅丽特忽然发现其中夹杂了一种卡片，四国金行发行的――魔晶卡！

梅丽特脸上有了一丝笑意。

尼米兹仔细观察着梅丽特的表情，梅丽特合上圣经，放在了一边，然后笑道：“尼米兹，你应该知道除了圣经外，我也是比较喜欢石雕的，前一段时间的石雕梦醒我就非常喜爱。我在你们家族订婚仪式上看到了艾丽斯，哦，那艾丽斯跟那石雕上真是一模一样啊。不知道……能不能，让我跟艾丽斯单独谈谈呢。”

第六集 复仇的路 第十五章 - 委屈

艾丽斯单独谈谈？德布斯家族是否涉嫌走私，跟艾丽么用？明显这个梅丽特是不怀好意。尼米兹也是经历过风浪的，自然心中如明镜似的。

尼米兹眼睛不由眯了起来，看向梅丽特。

而梅丽特却惬意地躺在椅子上，甚至于闭上眼睛养神，看都不看尼米兹一眼。梅丽特的态度很明确――想要让你家族洗刷冤屈，让艾丽斯来跟我谈。

尼米兹沉吟片刻，而后笑道：“梅丽特大人喜欢林雷大师的‘梦醒’石雕，想要跟艾丽斯谈谈也是可以理解的。行，我会回去跟艾丽斯说说的。”

一直闭眼养神的梅丽特听到这话，不由睁开眼睛，笑看向旁边的尼米兹：“哈哈，那尼米兹就先请回去吧。只要让艾丽斯跟我好好单独谈谈，我想，我会更加了解你们德布斯家族的。”

尼米兹当即站起，谦逊有礼道：“那梅丽特大人，我就先告辞了，我们德布斯家族就拜托大人了。”

梅丽特轻轻点了点头。

尼米兹当即退去。

而整个客厅当中，此刻梅丽特公爵一个人。

梅丽特端着酒杯，口中却是低声喃喃道：“女神，艾丽斯……”他的脸上也有了一丝自得、向往。

梅丽特，身为芬莱王国的右相，又被封为公爵。地位之尊崇，在芬莱王国当中比他地位高的，一只手数得出来。

如他这般的人物，什么样的女人没见识过。

梅丽特，的确是喜欢女人，而如今他虽然是七十几岁，可相当于厉害战士有两三百岁的寿命。如今才七十几岁的他，正是最强壮的时候。梅丽特单单公开的便有十二位妻子。可是贵族中有一个观点比较流行地――

家里的妻子不如外面的情人，而外面的情人却不如自己得不到的。得不到的才是最好的。

可是到了梅丽特这种地位。让他得不到的女人已经很少了。能够真正让他心动的女人，也是稀少的很。

而艾丽斯，地确是其中一个。

自从石雕‘梦醒’出名之后，在许多人心中那石雕中的女人就是‘女神’！女神是高不可攀的，如梅丽特这种地位尊崇的，自然特别想要将艾丽斯这种女神弄到自己胯下。可是这件事情难度太大。

而这次，便是一个机会。

“艾丽斯，女神？”梅丽特脸上有了一抹难掩的笑意，旋即一仰首，便将杯中艳红的红酒给喝完了。

******

尼米兹坐在回去的马车上。眉头是深深地皱着地。

艾丽斯可是卡蓝的未婚妻！

自己如果让艾丽斯去单独跟梅丽特见面，无疑是将艾丽斯推进火堆。将来面对卡蓝的责问，他还好应付。可是如果这件事情传出去，对于德布斯家族地影响就大了。

“唉，如果家族完蛋了，还提什么声誉！”尼米兹摇头叹了一口气。

现在德布斯家族已经到了最关键的时刻，一旦德布斯家族被判定走私。那整个家族将会被灭掉，财产完全被克莱德国王给夺走。虽然德布斯家族已经在外面留下了根，使得家族不至于断绝。

可是。德布斯家族几乎所有产业都在芬莱王国。

一旦失败，德布斯家族想要重现辉煌，那也不知道要等到哪一年了。

和家族未来相比，一点风言***也算不了什么了。毕竟贵族这个***里污秽不堪的事情什么时候少过？

“不过这件事情。必须要艾丽斯自己答应。”尼米兹有些担心起来，“我总不能强行将艾丽斯送到右相府邸吧。”

艾丽斯的清白。尼米兹可没有在乎过。一个女人而已！

可是尼米兹明白……

“这个艾丽斯，跟林雷毕竟有着特殊关系。如果我强迫艾丽斯。被那林雷知道了。那……”尼米兹想想心中就有些害怕。

林雷，在芬莱王国中地地位很特殊。

虽然被封侯爵。可是林雷实际上是光明教廷的人，甚至于原先，克莱德还邀请林雷成为芬莱王国地贵族。还说彼此不论君臣。

很显然，克莱德是希望拉拢林雷。

因为整个芬莱王国的贵族都明白，林雷只要愿意，恐怕可以轻易成为光明教廷地白衣祭祀，而数十年后，林雷成为红衣大主教也是很正常地。

红衣大主教，论地位可是比国王还要高！

“不能强迫。”尼米兹有些头疼，头疼艾丽斯会不答应。他设身处地的从林雷地角度思考问题。

艾丽斯毕竟是林雷的初恋情人！他尼米兹如果逼迫艾丽斯去梅丽特那，失去了清白。林雷不暴怒才怪！

******

德布斯家族府邸当中。

客厅当中聚集了很多德布斯家族的族人，艾丽斯跟罗琳这两人也呆在这。他们这一大群人都在等着尼米兹回来。

他们都在为德布斯家族的未来担忧！

“二叔回来了，二叔回来了。”一个站在客厅门口，翘首盼望的中年人看到尼米兹的身影，立即喊道。

顿时整个客厅中的德布斯家族的人，一窝蜂地便朝尼米兹迎了过去。艾丽斯跟罗琳二人相视一眼，也立即起身朝外面迎了上去。

“二叔，怎么样了？”那中年人立即询问道。

尼米兹看向眼前一群人，努力挤出一丝笑容：“现在情况还好。大家都先退回去吧，艾丽斯，你留一下，我还有事情要跟你谈谈。”

尼米兹在家族中还是很有影响力的，听到他的话，一群人也只得一个个散去。

艾丽斯有些疑惑，疑惑尼米兹为什么要单独给自己谈谈。

“艾丽斯姐姐，那我先回房了啊。”罗琳跟艾丽斯握了握手，低声说道。仅仅一会儿，整个客厅当中

艾丽斯一个人了。

尼米兹步入客厅当中。

“二爷爷，有什么事情吗？”艾丽斯有些忐忑地说道。

尼米兹看向艾丽斯，先是亲切一笑：“艾丽斯，别紧张。你先坐下来，我们好好谈谈。”说着尼米兹就先坐了下来。

过去极为严肃，也不怎么看不惯她的尼米兹，今天态度怎么会这么好？

艾丽斯心底有些疑惑。

“你坐啊。”尼米兹笑容显得很和蔼可亲。

艾丽斯忐忑地坐到了一旁。

尼米兹低叹一口气，眉宇间满是愁意：“艾丽斯，你跟卡蓝刚刚订婚，没想到我们德布斯家族就发生了这种事情。不知道是什么人暗地里诬陷我德布斯家族，如果被我知道，我一定杀了他。”尼米兹脸上露出一丝煞气，旋即委顿无奈道。“可现在，最重要的就是洗刷我们德布斯家族的冤屈，将伯纳德跟卡蓝他们救出来。”

艾丽斯点了点头。

只是艾丽斯心底疑惑了起来：“二爷爷怎么跟我谈这些呢？”

尼米兹看向艾丽斯，真诚说道：“艾丽斯，我有一件事情求你。”

“求我？”艾丽斯吓得不由站了起来。

尼米兹在德布斯家族当中，连族长都对尼米兹很尊敬。现在尼米兹竟然说要‘求她’，艾丽斯如何不震惊。

“艾丽斯。我们德布斯家族涉嫌走私这件案子是右相‘梅丽特’大人查探审理的，而右相梅丽特大人对你很好奇，想要跟你单独聊聊。”

尼米兹立即急切地劝说道：“艾丽斯。这是跟梅丽特大人搞好关系的难得机会啊。只要跟梅丽特大人关系搞好了，他才会帮助我们德布斯家族，艾丽斯，你是跟卡蓝从小长大的。你终不会看着他身陷牢狱吧。”

艾丽斯愣住了。

单独聊聊？

艾丽斯也算是生活在贵族家庭，对于贵族内部污秽不堪的一幕是非常清楚地。她猜测得到。跟梅丽特大人见面，绝对不会那么简单。

“我。我……”艾丽斯有些结巴。

尼米兹恳求道：“艾丽斯。我们德布斯家族就看你了，我甚至于可以保证。只要你能够跟梅丽特大人搞好关系，你可以当卡蓝的正妻。”

艾丽斯这个时候感到自己脑子一片糨糊。

艾丽斯还是很洁身自好的。

无论是林雷，还是卡蓝，她终究是守住最后一关。即使跟卡蓝订婚，艾丽斯也硬要等到大婚之后才肯同房。

现在要让她去应付梅丽特……

“艾丽斯，就算我求你了。”尼米兹一咬牙，直接从椅子上一下子跪了下来，恳求道，“艾丽斯，卡蓝的生死就看你的了。”

“卡蓝的生死？”艾丽斯一震。

卡蓝是她跟从小一起长大，特别是最近这些日子在德布斯家族经常受风言***，也是卡蓝一直护着她。

“好，我答应。”艾丽斯一咬牙说道。

尼米兹脸上不由有了一抹惊喜，而后连忙说道：“那好，这样，明天傍晚时分，我就安排你去梅丽特大人府上。”

可是艾丽斯此刻脸色却是苍白的很，根本没有回应。

******

第二天傍晚。

一辆马车在十二名骑士的护卫下出了德布斯家族府邸，正朝梅丽特大人府上缓缓行驶而去。而在马车内部，只有艾丽斯一人。

艾丽斯静静坐在马车内，抿着嘴唇，紧张地一双手紧紧抓着长裙。

马车不断前进，很快就来到了梅丽特公爵大人府邸门口。

“艾丽斯小姐，到了。”外面传来车夫的声音。

艾丽斯听了不由心底一震，右手不由地摸了一下腰间，腰间匕首的坚硬令艾丽斯心中略微定了定。

深吸一口气，艾丽斯便推开了车门下了马车。

……

梅丽特公爵府邸客厅内。

下身穿着长裙，上身披着外套地艾丽斯穿的也算是严实。踏着步子，艾丽斯还算冷静地步入了客厅当中，艾丽斯四处环顾，可客厅当中竟然空无一人。

“恩？”艾丽斯眉头不由蹙起。

这个时候一名女性侍者跑了过来，恭敬说道：“艾丽斯小姐，公爵大人他正在书房中，还请艾丽斯小姐到书房中。”

“书房？”艾丽斯微微一顿。

不过在侍者的目光催促下，艾丽斯还是迈出了脚步。

书房很偏僻、幽静。这里连下人都极为的少。走到书房门口，艾丽斯就看到了一位貌似金发中年人正走在书桌前看着一些纸张。

“这就是梅丽特？”艾丽斯看到梅丽特的第一眼，感觉梅丽特应该是一个很精悍的人。连坐在书桌前的时候，腰杆都是笔直，目光都那么凌厉。

“公爵大人，艾丽斯小姐来了。”那侍女恭敬道。

梅丽特这时候才抬起头，看到艾丽斯立即兴奋地站了起来：“哈哈，艾丽斯小姐来了？我已经等了很久了，来，艾丽斯小姐，先请坐。”说着梅丽特就站了起来，朝艾丽斯走了过去。

艾丽斯便迈入了书房当中。

艾丽斯四处一看，这书房地右边有着书架，上面有着密密麻麻的书籍。而在书房的左边则是有着一张床。

“平常我看书，或者处理政务累了，都会在这歇息地。”梅丽特公爵微笑着说道，同时走到门前关闭了书房的房门。

看到书房房门关闭，内部只剩下梅丽特跟她两个人，艾丽斯不由一惊。

“梅丽特大人，房门还是打开了好啊。我不习惯太暗的环境。”艾丽斯连忙说道。

第六集 复仇的路 第十六章 - 底线

梅丽特关闭上书房的房门，听到艾丽斯的话，不由转身笑看向艾丽斯：“艾丽斯小姐，你我谈论有关德布斯家族的事情，总不能正大光明的说吧，如果被国王陛下知道，那我可就要倒霉了。你要知道，我可是为你们德布斯家族冒着危险的，还是房门关上说比较好。”

艾丽斯一怔。

论说话，艾丽斯怎么赶得上梅丽特这个在官场上厮混如此久的右相大人？

梅丽特微笑着朝旁边走去，在书架前正放着一圆桌以及两把椅子，平常梅丽特也会跟一些朋友在这谈话。

梅丽特先坐下来，而后看向艾丽斯：“艾丽斯，你也坐下。”

“谢谢梅丽特大人。”艾丽斯心中暗松一口气，便坐到了另外一张椅子上，在这间书房当中，艾丽斯实际上对那张床最警惕。

“请稍等。”

梅丽特微笑着起身，而后竟然从书桌下面取出了一瓶红酒以及两个酒杯，为艾丽斯跟他各倒下半杯后。

“艾丽斯，这是玉兰帝国的蓝雨酒庄的六十年红酒，味道很不错，你尝尝。”梅丽特笑着举杯。

艾丽斯有些担心这酒中是否下了什么迷药之类的。可面对梅丽特的目光，艾丽斯只得举起酒杯，只是用嘴唇碰触了一下。

梅丽特也没有强迫，转移话题说道：“艾丽斯，你跟卡蓝都订婚了，估计对于德布斯家族的事情是知道一些的。你知道他们家族走私地事情吗？”

“不知道。我想卡蓝他不会走私的。”艾丽斯连忙说道，“梅丽特大人，德布斯家族实力还是很强的，我想他们不会去做走私的。”

梅丽特似笑非笑地看着艾丽斯：“这事情可难说。”

“哎！”

梅丽特似乎看到什么东西，猛地探身到艾丽斯面前。甚至于他的脸跟艾丽斯地脸只是距离十公分左右。

艾丽斯惊慌地连忙要闪避。

“别动。”梅丽特带着一丝命令语气的喝道。

常年身居高位，梅丽特的一声话倒是令艾丽斯整个人怔住了，只是艾丽斯感到一丝局促。梅丽特仔细地看着艾丽斯的头发，而后低头看向艾丽斯。

这一低头，梅丽特跟艾丽斯的脸，也只是相距几厘米而已。这令艾丽斯不由连忙将脑袋往后移了一下。

看到这一幕，梅丽特笑了笑。又回到自己位置，无奈叹了一口气道：“刚才我看到你头上有一根白发，可惜你动了一下。我又找不到了。”

白发？

艾丽斯心底不由烦躁了起来。她跟罗琳是住在一起的，每天起床无聊的时候都会给对方梳理头发，也经常会找白发。罗琳还说很羡慕艾丽斯，一根白发都找不到。

罗琳每天梳理头发都找不到。这个梅丽特怎么可能发现？

只是艾丽斯也不敢多说什么。

“艾丽斯了，你还年轻。别太烦恼了，烦恼就会显老。就会有白发地。”梅丽特关心地说道。

艾丽斯只是静静地没说话。

梅丽特将椅子朝艾丽斯那边移动了一下。然后又目光凝视着艾丽斯说道：“艾丽斯，你长得真漂亮。那种绝美的气质，真的很动人。”

艾丽斯不由有些尴尬，有些局促。

梅丽特又微微探身，继续凝视着艾丽斯：“艾丽斯，我地那些妻子只知道贪慕虚荣，显得那么的庸俗，可是你和她们完全不同。真的，你知道吗？在看到你的第一眼，我就被你震撼住了。”

“我很后悔，后悔为什么娶了那些女人。”梅丽特突然地伸手握住了艾丽斯地手，这令艾丽斯一下子瞪圆了眼睛。梅丽特继续看着艾丽斯，“艾丽斯，如果，如果我告诉你，我从心底深处迷恋上了你，喜欢上了你，你相信吗？”

艾丽斯连忙站了起来。

可是梅丽特却紧紧握着艾丽斯的手。

“梅丽特大人，梅丽特大人，我是卡蓝地未婚妻！”艾丽斯连连用力，努力了两三次，才从梅丽特的手中抽回了自己地手。

梅丽特笑看着艾丽斯：“只是未婚妻而已，说明还没结婚，你完全可以嫁给另外一个人，那卡蓝，一个小毛孩子，又懂得什么情趣？”

说着梅丽特还朝艾丽斯靠近，艾丽斯也不由地不断后退。

可是惊慌中地艾丽斯丝毫没有察觉，她已经被梅丽特逼迫地，刚好朝床的方向退去。

“艾丽斯，我是真是喜欢上你了。我发誓！”梅丽特深情地看着艾丽斯。

梅丽特没有说慌，在欣赏过‘梦醒’石雕后，再看到艾丽斯本人，他真地是喜欢上了艾丽斯。只是这种喜欢，只是一种占有欲而已。

“梅丽特大人！”艾丽斯有些慌乱。

忽然

的双腿碰到了床沿，一个不稳，整个人不由朝床上仰

梅丽特脸上露出一丝笑容，立即朝艾丽斯伏身了过去，整个人几乎贴着艾丽斯：“艾丽斯，我的女神，满足我这个迷恋你的凡人的愿望吧。满足我的愿望，我也会满足的你的愿望，让德布斯家族洗刷冤屈的。”

洗刷冤屈？

艾丽斯看到此刻尽在咫尺的梅丽特，脑海中不由浮现出了当初跟林雷在一个小旅馆的时候，二人激情缠绵到最重要关头的时刻，她阻止林雷的场景。

自己的清白，怎么能够给眼前这样的人？

“我的女神，来吧。”梅丽特声音轻柔，似乎可以催眠人。

“不，不！”

艾丽斯猛地将腰间的匕首拔了出来，直接朝梅丽特刺了过去。同时，地面的石块也飞了起来砸向梅丽特。

艾丽斯。毕竟也是一名地系魔法师！

可梅丽特也是一位厉害地战士，整个人反应很灵敏，身体极速朝旁边一闪，同时将艾丽斯手中的匕首给一巴掌扇飞了。

艾丽斯整个人立即躲到了一边，想要朝门口跑去。

梅丽特身形一动就到了大门处。似笑非笑地看着艾丽斯：“艾丽斯，你还想要反抗吗？以你的魔法师实力，加上那一柄匕首就想反抗？”

“梅丽特大人，你让我走。”艾丽斯这个时候有些坚决。

“你不想救德布斯家族了？不想救你的未婚夫卡蓝了？”梅丽特发问道。

艾丽斯神情坚决，咬牙道：“即使想救，也不是这样救的，你这个禽兽！”

“禽兽？”梅丽特脸色一变。冷笑道，“原本我还想弄点情趣出来地，可是你这么的不配合。那我就禽兽给你看看吧。”

艾丽斯脸色不由煞白。

“梅丽特，你别太过分了。”艾丽斯惊慌地连忙朝后面退，还将旁边的椅子砸向梅丽特。

梅丽特轻易地一拳就砸碎了椅子。

“你别反抗了，这里。是我的府邸。”梅丽特轻笑说道。

艾丽斯看着梅丽特一步步靠近，一咬牙疯狂说道：“梅丽特。你别忘记了，我曾经是林雷的女人！！！”

这一句话令梅丽特整个人怔住了。

艾丽斯真的不想这么说。她知道自己当初的行为伤害林雷已经很大了。她不想再跟林雷有什么联系。可是这个时候，她没有别地办法。

“林雷？”梅丽特站在原地。眉头皱了起来。

艾丽斯咬着嘴唇，看着梅丽特：“梅丽特，我可以当今天的事情没有发生过，可是你如果过分了，那就不能怪我撕破了脸皮，我相信你应该知道林雷的影响力地。”

梅丽特看着眼前的艾丽斯。

他真的很迷恋眼前的艾丽斯，可是梅丽特很清楚，那林雷跟艾丽斯关系很特殊。单单从‘梦醒’石雕中就感觉到林雷对艾丽斯地感情。

“林雷对这个艾丽斯的确是有真感情地，如果让林雷知道……”梅丽特头痛了起来。

林雷。

很难对付！

就是现在的林雷，影响力就已经很强了。他梅丽特再强，也只是一个王国地右相而已，对于光明教廷而言，罢免一个王国地国王可能要深思熟虑，可是要对付一个王国的右相那根本不需要怎么考虑。

只要林雷请光明教廷帮忙，对付他一个右相，根本不难。

而将来，林雷地成就只怕更高。这也是整个芬莱王国的贵族没有人对林雷施展阴狠手段的原因。这也造成在林雷眼中，那些贵族对他都非常的礼待。每一个贵族都那么的有礼貌。

“唉……”梅丽特长叹一口气，“艾丽斯，我真的是从心灵深处喜欢你，喜欢的我都头脑发热了。”

梅丽特对艾丽斯歉意一笑：“抱歉，我现在已经清醒过来了，你既然不愿意对我没感觉，那我也不会强迫你的。”

“那梅丽特大人，我先走了。”艾丽斯快速窜到房门口，打开房门就冲了出去。

见艾丽斯离开，刚才还一副后悔道歉模样的梅丽特，目光陡然凌厉了起来，面上如同覆盖了一层寒霜，冷哼了一声：“哼，臭女人！”

******

等艾丽斯回到德布斯家族府邸，天已经完全黑了。

此刻德布斯家族的族人，都聚集在客厅当中享用着晚餐。只是气氛不怎么好，毕竟家族随时可能完蛋。

“艾丽斯，你回来了？”忽然罗琳看到了艾丽斯从门口跑了进来。

尼米兹等人都站了起来。

“怎么这么快？”尼米兹眉头一皱。艾丽斯回来的太快了，超乎他的估计。

“艾丽斯，一起晚餐吧。”罗琳立即招呼道。

艾丽斯走到客厅的走廊，看了一眼客厅

人，歉意地说道：“我身体不舒服，就先回去休息了的声音低沉沙哑。

罗琳感到艾丽斯的语气不对。

“我去看看艾丽斯。”罗琳对着众人一笑，便出了客厅。只留得尼米兹疑惑地眉头皱着。

……

艾丽斯跟罗琳地房间当中。

艾丽斯一进入房间，就直接扑到床上。泪水再也忍不住地哗哗流了下来，心中有着无尽的委屈。

“我做出了什么？主，你为什么要这么惩罚我？”

艾丽斯心中愤怒地吼着。

“我不奢求什么，只是想要平静的生活，想要父母生活平静。自己生活平静，为什么，为什么你要这么惩罚我？”艾丽斯心底有着满腹的委屈。

德布斯家族可能要完蛋了。

可是，这关她事吗？

为什么最后要让她去应付梅丽特？

甚至于逼迫地她最后喊出了‘我曾经是林雷的女人’，这句话要出口，对于艾丽斯而言是多么地艰难。艾丽斯真的不想喊出！

“艾丽斯姐姐，你怎么了？”罗琳一走进房间。便看到艾丽斯在不停地哭泣着，连床单都湿了一大片，这下罗琳有些惊慌担心起来。

罗琳立即去扶起艾丽斯“别哭。别哭，有什么跟我说，跟我说。”

艾丽斯立即转头便扑在罗琳怀里，哭的更加厉害了。没人安慰还好。可一有人安慰，艾丽斯愈加感到委屈。

罗琳安慰了近半个小时。艾丽斯才略微平静了下来。

“艾丽斯姐姐，到底发生了什么事情。你跟我说。”罗琳看着艾丽斯。

艾丽斯深吸一口气。才缓缓将心中的冤屈都说了出来：“罗琳妹妹，你也知道现在德布斯家族的情况。昨天二爷爷回来的时候，他找我单独谈，他是要让我……”

罗琳越听越是感到愤怒。

为尼米兹的行为感到生气，为艾丽斯感到不值，为那禽兽梅丽特地行为感到愤怒，同时也愈加地同情艾丽斯。

“我不相管了，不想管了，我只想一个人静静过日子。”艾丽斯抽泣说道。

罗琳这几天也在为德布斯家族思考出路，可是刚才听到艾丽斯所说的话后，她心中也明白了些。

“艾丽斯姐姐，别伤心了。不管如何，你绝对不能被那个梅丽特给毁掉了清白。”罗琳安慰道。

艾丽斯点了点头。

“可是，我们也是要想办法救卡蓝他们的。”罗琳说道，“卡蓝大哥毕竟是我们地未婚夫。”

艾丽斯也想救卡蓝，可是她没办法。

“我们还是有一个办法的。”罗琳看向艾丽斯，“只是，不知道艾丽斯姐姐你愿意不愿意做了。”

“罗琳……”艾丽斯看向罗琳，她心底已经猜的出来了。

罗琳点了点头：“对，你去求林雷帮忙。今天你说出了林雷，那个梅丽特就不敢动你了。很显然林雷的影响力非常大，据我所知，林雷不但跟光明教廷有关系，跟道森商会也有关系。连克莱德陛下对林雷，也不是对一般地臣子，反而像是朋友。林雷如果出面，那救下卡蓝的希望就大地多了。”

如果说芬莱王国中谁的面子最大，那无疑是林雷。

就是左相、右相，都无法跟林雷比。

因为显而易见，林雷将来会是光明教廷地高层人物。而现在已经是光明教廷绝对终点培养地对象。为了林雷，两位红衣大主教都去林雷的老家去拜祭林雷父亲。对林雷地看重可想而知。

“林雷大哥？”艾丽斯心情复杂的很。

实际上艾丽斯心中也知道有这一个办法，可是她不愿意想。她真的不想去求林雷。她感觉，她没那个脸去求林雷。

她知道，她对林雷伤害太大了。特别看到石雕‘梦醒’的时候，艾丽斯就明白林雷爱她爱的多深沉。至少曾经爱的很深沉。

她没有脸面去啊！

“艾丽斯姐姐，我明白你的苦衷。”罗琳紧紧握着艾丽斯的手，“可是，艾丽斯姐姐，卡蓝大哥和他父亲很可能会丢掉性命啊，求你了，委屈一下，至少林雷不会像那个梅丽特。”

艾丽斯心中痛苦的很。

“没脸？我的脸面重要，还是卡蓝大哥和他父亲的生命重要呢？”艾丽斯心中责问自己，她没得选择。

“艾丽斯姐姐。”罗琳祈求看着艾丽斯。

艾丽斯深吸一口气，努力让自己平静，看向罗琳点头道：“好，我明天就去见林雷大哥。”

第六集 复仇的路 第十七章 - 请求

宫廷第一魔法的府邸，泉水园当中。

土黄色的光芒正笼罩在泉水园那一片草地上，正是地系魔法――重力术，此刻林雷正单单穿着长裤，赤裸着上半身在草地上修炼着。

那赤裸的上半身上肌肉线条如流水一般自然，没有一丝多余的肉。近乎四倍的引力，令林雷不但是体表，连体内的经脉、血管都需要承受四倍的引力。

幸亏林雷经过龙血蜕变，整个人体质已经达到了一个新的高度。

林雷的双腿成弓箭步，双手朝两侧平举，各握着一巨大的石锁。这两个石锁都是有着百斤的重力。而在四倍引力下，两个石锁加起来也有近千斤的重力。

双腿绷紧如钢筋，林雷的上身躯干笔直挺立，目视前方动也不动。

静力训练，是一种非常有效的方法。

汗珠，一滴滴从林雷的体表渗透了出来，林雷的鬓角汗珠很快就滴了下来。可是林雷依旧坚持着……

即使被封为所谓的宫廷第一魔法师，林雷每天也是几乎都处于不断修炼当中。护卫们肃穆地站立着，还有两名侍女也在外面时刻准备等候林雷的召唤。而泉水园的园门却是关闭的。

林雷修炼的时候，最忌讳别人进去。

曾经芬莱王国的国王克莱德陛下到来，那宫廷侍者不顾泉水园护卫的阻拦，便冲进了泉水园，让林雷去见陛下。林雷却是直接下令，直接给这个宫廷侍者二十军棍。体质虚弱的宫廷侍者竟然被活活打死了。

而后来，克莱德陛下却丝毫没有怪罪林雷。反而训斥手下的人，在泉水园必须遵守林雷的规矩。

“林雷大人训练好拼命啊，整整一天的时间。不是战士训练，就是魔法冥想训练。恐怕也只有每天的石雕雕刻时间可以歇息歇息。”一名侍女低声说道。另外地侍女也点头：“我还没见过这么拼命修炼的贵族呢。我在老家的时候，我们老家的战士教官，每天也只是修炼四个小时而已。”

旁边护卫的光明教廷地骑士们，心中也对林雷很是钦佩。一般天才。当被光环笼罩后。就可能堕落下去。光明教廷每年都培养出一些天才人物，可那些人物还不及林雷那般耀眼，却在地位提高后，完全被花花世界给吸引了，堕落了下去。

“林雷大人这么下去。恐怕会成为有史以来最年轻地九级强者，最年轻的圣域强者。”一位护卫的骑士低声说道。

其他骑士也都点了点头。

对于林雷修炼的勤奋程度，这些人都是极为钦佩的。

只是……“林雷大人，就是太严厉了些。”一个侍女有些不满地低声说道，在她们心中，林雷帅气、年轻，对自己要求严格，又有实力。有前途！

这样地人简直是完美的，只是对待别人太过严厉了。就是对待她们这些侍女。也不懂得温柔亲切一点。有石雕雕刻的歇息时间，可惜。他们并不知道……林雷在石雕雕刻的时候。正是精神力增长最快的时候。林雷的实力，无时无刻不再提高！

泉水园内部。

“呼。”

一个小时的战士训练结束后。林雷运转了体内的龙血战士斗气。疲劳感正快速地消失，林雷从旁边地桌子上取了一柄平刀，而在草地的另外一端正放着一座座巨石。这些都是林雷用来进行雕刻地。

看着眼前的巨石，根据巨石本身地纹理线条，林雷地脑海中自然的勾勒，片刻便变成了一名勇武地战士雕刻模样。

林雷嘴角有了一丝笑意，手中的平刀当即便挥出了。

刀片有节奏的时快时慢的飞舞着，石料的碎末也是不断地抛飞着，林雷是胸有成竹，每一刀都有着百分百的信心，每一刀的力道都是刚刚好。

美妙的感觉！

林雷的灵魂融入了地系元素的波动，感应到巨石内部的纹理。林雷的灵魂也融入了风系元素当中，每一刀的力道都达到巅峰的精准。

自然！

林雷的灵魂便是沉浸在自然当中，自然就如同母亲一样孕育着林雷的灵魂，令林雷的灵魂茁壮成长，愈来愈强壮。

“呼。”

呼出一口气，林雷收起了平刀。

花费了两个小时，此刻整个巨石已经形成了石雕胚胎，至于详细雕刻，林雷准备等到明天继续，林雷每天放在石雕雕刻的时间是有限的。

必须最佳的调配各种修炼方式，让自己的实力提高效率达到最高！

早晨五点开始修炼，而现在八点。正是林雷吃早餐的时间。

放了平刀，林雷脱了长裤便跳入了温泉当中。躺在温泉当中，感受着温泉对身体各处肌肉的冲刷，林雷舒服地眯起眼睛，难得的让自己停歇下来少许时间。

“进来。”林雷忽然出声喊道。

而一直在泉水园园门外静候的两名侍女立即捧着圆盘进来了，圆盘当中有各种的美食、还有水果等等。

“林雷大人。”两名侍女将圆盘放在旁边的桌子上，便恭敬地等候林雷吩咐。

即使恭顺地站在旁边，两名侍女都忍不住时而朝林雷看几眼，林雷那赤裸着的强壮的雄性身躯对她们有着很大的吸引力。

“你们先退下吧。”

林雷淡然说道。

“是，林雷大人。”两名侍女当即恭敬离开。

从头到尾，林雷看都没看这两名侍女一眼。

旋即，林雷从温泉水池中走了出来，换了一套干爽的内衣、外衣后，林雷便坐在椅子上吃起了早餐。

“咻。”一道黑影从远处草地上跳了过来，正是贝贝。刚刚林雷修炼、雕刻的时候，贝贝就是在睡觉。

“老大。吃早餐了啊，呀，这块大烤肉是我的。”贝贝一下子就盯住了一块大号的魔兽烤肉。

林雷笑了笑。

“德林爷爷，要对付那克莱德，我们真的一点办法都没有吗？”林雷心中对德林柯沃特说道。

德林柯沃特从盘龙之戒中飞了出来。坐在了旁边地椅子上。笑看着林雷：“林雷。克莱德可是九级强者，你和他的差距实在是太大了，即使是完全龙化，你也不过初入八级。哦，你如今正常情况下。已经进入六级的后期，你完全龙化也算是八级中后期。可是依旧远远不是克莱德的对手。”

林雷心中很是不甘。如今自己知道，当初指使帕德森派人抓自己母亲的就是克莱德。可是对克莱德，自己却是一点办法都没有。

“只能继续修炼。”林雷拳头不由握紧，连手中地叉子都握地扭曲了起来。

龙血战士在初始阶段修炼效果非常好，林雷如今已经到了六级后期，按照这种速度，半年内有希望踏入七级。一旦踏入七级。那完全龙化，就能够踏入九级初阶了。

“林雷大人。”外面侍女地声音传了过来。

“进来。”林雷淡然说道。

侍女这才跑了进来。恭敬道：“林雷大人，外面有一位叫艾丽斯的小姐求见。”

“艾丽斯？”林雷眼皮一掀。看向侍女。“带她去客厅。我马上过来。”林雷站起来说道。

“是，林雷大人。”侍女在林雷面前不敢有丝毫嬉闹。他们都清楚。林雷对下人是很严厉的。子上，握着水杯，整个人显得有些局促。让她来求林雷，真的是太为难她了。可是她没办法了。

脚步声响起-

艾丽斯身体一颤，当即转头看去。

穿着宽松长袍的林雷微笑着从内厅走了进来，看到艾丽斯看过来，当即点头一笑：“艾丽斯，好久不见。”说着，林雷便坐到了主座上。

艾丽斯很明显感觉到，林雷如今地气度和一年前完全不同了。年前的林雷，还很稚嫩。

可是如今的林雷那种淡然雍容华贵的气质，只是谈笑间便能够感觉到了。“这种气度，是身居高位，颐指气使才会有的。”

“林雷大哥。”艾丽斯努力让自己的声音显得平静，可是即使如此，她的声音都略微有些颤抖。

“要吃些水果吗？我记得你最喜欢青果的。”林雷对着远处地侍女看了一眼。

很快侍女便捧着水果盘送了上来。

“谢谢。”艾丽斯拿起一块青果，轻轻咬了一口。这个时候艾丽斯不由回忆起当初跟林雷一起吃青果的场景，那时候是林雷喂她地。

艾丽斯不由抬头看向林雷，而此刻的林雷正微笑看着她。

“林雷大哥。”艾丽斯放下了青果，看向林雷，“我有一件事情想要请你帮帮忙。”

“请我帮忙？”林雷对于艾丽斯这次地来意，心底是猜地出来的。

“说吧。”林雷直接说道。

艾丽斯深吸一口气，郑重看着林雷：“林雷大哥，卡蓝他们家族地事情你也知道了，我想，卡蓝他们是清白的。我希望林雷大哥你，你能够帮帮忙，跟陛下说说情，帮忙洗刷德布斯家族的冤屈。我知道陛下是很给你面子的。”

林雷不由无奈一笑。

清白？

别人不知道，可是杀死帕德森的自己还不清楚？当初自己杀帕德森的时候，帕德森可是亲口说过走私的事情。十有八九跟这个德布斯家族有关！

“洗刷冤屈？你怎么认为他们是清白的？艾丽斯，你对于德布斯家族又知道多少？”林雷看着艾丽斯。

艾丽斯一怔。

她说出刚才那一番话是鼓足了很久的勇气的，可现在被林雷这么一反问，她就有一种感觉――林雷不想帮忙！

她有种想哭的感觉，心里很难受。

艾丽斯站了起来，对林雷一躬身说道：“林雷大哥对不起，我今天不该来的。我知道，当初伤你太深，现在还要你救德布斯家族，我真的很过分。你不救没关系，我不会怪你的。”在艾丽斯心中，林雷跟卡蓝应该算是情敌，林雷没有落井下石就很不错了。

林雷看着艾丽斯，心中却很平静。

初恋的失败对于如今的林雷而言，只是一场已经醒的梦而已。现在的林雷，已经经历了迷雾山谷的战斗，经历了龙血蜕变，经历了父亲的死亡。如今更是走上了复仇的黑暗道路！

复仇道路上，林雷要做到隐忍、冷酷、无情，不能有丝毫的懈怠。如今的林雷，心性比过去不知道坚韧多少倍，也成熟了不知道多少。根本不是一年前，那个稚嫩的林雷所能比的了。也不是艾丽斯心中所认为的林雷了。

经历的越多，也就越成熟！林雷经历的太多了！

“林雷大哥，我先回去了。”艾丽斯当即便站起来，眼泪却已经忍不住要流下来了。

“艾丽斯。”林雷站了起来，伸手按住了艾丽斯的肩膀。

艾丽斯惊异转头看向林雷，林雷却凝视着她，郑重道：“艾丽斯，你知道的太少，德布斯家族是否清白，也不是你主观臆断的。不过，既然你下决心来求我了，我也不会束手旁观。只是……我救不救得了，那就难说了。”

第六集 复仇的路 第十八章 - 拜访

艾丽斯感到自己的心一下子震颤了起来，一股炽热的情感充斥她的内心，那是感激，那是无尽的歉意。

“林雷大哥，谢谢，谢谢。”艾丽斯忍不住说道，她此刻眼泪已经在眼中打转了。这是激动的泪水。

林雷微微一笑：“你回去吧，今天下午我会去王宫见陛下一面的。”

林雷能够感到，如今自己面对艾丽斯心中很平静，看待艾丽斯，就好像看待一个有些交情的女性朋友一样。仅仅如此！

“恩，谢谢。”艾丽斯看了林雷一眼便掉头离开了，心中复杂的了很。

原本艾丽斯害怕，因为过去伤害了林雷，使得林雷会仇恨卡蓝，导致林雷不会去救卡蓝，可是，林雷的反应很出乎她的意料。林雷没有丝毫激动，很平静。

看着艾丽斯离去的背影，林雷便坐了下来，拿起一个水果便随意吃了起来。贝贝这时候从旁边冒了出来。

“老大，你还帮那个艾丽斯，要是我，早就轰她出门了，没一巴掌拍死她就不错了。”贝贝不满地说道。

林雷看了贝贝一眼：“贝贝，人不是魔兽。”

德林柯沃特这时候从盘龙之戒中飞了出来，看向林雷的目光很欣慰：“林雷，你表现的很不错。我还有点担心，你会不会孩子气的将她赶走，落井下石呢。”

“孩子气？”林雷一怔。

在德林柯沃特看来，那种行为的确是孩子气。

“对吗，女人嘛，什么时候找不到？”德林柯沃特呵呵笑道。

林雷顿时无语了，对于德林爷爷这种观点他是很不赞同的。德林柯沃特的观点，跟他的好兄弟耶鲁、雷诺就比较相像。

“好了，不说了，我还要继续去修炼。”林雷当即起身又朝泉水园走去。

对于林雷而言。艾丽斯来求他只是他生活中的一个插曲而言。根本影响不了他的心情，如今在林雷心中最重要的就是……为父母报仇。陛下他在书房中为国事操劳，还请林雷大人随小人去书房。”那宫廷侍者恭敬地说道。

林雷点了点头。

林雷肩膀上站着贝贝，便这么地跟在宫廷侍者身后朝书房走去。走了好一会儿。林雷终于来到了书房处。

“陛下。林雷大人到！”宫廷侍者在门外便大声喊了起来。

在批阅着文章地克莱德不由抬头，那一双虎目看到林雷，不由目光大盛。兴奋地哈哈大笑道：“林雷，快进来，我们两个就不需要太拘礼了。”

“是。陛下。”林雷浅笑着步入书房。克莱德，在林雷看来的确是一个很豪爽的人，特别是对自己，那更是礼待得不得了，从来没有用国王的地位来压迫过林雷。

“如果没有父母的事情，或许我会跟你成为朋友，可惜终有一天，我必须要杀了他。现在欠缺地。只是机会。”林雷心底杀克莱德之心，丝毫没有迟疑过。

一有机会。绝对可以一剑杀死他。

克莱德跟林雷碰了碰酒杯，饮了一口便询问道：“林雷。你可是很少主动跑到王宫来地。今天你这个宫廷第一魔法师有什么事情来找我呢？”

林雷笑了笑。

宫廷第一魔法师是有很多职责的，可是林雷一样都没有负担过。许多事情还是让其他宫廷魔法师负责。而克莱德也从来没有强求过。林雷在芬莱王国。只是挂个名而已。算是表示……他林雷，算是克莱德一方的人。

“今天来，的确是有一件事情。”林雷笑看着克莱德，“德布斯家族涉嫌走私，陛下不是派人抓了伯纳德跟他儿子卡蓝吗？”

“是有这么回事。”克莱德眉毛一掀，看向林雷，“怎么，你也要为他们家族说情？”

这些日子，可是有很多贵族为德布斯家族说情了，之所以这么多贵族帮忙，还是德布斯家族的金钱起作用了。

“如果你真地要救他们家族，我倒是可以给你这个面子。”克莱德豪爽说道。

克莱德真正要做的只是毁掉他弟弟帕德森建立的势力，至于德布斯家族，只是顺手解决而已。他完全放德布斯家族一马，而赚林雷一个人情。毕竟即使他放德布斯家族，他同样可以在德布斯家族身上狠狠地宰上一刀。

“不。”林雷却摇头，“我不是为他们家族说情的。”

“什么？”克莱德疑惑看向林雷。

林雷随意说道：“克莱德陛下，德布斯家族是否走私，这一切自然要公事公办。”

“哦？”克莱德疑惑看向林雷，“那林雷今天你来，是……”

林雷笑着说道：“我是在想，德布斯家族是否涉嫌走私，陛下你抓了族长伯纳德就行了，至于他儿子就不必抓了。毕竟抓个继承人又有什么用？你抓了第一继承人，他们还有第二继承人，只要他们家族不绝，自然有人可以代替。“林雷，你的意思是？”克莱德看向林雷。

林雷看着克莱德：“陛下，还请你放了卡蓝。”

“哦，放走卡蓝，我听说卡蓝跟你？”克莱德对林雷可是查的很仔细，自然知道林雷、卡蓝、艾丽斯三人的关系。

林雷却无奈一笑：“陛下，那都是很久以前的事情了。”

克莱德却提醒道：“林雷，我提醒你，据我人马地查探那卡蓝心胸可是非常狭窄的，可是会记恨人地。”

“我知道。”林雷微微点头。

在跟卡蓝的几次接触，林雷就感觉到卡蓝对自己地敌意。还有……根据林雷所知，自己地梦醒石雕在展览的七天当中曾经被人妄图破坏掉。

破坏掉石雕，那是损人不利己地。

除了卡蓝，林雷想不到谁还会派人来破坏梦醒石雕。

“那你还帮他？”克莱德继续说道。

“克莱德陛下。你说，他那种目光短浅的小人物，我也需要在乎他？”林雷笑看向克莱德，克莱德不由一愣，然后笑了起来。

“对。那卡蓝过去跟你也算旧识。如今不想结交，反而对你抱有敌意。反而他父亲一再地想要结交你。卡蓝和他父亲相比，目光的确短浅的多。”克莱德也大笑着说道。

克莱德拍了拍林雷肩膀：“放心，我会嘱托梅丽特一定要公事公办，必须要查清楚事实。绝对不会冤枉德布斯家族。可德布斯家族如果真的涉嫌走私，我也不会让它逃脱惩罚。”“对，公事公办。”林雷点头说道。

坐在回去地马车上，贝贝正趴在林雷地大腿上。

“哇，老大，你太阴险了，那个德布斯家族绝对是走私的，到时候他们家族完蛋。卡蓝即使是现在出去了，将来不一样很惨？”贝贝兴奋地说道。

贝贝早就想灭掉卡蓝了。林雷摇头一笑：“德布斯家族是否真的完蛋还很难说。比如他们可以送上家族大半的金钱，直接给克莱德。克莱德或许会放他们一条生路。可不管怎么说。他们落到克莱德的手上，不死也脱层皮。”

林雷对于贵族***内部地黑暗是很清楚的。说是公事公办，只是一个牌坊而已。“和克莱德相比，德布斯家族差太多了。”林雷摇头暗道。

一个小小卡蓝，林雷从来没看在眼里。那卡蓝根本和林雷不是一个层次的人。林雷要对付的是克莱德！

“大人，到了。”驾车的马夫恭敬道。

林雷掀开车门便走了下去，贝贝一跃就到了林雷的肩膀上。正当林雷要走入府邸中的时候，旁边的看门地一名护卫恭敬说道：“大人，刚才有一位客人来了，他正在客厅中等大人你。”

“客人，在客厅？”林雷疑惑了起来。

经常有贵族求见林雷，可是那些贵族没得到林雷同意都是要在大门外静候的。也只有地位高地人，如伯纳公爵，如克莱德陛下，如吉尔默大人这些人物，才会直接进入客厅当中。不必在门外静候。

“他是谁？”林雷不由追问道。

“不知道，不过他手持的是红衣大主教地令牌。”那护卫恭敬道，这护卫也是来自于光明教廷，对于红衣大主教地令牌很熟悉的。

红衣大主教地令牌，每位红衣大主教也只有一块。当然，一些实力极为强大的苦修者也可能有。这令牌，代表是一种地位，代表持着令牌的人，地位不比红衣大主教低。

“令牌？”林雷一惊。

当即毫不迟疑的，林雷立即朝客厅当中走去，当林雷跨过走廊，看到客厅当中的人影的时候，不由心中一阵惊讶。

此刻在客厅当中的，正是一位穿着宽松长袍，披散着黑色长发的中年人，看样子才三四十岁而已，给人一种慵懒的感觉。

当林雷看向这中年人的时候，这中年人却似乎有所察觉，立即看了过来，眼中露出惊喜之色：“林雷大师，你来了？”

“林雷大师？”林雷心中疑惑，却快速地进入了客厅当中。

“你是，哦，我想起来了，你是曾经报价一千万金币的那位。”林雷想起拍卖梦醒石雕的时候，就是这位中年人报价的。

这位中年人高兴的点头：“没想到林雷大师还记得我，真是让我感到兴奋。对了，我先自我介绍一下，我叫……希塞！”

“希塞？”林雷根本没听说过这个名字。

“希塞？！！”德林柯沃特的声音突兀在林雷的脑海中响起，“没想到希塞这个小变态，竟然还呆在玉兰大陆这个物质位面。”

林雷一怔。

德林爷爷认识这个希塞？德林爷爷那是什么时代的人？如果他认识，那这个希塞又是多少岁呢？

“林雷，这个希塞是个很变态的家伙。修炼速度非常快，杀人也是不眨眼。我在世的时候，希塞就已经踏入了圣域。虽然当初只是初入圣域，可如今五千多年过去了，以他的修炼速度，实力恐怕更加惊人了。”

林雷的心脏狠狠一阵抽搐。

眼前这个，看起来才三四十岁的中年人，竟然在德林柯沃特在世的时候，已经是圣域强者了。德林柯沃特不过活了一千多年便死了，可是这个希塞，仔细算起来，最起码也有六千年左右了。

六千岁的老变态！

“林雷大师，你怎么了？”希塞关心道，“你的脸色好像不大好看。”

“没什么，希塞先生，你请坐。”林雷努力让自己保持平静，可是一想到对方的身份，林雷心底就有些忍不住震撼。

六千岁的老家伙，普昂帝国时代一直活到如今的强者。当年就踏入圣域，如今呢？

“林雷大师啊，我对你的石雕技艺非常的崇拜，如果不是迪莉娅那个小姑娘请求我，那天我就买下你的石雕了。”这位希塞撇撇嘴说道，旋即眼睛一亮看向林雷，“林雷大师，你跟那个迪莉娅什么时候结婚啊？”

“结婚？”

即使再为希塞的身份震撼，可听到这话，林雷也不由瞪大眼睛看向希塞。

第六集 复仇的路 第十九章 - 杀戮之王

希塞一脸疑惑地看着林雷：“怎么？难道那个莱恩家族的小姑娘不是你的未婚妻吗？”

“未婚妻？”林雷张口结舌。

希塞看到林雷的反应，似乎也反应过来了，不由笑了起来：“哈哈，有趣，有趣，林雷大师啊，我说，那位莱恩家族的迪莉娅小姑娘对你可是真的费了心思了。花费心思，花费金钱拍卖下你的‘梦醒’石雕。”

林雷疑惑看着希塞：“希塞先生，你能否告诉我？你说迪莉娅是我的未婚妻，说我跟迪莉娅要结婚，这个消息是哪里来的吗？”

希塞摸了摸小胡子，自得道：“不可说，不可说。”

希塞心中却不禁回忆起迪莉娅当初派人送给他的那张纸条上的内容，心中不由暗道：“一个姑娘，有胆气这么做，也算对林雷是真的用心了。还是别说出去，以免让迪莉娅那个小姑娘难堪。”

希塞明白，一个女孩子家自己说那种事情，自己再传出去，道德上有点说不过去。他希塞……可是一位很有道德的人啊。

林雷埋下心中疑惑，希塞称迪莉娅是他未婚妻，这倒是小事。眼前这位生活了足有六千年的老怪物来到自己这，这才是真正的大事。

“希塞先生，手持光明教廷的令牌来我这，难道希塞先生是教廷的人吗？”林雷故意探对方的底。

希塞大大咧咧坐下，摇头道：“光明教廷？你可别将我跟光明教廷搞在一起。”

“那这个令牌？”林雷疑惑看着希塞。

希塞随意道：“哦，就是当初杀了一位红衣大主教，知道这块令牌还有些用处。就顺手取了他身上的令牌。时而拿出来用用，还别说，这块令牌效果还真好用。”

“杀了红衣大主教，顺手取了令牌？”林雷心底一阵，不由一阵冷汗。

眼前这位希塞，还真是一个超级猛人。

德林柯沃特的声音在林雷脑海中响起：“林雷，当初我在世的时候，希塞已经踏入圣域。那个时候光明教廷还很一般。五千多年下来，希塞实力肯定达到一个极为恐怖地地步。不过杀了一个红衣大主教，光明教廷还不会得罪他。”

“毕竟……希塞。是一个善于暗杀的圣域强者。这样的圣域强者，可比一般的圣域强者可怕的多。而这位善于暗杀的强者。达到圣域巅峰，那就更可怕了。”

听到德林柯沃特的话。林雷心中也明白。

当初在魔兽山脉中遇到那种潜伏、攻击他的杀手。林雷很清楚，同是六级高手，可擅长暗杀的六级战士，比一般的六级战士要可怕地多。

因为杀手善于‘潜伏’，善于‘一击必杀’，甚至于杀手是不会要面子的。

而一般圣域强者，是非常看重面子地。

一个不看重面子的圣域巅峰强者。而且还是杀手。那他威慑力可就恐怖了。

“这也是希塞得到这块令牌。光明教廷一直不讨要地原因。这也是希塞敢光明正大生活在芬莱城这座‘圣都’的原因。”德林柯沃特感叹道，“这希塞。日子过的还真是够逍遥的。”

听德林柯沃特这么一说，林雷心中也有些钦佩希塞了。

“怎么，害怕了？”希塞看到林雷沉默。不由笑看向林雷，“放心，那是很久以前的事情了，我已经有很长一段时间不怎么杀人了。”

很长一段时间？到底多长？想到眼前人是一个六千岁的老怪物，林雷心底也没谱了。

“没什么，只是惊异希塞先生的强大，竟然可以杀了红衣大主教，还可以正大光明地生活在圣都。”林雷笑着说道。

希塞眼睛一亮，拍了拍林雷肩膀，点头道：“不错，不错，不愧是石雕大师，心性比一般人要高地多，知道我地实力竟然丝毫不害怕。”

“林雷大师，这次来呢，我是有事求你。”希塞看向林雷，真诚地说道。

林雷当即说道：“希塞先生，请说，只要我能够做到的，一定帮忙。”

希塞却板起了脸，说道：“林雷大师，我希塞从来不喜欢欠人家地人情，我请你做事，自然也会帮你做一件事情。”

林雷心底一喜。

一位五千多年前就是圣域的杀手强者，这样强者的一个人情，那可是无价地。这时候林雷脑海中也是灵光一闪――克莱德！

这段日子林雷一直苦恼如果杀克莱德，或者说如何将克莱德抓过来刑罚责问。母亲的踪迹，林雷是必须要知道的。可是克莱德无论自身实力，还是麾下人马都比林雷强太多了。他没有一点办法。

可现在林雷有办法了。

“如果请眼前这位希塞去将那克莱德绑过来，应该不难吧。”林雷心底不由激动了起来，困扰他这么久的问题，似乎可以解决了。

“希塞先生，有事情请说。”林雷郑重说道。

希塞这时候豪爽说道：“好，那我就先说了。”

希塞摸了摸小胡子，就好像跟好朋友聊天一样：“我这个人，没有太多爱好。女人是一个爱好，过去杀人也是我的爱好。可是当厌倦杀人了以后，我喜欢上了艺术，自然也最痴迷艺术中最高贵的‘石雕艺术’。林雷大师……上一次你的‘梦醒’石雕，我没有拍卖到我很是遗憾。回去睡觉都睡不好，想来想去，还是亲自上门拜访你了。”

“希塞先生你的意思是？”林雷眉头一皱。

石雕‘梦醒’可是已经拍卖出去了，就是迪莉娅购买的。

“我想请林雷大师，帮忙为我雕刻出一件石雕。”希塞期待看向林雷。

“这简单。”林雷快速地准许道，自己每天都进行石雕雕刻训练，为希塞顺便雕刻一件出来根本是非常轻松的。

“我对这个石雕。还有些附加条件。”希塞站了起来，有些不好意思说道。

不好意思！

对，这个六千岁的老妖怪，似乎有些不好意思了。

“希塞先生，尽管说。”林雷好奇看着希塞。

希塞嘿嘿一笑：“林雷大师，我想，你的石雕能不能以我为模型，要将我那特有地神韵给雕刻出来。”

“以希塞先生为模型？特有的神韵？”林雷一怔。

见到林雷表情，希塞连忙道：“怎么，很难吗？”

“不。不是。”林雷摇头皱眉道，“你让我以你为模型。这很简单。我只要看你一眼，就能够记住你的模样。完全可以雕刻出来。可是要将你的神韵雕刻出来，那就有些麻烦了。因为一个人，在不同的时候有着不同的神韵，如愤怒的时候，如高兴的时候，如伤感的时候，如哀伤的时候。如悲愤地时候……”

希塞立即笑了：“这简单。我特有的神韵，就是……我最有男人魅力地时候。”

“最有男人魅力？”林雷疑惑看着希塞。“那希塞先生你认为，你什么时候是最有男人魅力的呢？”

林雷感觉，一位活了六千岁地老变态。是不是精神有点问题呢？

希塞自信道：“我认为，我最有魅力的时候，就是我杀人的时候！

我的外号‘杀戮之王’可不是乱叫的。“

杀戮之王‘希塞’！

这在玉兰大陆上是一个非常恐怖的名字，不管是四大帝国还是两大同盟，都不想轻易得罪这个人物。就是四大杀手组织当中，如果推出一个最巅峰的人物，无疑是这位纵横玉兰大陆五千多年地杀戮之王‘希塞’。

圣域巅峰强者，而且最擅长暗杀！其暗杀手段之多之复杂，已经到了一种技艺地巅峰的地步。甚至于受到‘希塞’教导地人说希塞杀人，根本就是一种艺术。

最强的杀手，杀戮之王！

虽然在玉兰大陆上，达到圣域巅峰的有好几个，如光明教皇，如黑暗教皇，如光明教廷地那位落叶大人，还有四大帝国的一些巅峰强者。

可是这些强者，无一不对杀戮之王‘希塞’很是忌惮。

因为论暗杀手段，谁也不如希塞。

圣域巅峰强者的‘杀戮之王’，那威慑力太恐怖了。连四大帝国、两大同盟都抱着‘不得罪就尽量不得罪’的信条，就更别说玉兰大陆上那些大家族了。

当初拍卖会上，吉尔默、兰普森两位红衣大主教原本准备报个高价，施恩于林雷的。可见到希塞报价，就是被吓住不敢报价。连莱恩家族的那位老仆人‘休’看到‘杀戮之王’希塞也是被吓住了。后来还是迪莉娅写了字条，得到希塞的同意，迪莉娅才敢继续报价。

杀戮之王‘希塞’的威慑力，可见一斑。

得到红衣大主教令牌，光明教廷那么多年也不索取，任凭希塞‘狐假虎威’地使用这块令牌也不吭声。这也是对‘希塞’的示好。至于被希塞杀死的红衣大主教，只能算是白死了。

“杀人的时候？”林雷摇头道，“希塞先生，我没看过你杀人，怎么知道你杀人时候的模样呢？”

如今的林雷，对于玉兰大陆上圣域强者的名字，知道的还是极为稀少的。连‘杀戮之王’希塞的大名也是不知道。

“这简单，我现在就在这给你看看，什么叫杀人，你看好了。”希塞气势当即一变。

“停。”林雷惊地连忙喊道，“希塞先生，你可别在我这杀人。”

“谁说我要杀人的？我只是略微表现一下杀人的时候感觉罢了。”

希塞没好气地看了林雷一眼。

林雷尴尬一笑。

他是心底对这位杀戮之王‘希塞’太过忌惮了些，听说他要表演杀人，顿时吓得要阻止。

“看清楚了，假使我的目标就是前方的花瓶。”希塞淡然说道。

原本希塞的气势完全变了，变得平淡。眨眼的功夫，原本慵懒的希塞气质完全变了，他整个人变得无一丝气息，无一丝气势，无一丝表情。

冷漠，平淡。

林雷眼睛根本没看到，只是感觉空气中一阵抖动，旋即那个花瓶就在林雷面前，一寸寸地化为了虚无。

是的，就是清晰的，一寸寸化为虚无！

这种视觉感，令林雷完全被震住了。

“这就是是杀戮之王吗？”林雷脑海中完全记住了这一刻，在动手的时候，希塞情绪没有丝毫变化，此刻的希塞好像没有了情感波动，他冷漠地俯视一切。似乎生命在他眼前根本就如稻草一般。

杀人，就如割草一般简单。

可是林雷有种感觉，在动手的时候，希塞注意力却完全在花瓶上。

似乎那个时候世界上只剩下花瓶一般。

那种诡异的感觉，令林雷感到吐血。

“看到了吗？”希塞忽然又变得大大咧咧地，随意地坐下，翘起二郎腿看着林雷，“怎么样，那是不是我最有男人魅力的时候？我可是靠这招虏获不少女人心哦。”

第六集 复仇的路 第二十章 - 毒药

林雷的脑海中深深记住了那一幕。

面对希塞的询问，林雷点了点头：“是很有魅力，刚才那一幕我已经记住了。只是，我想我雕刻出来的石雕水准，恐怕很难再达到梦醒的级别。”

一件神作的出世，那可是非常艰难的。

当初的林雷是伤心到极致，将所有感情全部融入其中，忘却了一切，达到最玄妙的状态，才最终完成。而现在为雕刻而雕刻，要达到那种水准，几乎是不可能的。

“只要是林雷大师你雕刻出来的，就行了。我不求达到梦醒的级别，能够达到一般大师的水准就足够了。”希塞笑着说道。

林雷点了点头。

如果是这样，林雷倒是有十足把握。

“希塞先生，这样，你要求的石雕，一个月后来取，怎么样？”林雷其实只需要三天就足够了，只是林雷也是为了让自己有足够空余的时间。

希塞点了点头：“好，一个月，很短啊，我不急，我有的是时间。哈哈。”

“林雷大师，你有什么事情，尽管说，如果我能够办到的，一定会给你办的。”希塞豪爽说道。

林雷心底不由有些紧张。

如今帕德森已经被他杀死了，林雷心中唯一的目标就是克莱德了。要杀或者抓住克莱德。都不是如今林雷所能做到地。

可杀戮之王希塞绝对可以做到！

“希塞先生，如果我请你帮我抓神圣同盟中的一位国王，你答应吗？”林雷忍住冲动，先探测一番。

希塞一怔，惊疑地抬头看向林雷：“抓一位国王？”

“恩。”林雷重重点头。

希塞眉头皱了起来。沉吟片刻看向林雷说道：“这样，我想问问你，我如果帮你抓来了这位国王。你会不会杀了他？”

“应该会！”林雷老实回答道。

欺骗一位杀戮之王，是很不明智的。至于杀克莱德，如果自己母亲真的被他杀了，林雷怎么可能不报仇？

林雷心底也有些预感，母亲这么多年一点音讯都没有。十有八九已经死了，或者被束缚在某地。无论是哪一种情况，他都要为母亲报仇。

“杀一位国王？”希塞看了看林雷。

林雷期盼看着希塞。

希塞心底却很清楚。虽然论地位，红衣大主教要比一个王国的国王高一点，可是杀国王地影响力，却是比杀红衣大主教要高的。

红衣大主教死了，教廷可以立即有人顶替。

可是一个国王死了，恐怕一个王国内部就会发生夺位之战。同时光明教廷也会因为这个再次对他不满。

“你这个要求，请恕我不能答应。”希塞郑重看着林雷，“林雷，杀一个国王，影响力太大。而且那光明教廷对我态度很不错。我不想因为一件石雕，而使得光明教廷和我的军刀组织对立起来。”

杀戮之王希塞，背后自然就是四大杀手组织之一的军刀了。

希塞，知道轻重之分。

一件石雕而已，不值得让他跟光明教廷友好的关系产生裂痕。这么些年，光明教廷对他的礼待，希塞心里也是清楚的。他不是白眼狼，人家对他这么礼待，他还对人家神圣同盟的国王下手。

“换一个要求吧。”希塞抱歉道。

林雷心中一阵无力。克莱德的实力可能没放在希塞心上，可克莱德地身份却是使得希塞不会出手。

林雷努力让自己平静。

“希塞先生，我想问问，有没有办法。让我一个七级魔法师，杀死一位九级强者。”林雷询问道。

希塞看了林雷一眼。沉吟片刻道：“论杀人手段，我有很多。不过要让一位七级魔法师杀死一位九级强者，这。倒是有点难度。”说着，希塞脑中也不断地思考着。这位已经很久没杀人的杀戮之王脑中极速地闪过一种种杀人方法。

林雷不敢打搅希塞的思考，在一旁静静等待着。

忽然，希塞转头看向林雷：“你说的九级强者是魔法师，还是战士，如果是魔法师，我倒是有一个办法。”

“战士。”林雷立即回答道。

对付战士跟魔法师，完全是不同的暗杀手段。听到林雷说是九级战士，希塞不由头痛了起来。

林雷只能在一旁焦急地等待着。

“啊，我想到了一个。”希塞忽然眼睛一亮看向林雷，“哈哈，当初我也只是无意中记住的一个办法，没想到都八百年过去了，我还记得。”

“什么办法！”林雷心底激动了起来。

老天！

没想到这位杀戮之王，竟然真的有让七级魔法师杀死九级强者的办法。

“杀戮之王，暗杀手段最多，果然知道的比我多啊，不过，如果我多活五千多年，恐怕知道的比他还多。”德林柯沃特地声音在林雷脑海中响起。

林雷苦笑，德林爷爷总是不服输。

“方法就是……”希塞笑看向林雷，“用毒啊！”

“用毒？”

林雷一怔，他还以为是什么好办法，一位国王的饮食等等，都是会有人检查的。用毒岂会那么简单？

“林雷大师，别小瞧用毒。用毒是一门非常高深的暗杀艺术，世间各种材料无数。毒药万万千，谁有敢说，他知道世间所有毒药？他能够检测出所有毒药？”

林雷不由点头。

这点他相信，比如德林柯沃特就知道，蓝心草可以中和龙血地霸道。

“我所说的这种毒药。是专门对付战士的。只要没有达到圣域，中了这种毒药，实力将十不存一。而且中了这种毒药，至今没有解药，只有花费一年半载的时间，慢慢地用斗气消耗掉这种毒药。”希塞显然对这种毒药记忆的很清楚，“而且这种毒药无色无味，至今还没有办法检测出来，只有中了。才会发现自己中了这种毒。”

十不存一？无法检测？

林雷眼睛一亮。

那克莱德不过是九级强者，一旦中了这种毒药，以自己如今地实力，还不是任自己蹂躏？

“这种毒药，希塞先生有吗？”林雷追问道。

林雷猜想得到，这种毒药肯定非常珍贵。这种问题想都不需要多想，对圣域下所有战士都有效果，而且还无色无味，至今无法检测。如此毒药，如果不珍贵。天下战士都要死绝了。“林雷大师，你没听到我刚才说嘛，我是在八百年前随意记住的，当初对那个毒药药方我只是简略看一眼，毕竟对我没威胁，我没在意。”希塞皱眉说道，“我只知道，那毒药药方上写了那毒药，主要由八种材料组成。至于哪八种，我倒是不清楚了。”

“不清楚？”林雷急得要杀人了。

希塞笑看向林雷：“林雷大师，你放心，我虽然不清楚。可是这份药方。早我们组织基地中是有收藏的，我可以派人将那份药方抄袭一份带过来。不过我们军刀组织的基地，都是在人烟稀少处，要取过来。估计一两个月地时间。”

一两个月，等得及！

林雷对希塞点了点头：“希塞先生，不知道你们组织有没有现成的那种毒药呢？”林雷可不想浪费时间寻找各种材料，来配毒药。

“我们没有。”希塞摇头道，“这个世上，恐怕只有死神之手组织当中才会有。”

“死神之手？”

林雷过去跟耶鲁聊天地时候，耶鲁谈到过四大杀手组织，分别是――军刀血梅花红月死神之手。每一个杀手组织都有其特殊性。其中死神之手便是以各种特殊诡异地杀手手段出名。

“对，当初如果不是死神之手有求于我，恐怕不会舍得将这份极为珍贵的药方，给我们组织。”希塞点了点头。

对圣域以下，几乎可以绝杀。如此毒药，珍贵性可想而知。

“那，我不能给死神之手购买这份毒药呢？”林雷期盼道。

“不可能。”希塞笑道，“死神之手的最顶尖地十种毒药是从来不给其他组织的，他们给我这份毒药药方，也是猜到我们不会去配这种毒药。”

“不会去配？”林雷疑惑看向希塞。

“因为，代价太高昂。不值得。”希塞笑道，“特别是其中两种稀有材料，早被死神之手给垄断了，配一份毒药花费的金钱，恐怕都超过了佣金。”

林雷恍然。

可是对于林雷而言，花再多金钱也不会在意的。

“那这样，我现在就回去，安排人去将那份药方带过来给你。不过林雷大师，一个月后，你可要给我石雕哦。”希塞笑对着林雷说道。

“那是一定。”林雷心底一阵轻松。

送走了希塞，长期苦恼如何对付克莱德的林雷终于放心了，当天晚上他也难得的有了一个香甜的美梦。

第二天下午。

林雷正安心的盘膝坐在草地上，修炼着龙血斗气。体内青黑色的龙血斗气不断地鼓荡着，龙血血脉特有的能量不断地融入到林雷地骨骼、经脉、肌肉深处，令林雷的体质缓缓提升着。

林雷相信，如此继续下去，终有一天，林雷的身躯足以赶上圣域龙族，重现龙血战士的荣耀。

“林雷大人。”外面的侍女声音响起。

林雷深吸一口气，龙血斗气回归到丹田当中。

“进来。”林雷淡然说道。

这时候侍女才走了进来，恭敬道：“林雷大人，德布斯家族有几位客人正在门外，说是来感谢林雷大人的。”

“感谢？”林雷一顿。

瞬间林雷明白，那克莱德很给自己面子，已经将德布斯家族的卡蓝给放了。

“感谢？恐怕不单单是感谢。”林雷心中暗道。

这德布斯家族的人，十有八九是见林雷帮忙，便登鼻子上脸，想要请林雷再帮帮忙努力保住德布斯家族了。

“让他们进来。”林雷知道，有那毒药药方存在，心底有了把握。自然心中定了下来，也有一份闲心关心德布斯家族的事情了。

“德布斯家族？不是灭族，也要完全衰弱下去。”林雷已经完全可以预见德布斯家族地未来了。客厅当中。

尼米兹为首，卡蓝的两位叔叔，还有卡蓝、罗琳、艾丽斯，一共来了六个人。尼米兹几人一个都不敢坐，都是站着恭候。

看到林雷从远处走了过来，尼米兹几人立即浮起笑容，尼米兹更是拱手道：“林雷大人。”

“我刚刚修炼回来，你们稍等一下，我先冲洗一下，换一下衣服。”林雷淡笑着说道，随即便不再理会这恭敬要行礼的尼米兹几个人，直接朝沿着走廊朝另外的房间走了过去。

这尼米兹几人愣了愣，只能努力挤出一丝笑容，站在原地，静静恭候。

第六集 复仇的路 第二十一章 - 审判

尼米兹、卡蓝的两位叔叔、卡蓝、罗琳、艾丽斯一共六个人，他们也不敢在主人没到的时候就大大咧咧坐下，只得在客厅中静静地等候。

“卡蓝，等林雷大人来的时候，你记得态度谦恭一点。”尼米兹冷冷看了一眼卡蓝。

卡蓝点了点头：“二爷爷，我知道。”

卡蓝心底对林雷实际上是很怨恨的，特别是知道自己出牢狱的原因，对林雷反而更是怨恨！

“我宁愿呆在牢狱中，也不想艾丽斯求他！”卡蓝心中气急。

当初自从艾丽斯跟林雷在一起，卡蓝便开始怨恨起林雷。而他夺回艾丽斯，心中也有了一丝自得。在他看来，林雷实力虽然不错，可是和他们德布斯家族相比，差的还太远了。然而，仅仅几个月的时间，林雷身份地突然变化，竟然一跃成为整个芬莱城最耀眼的新星。连芬莱王国国王陛下、教廷的红衣大主教都那么热情接待。甚至于他的父亲，都要对人家谦恭。这令卡蓝心底非常的恨。

同样是年轻人，为什么自己不如对方？

特别是这一次！

他身陷牢狱，最终是出来的。可是这却是他心中最爱的人艾丽斯，去求的林雷。是林雷让他出来的。

这让卡蓝感到一种屈辱。他多么想不受林雷的恩情，继续呆在牢狱当中。他多么想好好的怒骂林雷一通，甚至于杀了林雷。

可是为了家族，他卡蓝现在只能谦恭的来到林雷府上，连态度都不能有一丝不敬。

步伐声响起。

卡蓝立即摒弃了脑中的胡思乱想，脸上也努力挤出一丝笑容，让自己态度尽量显得谦恭、礼待。

“抱歉，让大家久等了。”林雷爽朗的声音响起。

尼米兹六人看了过去，此刻林雷很显然是刚刚洗过澡。头发湿漉漉地，身上更是随意穿着宽松的长袍。

“你们都坐下吧。”林雷安然坐在了主座上，随意地一挥手说道。

尼米兹等六人当即表示感谢，一个个都坐了下来。尼米兹第一个微笑着说道：“林雷大人，我们这次来。是感谢林雷大人你的。如果不是你，卡蓝他恐怕还不能这么快就出来呢。卡蓝，还不谢谢林雷大人。

卡蓝这个时候不得不站了起来，心底压抑住心头的愤恨，努力让自己地姿态谦恭：“谢谢林雷大人。”

林雷对卡蓝微微一笑：“卡蓝。不用谢我。”

“尼米兹先生，过会儿我还有重要事情，不知道你们有什么事，如果有事，还请早点说。”林雷笑看着尼米兹说道。

林雷实际上，是懒得跟这些人浪费时间的，他的时间是用来修炼的。

尼米兹一怔，但是转眼便调整过来。低叹一声说道：“林雷大人，我德布斯家族被人污蔑说是涉嫌走私水玉矿石。到如今这个时候，我们德布斯家族说不定就会覆灭。所以我们德布斯家族企求林雷大人能够帮忙。一旦我们家族度过这个难关，定不会忘记林雷大人的大恩。”

说着。尼米兹从旁边接过一个黑色地盒子。

“林雷大人，这是我们送给大人地一点薄礼，感谢大人能够救卡蓝出狱，如果我们家族这次能够保全，我们定会再重重感谢林雷大人的。”尼米兹诚恳地捧着这个黑色盒子看着林雷。

“咻。”

影鼠贝贝竟然一窜就到了尼米兹面前，竟然两个小爪子直接将黑色盒子给夺了过来，直接跳到了林雷的腿上，直接便要翻开这黑色盒子。

“贝贝。”林雷低声喝道。

贝贝抬头不满地看了林雷一眼，便没有翻开盒子，哼了几声，便不出声了。

“尼米兹先生，贝贝它有些顽劣，你这礼物我就接受了，谢谢尼米兹先生的好意。”林雷笑着便将这黑色盒子随意放在一边，看都没有看一眼。

尼米兹感觉得到林雷有些不耐烦了。

当即尼米兹对其他人使了一个眼色，他带头站了起来躬身道：“林雷大人，那我们就不打扰大人了，我德布斯家族这件案子就在一个月后进行审理，希望这段时间，大人能够帮帮忙。”

林雷随意点了点头。

尼米兹几人而后便都离开了，从头到尾艾丽斯、罗琳她们是一声不吭，主要是尼米兹一人说话罢了。

目视着这一群人离开，林雷冷冷一笑：“尼米兹这个老家伙？带艾丽斯来，以为我会给你面子？”林雷单手翻开了旁边黑色盒子的盖子，这盒子内部正摆放着一张魔晶卡以及一封信。

“信？”

林雷手握着这封信，却突然林雷地手中冒出了火焰，直接将这信给烧成了灰烬。这封信，林雷根本是懒得看。

转眼，便进入了九月。

这一个月来，林雷每天刻苦地修炼，身体的灵活、力量各个方面都有了很大的提升，体内龙血斗气也愈加的精纯。

林雷有种感觉，他已经到了六级的后期。

至于精神力的进步，虽然林雷的进步速度是非常的快，可是从七级魔法师到八级魔法师，就是天才人物，一般都是需要近二十年功夫地。林雷即使进步快，几个月的时间，进步依然不算明显。

魔法道路，地确是漫长而艰辛。

泉水园，刀影挥舞，一座人形石雕已经愈加的清晰，废弃石料四散地飞起，落在了草地之上。忽然林雷整个人停了下来，平刀收起。

“呼，终于完成了。”看着眼前地石雕，林雷满意地点了点头。

这件被林雷命名为杀戮之王地石雕，的确是耗费了林雷很大地心力。林雷每一次都是努力让自己完全进入状态。将希塞出手的那一幕完美地雕刻出来。

眼前的石雕，高度和真人相当。

特别是双眸间的冷漠、淡然，更是让人有一种看到神地感觉。这座石雕就是给人一种杀戮之神的感觉。而且被这石雕双眸盯着，更是让人有种不寒而栗的恐惧感。

“这件作品，虽然不及梦醒。可是也达到了正常情况下我最完美的境界。”林雷对于这一件作品。还是极为满意的。花费了近一个月时间，仔细认真地雕刻，终于完成了。

放下平刀，林雷在泉水水池中泡了一下，便穿上宽松衣服坐在椅子上。吃着侍女送上来地早餐。

“林雷。”德林柯沃特从旁边飞了出来。

“德林爷爷。”林雷看向德林柯沃特。

德林柯沃特笑道：“林雷，还有两天，就是德布斯家族案子地审理了，你准备去看吗？”

“案子审理？”林雷一怔。

这一个月的刻苦修炼生活，令林雷忘却了外面的事情。甚至于连德布斯家族的案子也都忘记了。如果不是德林柯沃特提起，林雷恐怕都不会想起。

“去，当然去。”林雷脸上有着一抹笑容。玉兰历9999年9月8日，芬莱城黑水府中。

黑水牢狱是芬莱王国最出名。也是看守最森严的牢狱。而黑水府正是芬莱城审核案子地最高府邸。

黑水府审判庭中，今日大量贵族聚集。甚至于连国王克莱德陛下都到了一旁进行旁听。而林雷今天也自然到了。

“林雷大人。”一个个贵族都热情地跟林雷打招呼。

“林雷，来。坐这边。”坐在旁听席前面的克莱德对林雷招手说道。林雷对克莱德一笑。也就走了过去。

林雷跟克莱德二人坐在了一齐。

头发梳的发亮的梅丽特，坐在主审席上。腰杆更是笔直。还真的给人一种公正无私的感觉。“诸位请坐。”梅丽特对着旁听席的众多贵族点头笑道，梅丽特还特别朝克莱德、林雷这个方向露出一个谦逊的笑容。

旁听席地众多贵族都沉寂了下来，德布斯家族今天也来了十几个人，那十几个人正坐在一齐紧张地等待着审判的开始。

“带伯纳德。”梅丽特直接说道。

仅仅一会儿，在两个军士地押解下，带着脚镣锁链地伯纳德终于进入了审判庭。

梅丽特看了旁边的一名官员一眼，那名官员很是自觉地站了起来，开始大声地说道：“帕德森公爵在任财务大臣期间，做出了很多背叛王国利益地事情。其中更是涉嫌跟德布斯家族共同走私水玉矿石，规模之大，是我芬莱王国开国以来从来未有过地，已经查处地走私的水玉矿石，价值已经近五千万金币！”

实际上德布斯家族走私才刚刚开始，说是价值五千万金币，德布斯家族其实才花了数百万金币而已。由此可见走私利润之大。

可这走私才刚开始，因为帕德森地死，就导致这件事情泄露出来。

那名官员继续说着：“经过查探，主持走私的是人，其中一人跳入江河中，另外二人则是兰西尔、兰米尔两兄弟。”

说完，那名官员便坐下了。

梅丽特看向伯纳德：“伯纳德，你有什么话说吗？”

伯纳德点头道：“是的，大人，首先走私是并不是我德布斯家族，第二，兰西尔兄弟二人早就被我德布斯家族给驱逐了。第三，真正主持走私的，应该是你所谓的那位跳入江河的人。跟我德布斯家族毫无关系。”

梅丽特点头笑道：“主持走私的是你的三弟，你还说没关系？”

“三弟？我三弟还在外游历冒险，怎么会主持走私。”伯纳德依旧坚持这一点。

“你三弟在冒险？”梅丽特脸色一冷，“那我问你，如果你三弟在外冒险，那我让你德布斯家族召回你的三弟，为何你三弟这么长时间还没回来？”

伯纳德自信道：“我三弟在其他国家游历，可能跑的太远了，一年半载联系不到也是正常的。”

梅丽特看着伯纳德，笑了笑，而后冷然道：“带卡特森三人上来。”

“卡特森？”伯纳德心底疑惑，这卡特森三人是谁？

仅仅一会儿，三个畏畏缩缩的青年便走了上来，一进来就立即跪了下来恭敬道：“拜见大人。”

这三个青年很显然是那种没见过世面的平民。

梅丽特淡然道：“卡特森，你将你们将当初发现的事情说清楚了。”

“是，大人。”那为首的青年恭敬道，“6月28号那一天，我们三兄弟正在江河上捕鱼，可是忽然发现了一位穿着华丽的贵族大人正抱着一截枯木随江河飘荡着，这位贵族大人身上有着鲜血，而且已经近乎昏迷了。”

听到这，伯纳德脸色已经有些变了。

“那日我们追杀那位主持走私首领的日子，正是6月28日，碰巧他也是跳入了那条江河中。”梅丽特看向伯纳德，“伯纳德，你可认罪？”

“我三弟出去游历冒险的，绝对没有主持走私。我德布斯家族也绝对是清白的。”伯纳德这个时候还是昂头说道。

梅丽特冷笑一声说道：“带坎特&德布斯上来。”

听到坎特&德布斯这个名字，伯纳德以及在旁听席上的德布斯家族脸色一下子都变得刷白。

（今天番茄状态不佳，只能更新一章了。明日番茄补欠！）

第六集 复仇的路 第二十二章 - 巨额的罚金

“这个坎特&德布斯，应该就是德布斯家族的老三了。”克莱德对着旁边的林雷轻声笑着说道，林雷也是陪着点了点头。林雷跟克莱德他们只是看着事情发生，而德布斯家族的族人们却感到了惊恐。

那旁听席的那群德布斯家族族人们不少人都紧张地颤抖了起来。

“哐！”

锁链撞击声响起，在两名军士地押解下，一名脸色苍白的消瘦的金发中年人步入了审判庭当中。整个审判庭中的人目光都聚集向他，包括伯纳德、卡蓝、尼米兹等人。

看到金发中年人出现，伯纳德低叹一口气，闭上了眼睛。

“果然是德布斯家族的老三，坎特！”旁听席上传来一阵议论声，作为德布斯家族的老三，芬莱城的贵族们大多都是认识坎特&德布斯的。

到了这个份上，德布斯家族再狡辩也没用了。

坐在审判主位上的梅丽特看向克莱德，克莱德微微点了点头。

“伯纳德。”梅丽特看向伯纳德，“到如今，你还有什么说的吗？”

伯纳德却没有看向梅丽特，而是转头看向他的三弟‘坎特’，目光灼灼地盯着坎特。坎特也同样凝视着他的哥哥‘伯纳德’，两兄弟就这么地相互凝视着。

“老三，你为什么要这么做？”伯纳德眼中有着难以置信，痛苦愤怒地全身都发颤了起来。

“对不起。”坎特轻声说道。

伯纳德苦笑，摇了摇头，郑重道：“你不是对不起我，而是对不起整个德布斯家族。我德布斯家族这么多年来。经历了多少代的先辈地努力经营，才有今日的成就。然而你，你……”伯纳德痛苦地说不出话来了。

“砰！”

坎特在审判庭中重重地跪了下来，两行眼泪流了出来。

“大哥，我该死！！！”

那带着锁链的手狠狠地抽在自己脸上，痛哭流涕道：“大哥，对不起，是我地错。是我贪心不足，是我不满足于自己在家族中那点点权利，点点财富。所以才挪用家族的金钱去进行走私。是我的错，大哥。都是我的错！”

这一幕，倒是令旁听席中的众人一怔。

林雷跟克莱德也是眉毛一掀。连审判主位上的梅丽特也眉头一皱。

“事情已经到了这个份上了。”伯纳德仰头说道，强忍住眼泪不流下，整个人显得那么的萧索，“老三，现在已经谈不上是谁的错了。你所做的，已经让我们整个家族陷入了空前的危机当中，我伯纳德&德布斯。身为家族这一代地族长。即使是死了，也无法面对历代先辈。”

说着说着。伯纳德眼泪依旧是滑落了下来。

伯纳德忽然看向克莱德，朝克莱德方向直接跪了下去，痛苦流涕道：“陛下。我德布斯家族出了这么一个背叛王国的小人，是我德布斯家族地不幸。我伯纳德身为族长，无法摆脱罪责。我伯纳德愿意一死，以求陛下能够保全我们德布斯家族。毕竟我们家族中绝大多数人都是无罪的啊！”

克莱德看着伯纳德。

随即看向梅丽特，对梅丽特微微点头。

梅丽特知道克莱德地意思，当即朗声道：“现在休庭，十五分钟之后，做最后宣判！”

……所有旁听的贵族们都必须一个个离开审判庭，只有等到十五分钟后才能再次进入审判庭。现在情势已经很清楚了，德布斯家族涉嫌走私的这一罪，到底如何判罚，完全由克莱德决定。

如此走私大罪，完全可以由个人牵连整个家族。即使灭掉德布斯家族，也是合理的。

当然，克莱德也可以有人情味一点，只是惩罚德布斯家族一下，至少让德布斯家族保全。

结果如何，一切由克莱德决定。

*******审判庭外，伯纳公爵正跟林雷在一起，相互谈论着。

“林雷，你看到了吗？这德布斯家族的嫡系子弟真的很不错。那个坎特，实际上前些日子就已经被抓住了，那坎特他也不自杀，一直等到上了审判庭才演出这一幕出来。”伯纳公爵笑着说道。

林雷也点头赞同。

“如果那坎特自杀了，恐怕德布斯家族局面就更被动了。”林雷笑着说道。

坎特自杀，那凭借坎特尸体，就可以说明德布斯家族涉嫌走私。而德布斯家族还无法辩解，而现在坎特自己承认是他一个人搞的。这倒是令德布斯家族有一线生机。

当然，是否是生，最终取决于克莱德陛下。

“杀了，全部杀了。”在林雷肩膀上地贝贝龇牙咧嘴，还跟林雷灵魂传音道，“这个德布斯家族，太会演戏了。我贝贝看了都受不了了。”

林雷听了不由一笑。

“吱呀~~~”

审判庭地大门开启了，十五分钟已经到了，外面的贵族们便鱼贯入内，一个个又安然地在旁听席上坐了下来。刚才休庭过程中，也只有克莱德陛下、梅丽特等少数几个人呆在审判庭当中。

“林雷，你猜，我是怎么判罚地？”克莱德对林雷一笑。

“我猜不到。”林雷干脆回答道。

克莱德神秘一笑。

“起立！”

梅丽特站了起来严肃说道，顿时整个审判庭中的人都站了起来，梅丽特昂着头颅，严肃朗声说道，“本审判庭宣判：德布斯家族成员‘坎特&德布斯’公然进行大规模的走私水玉矿石，数额极为地大。判其绞刑，于10月11日执行。

“此次走私水玉矿石价值近四千万金币，则判德布斯家族罚金双倍，为八千万金币，而伯纳德&德布斯。当庭释放。宣判完毕”梅丽特此话一出，伯纳德、尼米兹、卡蓝等一批德布斯家族的人暗松了一口气，可他们心中同时也都无奈的很。

八千万金币！

多么恐怖的一个数字！

整个德布斯家族地财产也就在一亿金币左右。这还是加上所有固定资产的。而这一次要交巨额罚金，肯定要卖掉众多固定资产。这种大规模的卖掉，肯定会遭遇对方的砍价。

固定资产一共近八千万金币，可最后是否能够卖到八千万金币，那可能性太低了。

“林雷，怎么样？”克莱德看向林雷。

林雷笑着点头道：“佩服，佩服。”

这个克莱德的罚金数目设定是非常巧的。因为德布斯家族固定资产也就八千万金币左右。如果克莱德真的判罚‘灭族’，那百分之百的。

德布斯家族的流动资金，克莱德是一块金币都得不到。

而罚金如果判罚的太高了。恐怕德布斯家族拼着族人死去，也不会肯缴纳罚金。

这八千万金币，不多不少，刚刚好。

“父亲。”卡蓝等几人立即来扶起伯纳德。

伯纳德却是看向他地三弟‘坎特&德布斯’，坎特此刻脸色暗淡，只是跟伯纳德点了点头。自从走私事情曝光后，坎特就知道自己必死无疑了。而现在他为家族而死。以后家族恐怕还会善待他的儿子还有妻子。

伯纳德也对坎特点了点头。

两兄弟。仅仅凭借目光就明白彼此心中所想了。

“我们，回去吧。”伯纳德叹气说道。

经过这一件事情。德布斯家族元气大伤，经济实力能够剩下一成就不错了。自此……德布斯家族，从芬莱王国顶尖豪族地层次中衰落下来。只能算是一般比较富裕的家族罢了。

******林雷府邸当中，泉水园。

林雷正坐在椅子上，一个人静静发呆。

“林雷，想什么呢？”德林柯沃特从盘龙之戒中冒了出来。

林雷看了德林柯沃特一眼，叹息道：“今天看了德布斯家族案子地审判，我忽然想到了我的家族。我的家族原先可是纵横玉兰大陆，而如今，一代代的人死去，我的父亲死了，我的母亲也不知生死。小沃顿如今在奥布莱恩帝国，如今整个神圣同盟中，我却是举目无亲。”

林雷有种很强烈地孤独感。

父母都不在了，而自己现在正在进行不能见光的事情――复仇！

复仇道路上，林雷每一天心弦都是紧紧绷着地，不敢有一丝地放松。

德林柯沃特看着林雷，心中有着一丝疼惜，别看林雷表面上已经成熟了，跟那些大贵族打交道是丝毫不怯场。可是……林雷也才十七岁而已啊，才刚刚走出魔法学院不久啊。

“林雷，放松。不要给自己太大负担，你有足够的时间。”德林柯沃特安慰道。

林雷看向德林柯沃特，这条孤独地道路上，幸亏有德林爷爷，还有嬉闹顽皮的贝贝陪着。

“德林爷爷，谢谢。”林雷感激道。

德林柯沃特笑了起来。

“我真的想早点知道母亲地消息，早点杀了那克莱德。”不提克莱德当初为什么掳走自己母亲，可单单让自己母亲跟自己一家分隔十几年，最终导致自己父亲死去。单单这一点，就足以判其死刑了。

“也不知道那杀戮之王‘希塞’，什么时候将那毒药药方送过来。”林雷心底有些急切。

……林雷每天都期盼着杀戮之王‘希塞’的到来，可是一天天过去，希塞一直没有来。转眼，已经进入十月了。这近一个月的时间，芬莱王国还算是平静。主要就是德布斯家族在大规模的卖掉家族的产业。

不少家族趁机砍价，不过德布斯家族的固定资产价值的确挺高，也有不少家族需求。所以卖出的价格不算太低。原本计算有八千万金币的固定资产，最终卖出了过七千万金币的资金。

付出了八千万金币的罚金，德布斯家族总算是逃过了大劫。

可经过这一次，德布斯家族的财富近乎缩水九成。

……10月10号这一天，明天就是坎特绞刑的日子了。这一天林雷照常在泉水园当中修炼着。

“林雷大人，希塞大人来了！”侍女在外面立即高声喊道。

林雷吩咐过，希塞一旦到来，需要立即告诉他。

“希塞来了？”林雷立即一套外套，直接朝泉水园外冲去。以林雷的速度，十秒钟不到的时间，林雷就来到了客厅外。而此刻依旧穿着宽松长袍的希塞正翘着二郎腿，在客厅中喝茶呢。

“希塞先生。”林雷老远便喊道了，三两步下，林雷就进入了客厅。

希塞一看到林雷到来，不由眼睛一亮，立即站了起来：“林雷大师，真是抱歉啊，到今天才过来。”说着，希塞便从怀中取出了一个信封，“林雷，这就是我说的那个药方，给你。”

第六集 复仇的路 第二十三章 - 溶血毒

林雷看了客厅门口的两名侍女，冷然喝道：“出去，没有我的吩咐，不允许一个人进来。”

“是，大人。”

那客厅门口的两名侍女心底一颤，立即恭敬地快速离开了。

“林雷大师，还挺小心的啊。”希塞笑着说道。

林雷心底无奈。

小心？

能不小心吗，这可是用来杀克莱德的。

“这希塞，估计早就知道我要杀克莱德了。”林雷心底明白这一点，当初他对希塞说，是否可以杀神圣同盟麾下六大王国中的一位国王，而后又说要对付九级强者。

只要希塞不是傻子，稍微想一下，就会想到九级强者的国王。神圣同盟麾下，也只有克莱德一人了。

“希塞这个老怪物，总不会为了我去讨好克莱德。”林雷心底还是很放心的。

希塞什么人物？还会跟他林雷这种人物玩手段么？

“林雷，你可要小心点。你要对付的那位，光明教廷可是非常看重的。”希塞低声在林雷旁边说道，“而且他守卫挺多，你要对他下毒，可是很有难度的。”

林雷看了希塞一眼：“谢谢希塞先生提醒。”

对克莱德下毒？

林雷如果拼着生命危险，那绝对有百分百的把握。只要将克莱德邀请到自己府邸上。然后在自己府邸上送上一起喝酒。在酒里下毒那绝对是十拿九稳地。可是那样，也会暴露自己的身份。

要找一个机会，杀了克莱德，还让别人察觉不到。

这个机会很难得。

“我总不会运气好的，那克莱德跟帕德森一样。独自悄悄见我吧。”林雷心底暗道，当初帕德森单独悄然见他，还真是令林雷喜出望外，那种机会可是可遇不可求的。

林雷想着，便打开了那份信封。

信封中有一张纸，那纸张上正密密麻麻有着很多字迹。

“药名：溶血毒

材料：黄芪果，白参，黄姜，迷雾草。云苓，苦皮，蔻仁，蓝心草。

效果：溶血毒毒粉融入酒水中，无色无味，至今没有办法查探出来。一旦喝入腹中，便会融入血液当中，并且渗透进入下丹田中，斗气几乎无法运转。战士实力十不存一。凡是圣域之下，定会中招。而且没有解药。唯有靠长期斗气消磨，才能消磨掉所有毒药药性。

炼制：溶血毒毒粉一克，需要黄芪果30克，白参12克，黄姜10克，迷雾草15克，云苓12克，苦皮1克，蔻仁12克。蓝心草克。先取用白参12份、迷雾草15份、苦皮1份，三种材料放入药罐当中进行火熬，熬至迷雾草散发的白雾消散时停止，过滤取其浓汁。再将浓汁放入药罐。放入蓝心草、黄姜、蔻仁……

保存方法：……

这张纸上，将溶血毒各个方面都讲述地很清楚。单单看那炼药过程。林雷就知道，炼出那么一点点溶血毒毒粉是多么的艰难。这过程中，错一步。整个药效就不对了。

还有保存方法等等，一切都要注意。

同重量的溶血毒粉，可是比金币贵上百万倍。

“这溶血毒药方中的八种材料，黄芪果，白参，黄姜，苦皮，蔻仁这五种不算稀少，价格对你而言也算不上贵。可是另外三种材料就很稀少了，那迷雾草一般在玉兰大陆四大帝国的东方，也就是极东的大草原上，才会找到。极为罕见，有价无市。而另外两种材料，珍贵程度甚至于还要超过迷雾草！”希塞仔细地说道。

“无论是蓝心草，还是云苓，至少想买是买不到的。属于有价无市的。据说前一段时间，有人出价十万金币要购买蓝心草，也没买到。而云苓，也同样许久没出现过了。”

希塞拍了拍林雷肩膀，安慰道：“林雷，你要凑齐这八种材料，可是要花费一点力气了。”

林雷心底却还是有点把握的。

这八种材料，其中地五种是一点问题没有。而迷雾草，虽然算是罕见。可是要购买难度应该不算多大。而蓝心草……自己根本就有。不需要出去寻找了。真正有难度的只是一种材料――云苓！

“一旦云苓再弄到，熬炼出了溶血毒毒粉，就是那克莱德的死期了。”林雷心中暗道。

林雷已经忍无可忍了，如果以后实在找不到机会，林雷不惜暴露身份，也要杀戮克莱德。大不了，自己去请耶鲁帮忙，通过道森商会逃出神圣同盟再说。

以道森商会的势力，帮助林雷逃出神圣同盟也不难。

“现在最重要的，就是找齐这八种材料。”林雷现在心底还是很欢喜的。

至少如今的林雷有一个目标计划了。

“林雷，林雷。”希塞出声喊道，“林雷大师！”

“啊。”林雷从思考中清醒过来，看向希塞，“希塞先生，有什么事情吗？”

希塞嘿嘿笑道：“林雷，你是不是忘记什么事情呢？”

林雷瞬间就反应过来了，立即笑道：“哈哈，希塞先生，你说的是石雕，对吗？你要求的石雕，我早在一个月前就已经完成了。来，请跟我来。”林雷立即将希塞朝偏厅带去。

只见在偏厅的旮旯，正摆放着一座人形石雕，那种冷漠杀人地气度。那双眸中蕴含地俯视苍生般的高傲更是让人不由自主仰视他。甚至于面对这座石雕，就会让人心中惊惧。

至于容貌，更是唯妙唯俏，跟希塞几乎一模一样。

“好，好！！！”希塞激动地连续说两声好。

“林雷大师。你不愧是石雕大师，这么短的时间内竟然完成这么完美的作品。在我心中，这件作品可是比梦醒还要好上万倍。”希塞看着这个石雕，笑的脸上都开花了。

越看这个石雕，希塞越是高兴

“这个杀戮之王，是不是太自恋了一点？”林雷看着希塞脸上地笑容，心中暗想。

“林雷大人。”府邸的管家躬身道。

林雷取出一张纸，递给这个管家：“你给我出去购买这十二种材料过来，每种要求购买的数量上面都有。”

“是。林雷大人。”管家接过这张纸张。

这纸张上列举地十二种材料，其中有六种是林雷需要的，至于另外六种是林雷随便写的六种普通材料，这十二种材料当中唯有迷雾草比较珍贵。至于……溶血毒需要的蓝心草和云苓，林雷甚至于根本就没写在纸张上。

林雷并不担心这材料名字泄露出去。

毕竟溶血毒药方是杀手组织死神之手地秘方，恐怕除了军刀组织，还没有什么人知道这个秘方。而且其他一些药，用到那些材料也是正常的。

毕竟最重要地蓝心草、云苓两种药，林雷没写。

“你尽快将各种药材给我买回来。”林雷嘱托道。

在吩咐了管家后，林雷立即派人去邀请耶鲁、雷诺、乔治三人到自己这里聚聚。林雷四兄弟有机会还是会经常聚聚的。林雷这么做并不会让人感到奇怪。

第二天上午。

今天是坎特&德布斯绞刑的日子，可是林雷也懒得去看。他正在自己府邸上跟自己地三个好兄弟喝酒闲聊着，待得喝到最后，林雷终于提出了他的事情。

“耶鲁老大，我有件事请想要拜托你。”林雷出言说道。

“老三，有什么事情尽管说。”耶鲁豪爽说道。

林雷取出了纸张：“耶鲁老大，我需要两种药材，分别是迷雾草跟云苓。这两种药草极为稀少，市面上极为购买不到。我想要请耶鲁你帮帮忙。”耶鲁背后可是道森商会。

作为玉兰大陆三大商会之一。道森商会可是一个庞然大物，所拥有的能量可是很惊人的。

让他们去找迷雾草和云苓，难度可要小的多。

“两种药草？放心，这小事尽管包在我身上。”喝的舌头都卷的耶鲁拍着胸脯保证道。同时接过了林雷那记录两种药材名单地纸张。

“迷雾草，我小时候在家里看过。很好玩的一种药草，在高温之下，就会散发出白雾出来。”雷诺立即说道。

林雷眼睛一亮。可是雷诺家是在奥布莱恩帝国，从雷诺家到芬莱王国，最起码要一年的时间。林雷可没有那么长的时间等下去。除非以后真的找不到，才会耐心去等。

“等老四你家的迷雾草，要等到啥时候？”耶鲁一撇嘴说道，“老三，我马上去就去找我二叔，让他帮你找这两种药材过来。”

耶鲁为林雷的事情的确是很上心，当天就去找他的二叔。

天上人间地独立雅间当中，一头棕发的迈伦&道森，正随意地披着浴袍，裸露着胸膛躺在躺椅上，旁边正有天上人间最出名的两个美女在旁边温顺服侍着。

“二叔，二叔！”耶鲁地声音在门外响起。

迈伦无奈一撇嘴，摸了摸两个美女的秀发笑着说道：“宝贝，你们两个先在外面等一会儿。”那两个美女很是听话地走出了雅间，而耶鲁紧接着便进来了。

“耶鲁，都这么大了，还这么不像话。”迈伦&道森眉头一皱说道。

耶鲁嘿嘿一笑道：“二叔，别生气嘛，我今天来是有一件事情请你帮忙的，是关于我地好兄弟，老三的事情。”

“老三？那个林雷？”迈伦坐直身体，“说吧，什么事情？”

耶鲁从怀中取出那种纸：“二叔，老三他急需这两种药材，所以我请二叔你帮帮忙，看能不能找到。”说着就将这纸张递了过去。

“迷雾草，云苓？”迈伦&道森一看这名字，微微点头，“我会派人去看看，看这边有没有药材。”

“哈哈，谢谢二叔了。”耶鲁兴奋道，“那我不打扰二叔你的好事了，我先走了啊。”

“这个小子。”迈伦&道森笑了笑，又看了看手中地纸张，“迷雾草，云苓？这个林雷要这两种药材干什么？”

林雷不得不承认，道森商会的效率真是快的惊人。

“老三，我们道森商会在神圣同盟这边的分部，只有少量迷雾草的存量。至于云苓，前一段还是有的。只是现在被运送到总部去了，我们道森商会还是总部各种药材是最多的。这迷雾草先给你。”耶鲁直接递给林雷一袋子。

那药方中，描述量单位是克，可是耶鲁递给林雷的袋子中足足有九株迷雾草，这量不是一般的足。

“现在没有云苓？”林雷接过这袋子。

耶鲁点头道：“老三，你如果着急，我让我二叔派高手驾驭飞行魔兽，快速去总部。飞行魔兽速度还是很快的，这一来一回，三个月足够了。”

第六集 复仇的路 第二十四章　突破

林雷沉吟片刻，对耶鲁歉意一笑：“耶鲁老大，麻烦你了。”

“不麻烦。”耶鲁呵呵笑道，“不过派一个人回去一趟而已，小事。我们道森商会也会经常有人来回送信件什么的，只是顺便而已。”

林雷点了点头。

“老三。”耶鲁忽然严肃了起来，看着林雷，“你说老实话，你急需这种药材干什么？”

如果是别人，林雷完全可以撒谎说是用来做药浴，加快身体修炼的。用药浴来加速身体修炼，这种事情还是有的。可是面对自己好兄弟，林雷却不想撒谎。

“耶鲁老大，现在还不是告诉你的时候，等到时候，我会告诉你的。”林雷拍了拍耶鲁的肩膀说道。

1987宿舍的四兄弟是从小在一起的，吃在一起，住在一起。亲似亲兄弟。

“老三，我知道了。不过如果有什么需要的，尽管对我说。”耶鲁也不再追问。

林雷的管家第二天也将林雷所需要的药材都送了过来，只是这位管家并没有买到迷雾草，按照他的话说，迷雾草市场上根本没有，要买，还需要派人到四大帝国那边去。

毕竟迷雾草产自极东大草原，靠近极东大草原地四大帝国的市场上。还是能够买到少量的。

“如今溶血毒毒粉所需要的八种材料，已经有了七种。只差云苓一种了。”林雷看在密室当中摆放的各种材料，心中也思考了起来。这八种材料中比较罕见地三种材料，迷雾草是道森商会帮忙解决了。而蓝心草自己是有的。

“如果等三个月，三个月后。道森商会就会送来云苓了。”林雷心底还是有底的。

最迟，三个月后，自己就将集齐所有材料。到时候自然可以炼制出溶血毒毒粉。

可林雷不是那种在家傻等的人。

“你帮我传出消息，就说我准备进行药浴修炼身体，需要云苓这一种药材，我愿意出百万金币高价购买。”林雷对管家吩咐道。

对自己兄弟林雷不撒谎，对外面的人自然要编一个好的理由。

云苓，这种药材本身是无毒的，而且对身体还是大补的。可是药材本身是非常奇妙的。经过八种药材地各种提炼，最终竟然可以提炼出溶血毒那种毒粉。

“是，林雷大人。”那管家听到百万金币不由心中一震。

对如今的林雷而言，一百万金币的确算不上什么。当初梦醒石雕就卖了一千两百万金币，后来帕德森秘密会见他的时候，也同样送给他一千万金币。在林雷地位大增后，光明教廷、芬莱国王都给了林雷不少钱财，还有林雷被封为宫廷第一魔法师，不少贵族也送了很多礼物。

即使前一段时间，德布斯家族送给林雷的魔晶卡。内部都有着一百万金币。

如今林雷的资产，足有两千多万金币。

这还不算林雷一直暗藏着的圣域紫纹黑熊的魔晶核。那圣域魔兽的魔晶核可是无价之宝，估计用一亿金币都是买不到的。

百万金币购买云苓，这个消息原本只是在药材商人之间传递，可是后来很快就在芬莱王国贵族之间传递了。那些贵族都知道……那位林雷大师需要云苓这种药材了。

只要将这种药材送给林雷，不但可以得到百万金币，恐怕也是跟林雷拉好关系地机会。

不少贵族都开始想方设法的寻找云苓这种药材了。

可惜，云苓，实在太稀少太珍贵了。

发布了消息后。林雷就安然独自一个人在府邸当中苦修了，转眼已经进入了十一月，天气也渐渐冷了下来，泉水园假山旁的大树树叶也枯黄掉落了。令草地上满是枯黄的落叶。

“嗬

一直进行单指倒立训练的林雷，手指陡然用力。手指力量迸发。整个人竟然都跃了起来。在半空中一个轻松地翻滚，而后直立落在了地上。赤裸地上半身上满是汗珠。

在重力术地作用下，长期地锻炼。即使林雷如此强大的身体也感到了累。

“呼。”

直立状态下，林雷感到手指、手臂、肩部各处肌肉酸酸麻麻，那种感觉的确是很舒服。林雷也清楚，这种情况下，各处肌肉、筋骨正在缓缓地蜕变着。

锻炼身体，就是一次次超越过去的身体承受力，只是每一次不能超越太多。

盘膝坐下，林雷立即又运起《龙血密典》开始修炼了起来，丹田中的液体龙血斗气开始滚滚流了出来，强大地龙血斗气只是一会儿便布满了林雷的全身。

一次次地修炼，每一次修炼，龙血斗气就会愈加精纯一点，林雷的筋骨肌肉就会愈加强一点。

青黑色的龙血斗气一次次进入丹田中，一次次又离开。丹田就是一个战士整个人地中枢位置。林雷早就踏入六级战士后期了，特别是九月十月更是令林雷达到了六级的巅峰。

如今林雷达到了一个界限，时刻可能突破。

“咔噼里啪啦各种怪异地声音从林雷地全身传递了出来，林雷地肌肉就仿佛体内有个老鼠一样一样不断地凸起凹陷。连那青筋也是暴突了出来，林雷全身也不断渗透出汗珠、血珠！

“终于到突破地时候了。”林雷心中一阵惊喜。

他等这一天等了好久了。

“汩汩

青黑色的龙血斗气诡异地翻滚了起来，林雷全身都有种刺痛感，而丹田中地液体龙血斗气体积竟然再次缩小，密度也增加了许多。龙血斗气不断地进入丹田。又再次从丹田中出去，形成一个循环。

凡是进入丹田的龙血斗气，都会发生蜕变。

大概近一个小时的时间，林雷体内所有龙血斗气都完全经过了一次蜕变。虽然六级巅峰跟七级初阶，只是相差那么一层隔膜，可是林雷地实力却是提升了数倍。

林雷睁开眼睛，眼中有着难掩的兴奋。

“哈哈，终于踏入七级战士境界了。”林雷心中满是兴奋。

只要体内的龙血战士血脉被激发，可以进行龙化。龙血战士的修炼速度就会非常快。特别是才开始的时候特别快。林雷差不多花费了大半年的时间，就从六级到七级。这种速度是非常惊人的。

而林雷预计，自己从七级到八级，估计要好几年时间。

越往上越难，可一般龙血战士，只要几十年时间就可以踏入圣域。

一直在旁边睡觉的贝贝睁开朦胧的眼睛，陡然眼睛一亮，惊喜灵魂传音道：“老大，你达到七级了？”

“恩。”林雷高兴地点了点头。

“那不是说，老大你龙化地时候。就是九级初阶了？”贝贝兴奋道，“看来老大的实力，要比我强了哦。”

林雷也笑了起来。

龙化提升的实力，在前期还是很夸张的。比如自己现在只是七级战士，在整个玉兰大陆只能算是一般的人物。可是只要龙化，便是九级初阶，在玉兰大陆也算得上一号人物了。

不过，愈是到后期，龙化效果就越是低。

龙化。只是将无法吸收的龙血战士血脉能量尽量展现出来而已。

“九级初阶，特别你的龙化，是跟棘背铁甲龙有关。棘背铁甲龙是擅长防御、速度。你的防御应该也会很厉害，速度更不用说了。”德林柯沃特这个时候也冒了出来。

林雷对于自己的速度。是最自信的。

因为龙化地时候，除了龙血战士速度很快。同时林雷还可以施展风系辅助魔法极速，七级魔法师施展的极速，还是令林雷速度提高不少的。

林雷也高兴地在一旁傻傻笑着。

“老大。别傻笑了，你看你，脏死了，快去洗洗啊。”贝贝故意一副厌恶地模样，捂着小鼻子不断地蹦跳着，还对林雷龇牙咧嘴。

林雷看了看身上。

此刻身体表面有着汗液以及凝结地血丝，的确是很脏。

“扑通！”

林雷直接跳跃进入了泉水水池当中，反正这泉水是不断流动的，林雷也不担心将这泉水给弄脏了。经过一次全身筋骨肌肉的蜕变，再被这温泉冲洗，林雷舒坦地都躺在水池中闭上了眼睛。

睡着了。

在这种舒适情况下，林雷还真的睡着了。

正当林雷沉浸在美梦中的时候，外面传来声音：“林雷大人，林雷大人。”外面侍女的声音显得有些急切。

林雷眼睛陡然睁开，听到那声音不由眉头一皱：“进来。”

此刻外面地侍女才敢跑进来，站在温泉水池旁偷偷看林雷赤裸身体几眼，才恭敬说道：“林雷大人，王宫的侍者正在外面，说是奉国王陛下命令，邀请林雷大人去王宫一趟。”

“陛下的命令？”林雷微微迟疑，便直接走出了水池。

“你出去吧。”林雷换衣服从来都是自己，他不喜欢让那些侍女帮忙。

“是。”侍女两腮红通通的，当即低着头跑出了泉水园。坐在马车上出发前往王宫。而在马车外，除了王宫的十六名军士，还有光明教廷地十六名骑士。林雷的排场，可比王国的左相右相还大。

“林雷大人，陛下他现在正在东花园当中。”那宫廷侍者尖细地声音响起。

“前面带路。”林雷干脆说道。

那宫廷侍者对林雷可是谦恭的很，一路上一直笑脸以待。

“这次陛下他请了哪些人？”林雷询问道。

“就林雷大人一人。”那宫廷侍者回答道。

“就我一个？”林雷心底疑惑了起来，只是林雷没有再继续发问。在这个宫廷侍者的一路带领下，终于来到了王宫的东花园当中，如今已经进入十一月，能够盛开的花儿已经很少了。可是王宫的东花园中却依旧百花争艳。

而那被成为黄金狮子的克莱德陛下，正在跟王后聊着。

“哈哈，林雷，你来了。”克莱德很是热情地招呼道，“来，坐。”“陛下，王后。”林雷行礼，而后便坐了下来。

克莱德跟王后相视一眼，而后笑看向林雷：“林雷，听说你寻找药材云苓准备进行药浴修炼身体？”

“是的。”林雷点头道。

忽然林雷有点猜到克莱德特别召自己过来是干什么的了。可是林雷有点不敢相信，因为自己寻找云苓就是为了对付克莱德的。难道这个克莱德真的……

“哈哈，我知道你要这个云苓，便让人去查探了一下，还真是巧，我王宫藏库当中还真有一株云苓。”克莱德看了旁边的侍女一眼，那侍女立即将手中蒙着金布的盘子递到了林雷面前。

林雷真地愣住了。

自己急需的云苓，最终竟然还真的是这个克莱德送给自己！

第六集 复仇的路 第二十五章 - 药粉成

云苓，林雷求这云苓实际上就是为了炼制溶血毒毒粉，而溶血毒毒粉的炼制，正是为了对付克莱德。

可这云苓，最终竟然是克莱德给自己。

“难道这冥冥中，真有因果循环？”林雷这个时候不由想到了光明教廷的教义，光明教廷的教义中就有关于命运一说。过去林雷根本不信宗教，可是现在这事情发展挺诡异的。

可云苓既然送到自己手上，自己会不接受吗？

“谢谢陛下。”林雷微笑着躬身感谢说道，同时也接过了这云苓。

林雷心底却是冷笑：“既然你送给我，就说明老天也要你死了。那就怪不得我了。”

在林雷的记忆中，几乎没有母亲的印象，却不妨碍林雷对母爱的渴求。从小没有母亲也令林雷从小有些孤单，看到别人的母亲，每当难受的时候，就会独自一人孤独地默默想着自己母亲。

抓了这克莱德，逼问母亲的下落！

“林雷，今天我中午宴请右相，你就留下跟我一同午餐，怎么样？”克莱德笑看向林雷。

“是，陛下。”林雷态度很是谦逊。

旁边雍容的王后跟林雷一点头，便对克莱德轻声说道：“陛下，你跟林雷大师在这，我就先回去了。”克莱德也淡然点了点头，在芬莱王国当中。国王地权力可是远远超过王后。

十一月，天气也凉了。

可林雷、克莱德二人穿着依旧很清凉，丝毫不惧凉意。如今的林雷是七级战士，至于克莱德更是一名九级强者。

“陛下，今天你宴请梅丽特干什么呢？”林雷跟克莱德很自如地聊着。

克莱德听到林雷这话。脸上露出一道意味深长的笑容，朝旁边的侍女、侍者看了一眼，侍女侍者们立即乖巧地一个个退开了。克莱德这才低声悄悄道：“林雷，你知道，梅丽特最近娶了第十三个妻子吗？”

“第十三个？”林雷一怔。

他并不知道，那位在审判庭中严肃的右相大人竟然如此地滥情。

“他新娶地夫人，可是非常的有味道呢。”克莱德对林雷露出一种男人都明白的笑容。

见克莱德这种表情，林雷不由有些吃惊。

“哈哈……”克莱德拍了拍林雷肩膀，“林雷。等过年你都十八岁了吧。你可别告诉我，你还没尝过女人的味道。”

林雷不由有些尴尬。

克莱德感叹道：“梅丽特那个小子，竟然能够找到那种迷人的妖精来，真是让人嫉妒啊。不过既然我看重了，那位迷人的小妖精也就是我的了。梅丽特他动都不敢动一下。”

这种事情，克莱德也是直接公开跟林雷说。

“陛下，这，这好吗？”林雷有些吃惊。

毕竟是右相的夫人，听克莱德的意思竟然是直接夺过来。

“有什么不好，梅丽特有如今地地位。还不是靠女人爬上来的。他应该很明白自己的位置。不过林雷，那天梅丽特娶妻的宴席，你好像没去啊。”克莱德疑惑道。

这段时间，林雷一直想着药方，想着药材的事情，哪还会理会什么宴席。一般贵族的宴席，林雷都是全部推辞掉的。

右相大婚的宴席？

一样推辞掉！

“林雷，要不，今天午餐的时候。你也看看梅丽特新娶的夫人温莎。如果你喜欢，我不介意送给你哦。我可以保证，那梅丽特再色胆包天，也不敢动温莎地。”克莱德自信说道。

克莱德。在芬莱王国有着绝对的威信。

梅丽特那天大婚，可克莱德却看上了温莎。当天晚上。克莱德便让人将温莎弄到了外面的一个府邸中，克莱德好好享受了一夜。

而梅丽特，还不敢生一点脾气。

而且。梅丽特从那天起，就不敢碰温莎一下了。

芬莱王国的有些大臣是靠着自己能力坐上官位的，那属于真正的能臣。可是有些大臣，却是靠着一些见不得的人手段爬上来的，那些大臣也就一些庸臣而已。

林雷心底也暗暗吃惊克莱德的霸道。

不过人称黄金狮子地克莱德，本身就有一种狮子一般的霸气。其霸道的行为，也是可以想象的。

“陛下，梅丽特公爵和公爵夫人已经到了。”一名宫廷侍者跑过来恭敬道。

“哈哈，林雷，走。”克莱德当即站了起来。

林雷只能持着装好地云苓，一同跟克莱德出发，不过片刻，他们便来到了王宫的一座幽雅地淡红色庭院中。

而梅丽特和那位温莎夫人已经在这庭院门口等待了。

林雷不由看向这位令克莱德动心的温莎夫人。

温莎夫人，身材曼妙之极，虽然身上穿的算是严实，可是那紧紧地裤子却是将那优美地长腿曲线完全勾勒了出来，那腰微微束紧，却是凸显了鼓鼓地胸部。

那暗红色的长发是那么的性感。

特别是这位温莎夫人，那眼睛似乎可以勾魂似的。看她的时候，都会不自禁想入非非。

“陛下，林雷大人。”跟梅丽特一道，那位温莎女人那柔柔的声音响起。

“真是一个妖精。”林雷心底暗道。

克莱德得意地对林雷看了一眼，低声在林雷耳边说道：“怎么样？有没有一点点冲动？”

“陛下。我们还是进去午餐吧。”林雷沉声说道。

“哈哈……”克莱德哈哈大笑了起来。

那位温莎不由用那勾魂地眼眸多看了林雷几眼，似乎对林雷很是有意思呢。如果没有梅丽特和克莱德在场，恐怕温莎会直接缠上林雷了。

“哇，好美丽的女人。”一直在林雷肩膀上的贝贝眼睛陡然瞪得滚圆。

“咻。”

贝贝竟然一跃，直接跃到了温莎的……胸部位置。

“好大呢。”贝贝的声音在林雷脑海中响起。

林雷愕然。

“好可爱地老鼠。”温莎却是兴奋地一把抱住了贝贝。贝贝还非常享受地用小脑袋拱了拱那丰满地位置。宫，今天在王宫当中被那个温莎，经常用那种勾魂的目光注意，林雷也感到有些难挨。

进入马车。

“回去。”林雷直接对护卫命令道，马车立即启动了。“老大，那么着急走干什么？对了，那个克莱德不是要将那个温莎送给你嘛。你就接受下嘛。”贝贝乌溜溜的小眼睛盯着林雷。

林雷不由拍了一下贝贝的脑袋：“你这个小色鼠。”

“恩，我贝贝也快成年了耶。”贝贝不满地说道。

林雷哭笑不得。

不过想起自己这次在王宫中的收获。林雷脸上还是不由浮现了一丝笑容。取出了旁边的盒子。

这盒子当中正是放着云苓。

“云苓已经到手，如今八种材料全部足够。我已经可以制造溶血毒毒粉了。”林雷已然决定，这次一回去就立即开始制造溶血毒毒粉。

“老大，我感觉那个克莱德还是很有义气呢，你真的要杀？”贝贝低声说道。

林雷眉头一皱，看了一眼贝贝。

“贝贝，克莱德是一个王国的国王，只要他有点脑子。自然要跟我结交。他对我义气，对我友好。只是因为我的身份，我地潜力。如果我没有潜力。那克莱德恐怕理睬都懒得理睬我吧。甚至于如果我有一个漂亮妻子，他或许都会直接抢夺。就好像那个梅丽特。”

林雷对克莱德看的很清楚。

克莱德这个人，实际上是一个很无情的人。不过也应该算是比较成功的一个国王。至少能臣和庸人，他还是分得清的。

“我甚至怀疑，当初克莱德是不是见我母亲漂亮，直接掠夺过去的。”今天看到温莎，林雷就想到了这一种可能。

以克莱德的性格，这种可能性的确有。

“贝贝，你说我还能放那克莱德吗？”林雷看向贝贝。想到那种可能。林雷心底都不由涌出无尽的杀意。

可能感受到林雷心底对克莱德的杀意，贝贝立即道：“该杀该杀，我贝贝第一个动手。”贝贝他直立了起来，不断挥舞着一双前爪龇牙咧嘴说着。向林雷表示他对克莱德地深恶痛绝。

“不用你动手，到时候问出了母亲的现状。我第一个动手。”林雷冷然说道。

林雷府邸的密室当中，在十八只蜡烛地照耀下，整个密室是一片光明。林雷正在小心地进行炼制溶血毒毒粉的过程。

溶血毒毒粉。炼制过程真的很复杂，每一步都必须小心、小心再小心。

如果有一点失误，材料便会浪费了。

此刻在密室的桌子上摆放着各种炼金术士紧密的仪器，云苓等八种材料也一一被切碎了，分裂成了很多份。

“汩汩

林雷将药罐中的药汁给过滤了出来，再将这药汁放入另外一个干净的药罐。继续用火熬，同时林雷小心地将早已经称重好地另外三份材料放入其中。

“次序不能乱，现在应该放入蓝心草、黄姜、蔻仁。”

林雷目视着药罐，整个人精神力高度集中，仔细地观看着药罐内部的反应，每一个步骤必须非常准确。

整整一夜过去。

“终于完成一份药液了。”林雷小心地将这药罐中的少量透明药液过滤出来，倒在了一个白盘子中。

“这透明药液，跟清水，好像没什么区别。”林雷心中感叹道。

按照溶血毒毒粉的炼制方法介绍，最后地透明药液其实就已经算是溶血毒了。不过将它完全晾干，得到的溶血毒毒粉才是最纯粹地毒药。

其实这药液已经经过灼烧，水分已经不多了，估计十天内，就足以完全晾干，变成溶血毒毒粉了。

“第一份成功，明天晚上做第二份。”林雷很小心。

他不敢将所有材料一次性做，毕竟一旦失误就完蛋了。分成多次。至少失败一次也不怕。

一份毒药药粉，其实差不多够了。可以防万一，林雷还是准备多做几份毒药药粉出来。

玉兰历9999年十一月底。

林雷炼制地六份溶血毒毒粉终于完全晾干了，那白晶晶地透明地粉状物体，很难相信它可以令一个九级强者实力衰弱到极致。

“呼，材料虽然还有，可是六份溶血毒毒粉已经足够了。”林雷看着桌子上的六小包药粉，长舒一口气。

为了得到溶血毒药粉，林雷的确是劳心劳力。而如今，终于成功了。

“现在缺地，就是一个对克莱德下毒的机会。”林雷不由沉思了起来，如果既能对克莱德下毒抓住他，还能让人察觉不到是自己做的。

第六集 复仇的路 第二十六章 - 设计

很难！

如果是进入王宫当中，林雷必须要找到下毒的机会。而在王宫中要逼问克莱德，还要杀死克莱德。

“即使是不追求不暴露身份，可杀死了克莱德。想要逃出王宫都是很难的。”林雷脑子中不断地响起事情发生的一个个可能。

最后林雷判定――

“要在王宫中下毒，还想逃出来，几乎不可能。”林雷否定了这种方法，毕竟王宫中高手还是比较多的，除非自己进行龙化状态，才能杀出来。

可是龙化这个秘密，林雷不想暴露。

“只有在王宫外了。”林雷有些头疼。

在王宫外，如何让克莱德跟自己在一起，还要独处一地方。不管如何，那克莱德毕竟是国王。自己即使有事情要见对方，也是去王宫拜见。

总不能派人跟克莱德说，让克莱德来见自己吧！

林雷还没听说过，有臣子派人让国王见自己的。这明显与理不和，即使克莱德给自己面子，真的过来。恐怕克莱德心底也会怀疑警惕吧。

一旦警惕，那自己下毒成功率就低了。

“要找一个跟克莱德独处的机会，还要不在王宫当中。”来到芬莱城这么久了，林雷还没有发现，自己跟克莱德单独在一起过。

一般都是什么宴会。克莱德才会跟他见面。

可林雷，总不能在宴会上，大庭广众之下对克莱德下手吧。

“怎么办呢？”

林雷有些烦恼了。

进入十二月份，芬莱城中温度骤然下降，今年冬天地第一场雪也降下来了。整个芬莱城是一片银白，那寒气更是令许多贵族都尝尝躲在家里，懒得出去了。

依旧一件宽松长袍，林雷在两名护卫的保护下，便漫步在雪后的街道上。

“咯吱咯吱踩在积雪声，发出了声响。

雪后的芬莱城分外的妖娆，在绿叶路两边地贵族府邸院门之上有着一根根冰棱。朝阳的光芒在冰棱上发生折射，使得冰棱愈加夺目。

在府邸前的一排耸立的松树的枝头更是一片雪白，非常的漂亮。

景色很美。

可林雷的心情却不好。

“那克莱德已经是九级强者了。虽然九级到圣域很难，可说不定哪一天克莱德就突破了。到时候我就更加没希望了。”林雷真的等不起。

愈早对付克莱德，把握越大。

可是，他需要一个机会。

“老大，你看，旁边的府邸大多都整修过了呢，还有很多装饰物品。”贝贝地声音在林雷脑海中响起。

林雷走在路上，心不在焉自然没注意道。经过贝贝这么一说，林雷也注意到绿叶路两旁的府邸都和过去有了区别。

“这是……”林雷有些疑惑。

“挂好了，对。朝左边移一移。”旁边一座府邸的仆人们正在府邸门前挂着一些装饰品，旁边还有另外的人指挥着。

“那是，玉兰花！”林雷注意到那府邸门前挂着的装饰品的图案，正是玉兰花的图案。

林雷这个是时候才恍然。

“对了，现在都已经十二月了，没多少天就是玉兰节了。而且是万年玉兰节！”林雷也知道这个节日多么重要。

玉兰历10000年1月1日，恐怕是玉兰大陆最喧闹的日子了。怪不得每个贵族家府邸都进行整修装饰。

“咔嚓！”

一个挂饰品的仆人脚下的梯子一级竟然断掉了，那个仆人一脚踩空，整个人不由摔落下来。先跟梯子撞击一下，然后脑袋又撞击在地面岩石上，鲜血立即染红了地面。

旁边地仆人们立即慌了。

“没事吧。”一个个人立即扶起这位伤者。

“有点，有点头晕。”那位伤者声音微弱。幸亏梯子不高。他跌落下来跟地面撞击的力度不算大，这才小命保住了。

“行了。你今天先回去休息吧。科尔，你去照顾一下他。真是，这么高一点。都跌成这样。”那位管事的人摇头无奈说道。

那名叫科尔的仆人立即扶起那名伤者，将伤者朝住处带过去。

林雷看着这一幕，却愣住了。

“林，林雷大人？”那位管事这个时候才注意到林雷，立即走上前来跟林雷行礼。这座府邸是伯纳公爵的府邸，林雷曾经来过，这位管事自然认识林雷。

“林雷大人，早上好。”管事的躬身说道。

林雷这个时候才完全清醒了过来，脸上露出了兴奋的笑容，看到眼前的人，当即笑呵呵道：“呵呵，你也早上好啊。哈哈，走，我们回去。”

林雷兴奋地立即转身，带着护卫回去了。

“咦，大人怎么这么高兴了？”那两名护卫彼此低声说着。

他们可是看到林雷今天是一筹莫展的，怎么突然就变得这么兴奋了？

“这么简单地办法，我怎么没有想到！哈哈……”林雷不由拍了自己脑袋暗骂一声，自己的确是想的头脑蒙了。

此刻林雷已经有把握，让克莱德来见自己了。方法就是――受伤！

“我就装修炼斗气的时候，不小心伤了身体内部。我受伤了，以克莱德对我地态度，十有八九会亲自上门问候。”

林雷心中喜悦无比。

只要是自己府邸上。那自己要设计克莱德，那自然是简单轻松地多。

“对于神圣同盟地地位、财富我也不稀罕。等知道母亲的消息，杀了克莱德后。直接通过道森商会的渠道逃出神圣同盟地势力范围。”林雷心底倒是果决地很。

神圣同盟，对林雷一点吸引力都没有。

如今他唯一的亲人，弟弟小沃顿也是呆在奥布莱恩帝国。这神圣同盟对他也没有丝毫羁绊。

想杀死克莱德。还想身份不暴露。这几乎不可能，林雷只能做出一点点牺牲了。反正对于林雷而言，神圣同盟也没什么吸引力。

林雷府邸，泉水园当中。

林雷盘膝坐在草地上修炼着龙血斗气，体内地龙血斗气如海浪一般汹涌奔腾，冲击着经脉各处。

实际上如此修炼，一般七级战士也是承受不了。可是林雷跟他们不同，林雷是痛饮活龙血，一般龙血浇灌在体表。就会令身体防御强大的惊人。而林雷将龙血吞吃入体内，也使得经脉韧性达到惊人的程度。

“噗！”

林雷突然一口鲜血从口中喷出，脸色也白了起来。

“啊痛苦地低沉声音从林雷的喉咙中传出。

此刻泉水园门外的侍女护卫们，也隐隐约约听到了林雷那低沉的声音，他们贴着院门仔细地凝听了。

“林雷大人，好像很痛苦？”其中一名瘦些侍女疑惑道。

“好像是的。”另外一名丰满点的侍女也点头。

可是她们根本就不敢闯进去。

“林雷大人？”那名瘦些地侍女出声喊道。

“进，进来。”林雷的声音响起。

那两名侍女相视一眼，立即推开院门跑了进去。可是跑到草地的位置的时候，她们却是大吃一惊。地面上有着一大滩的鲜血，林雷脸色苍白地趴在地面上。

“扶我回房。”林雷低沉说道。

“是。是。”

两名侍女有些慌忙，一个扶着林雷的一只手臂，当即将林雷给扶到了林雷的独院卧室当中。

“大人，要请光明系魔法师吗？”那瘦弱一点的侍女连忙询问道。

“不用，我是体内受伤，魔法师没用。只能静心调养。”林雷深吸一口气，便在床上盘膝坐下，闭上了眼睛，“你们俩先出去吧。”

“是。大人。”两名侍女恭敬离开了。

无论光明系，还是水系等各系治疗魔法，都是一种恢复性的魔法，让受伤处修复。而对体内内腑受伤却是没什么办法的。

林雷地房间中。只有林雷跟耶鲁二人。

“老三，你没受伤？”耶鲁疑惑道。“你没受伤装受伤干什么？还这么急切地找我。”林雷在装受伤之前，就派人去找林雷了。

林雷低声说道：“耶鲁老大，这事情关系到我的大仇。耶鲁老大。我可以告诉你，那克莱德很可能是我的杀母仇人。”

“杀母仇人？”耶鲁一瞪眼，“老三，你要？”

“对。报仇。”林雷对自己的好兄弟并没有隐瞒。

“那个克莱德可是一名九级强者，你怎么报仇？而且他还是芬莱王国的国王。”耶鲁慌忙道，他有点担心林雷了。

林雷沉着道：“放心，我已经有十足把握对付他了。可是一旦杀了克莱德，那就是光明教廷能饶我不死，可日子一定会很难受。所以我决定，杀死克莱德后，就立即离开神圣同盟。”

“离开神圣同盟？”耶鲁一愣，但是转瞬他就明白了，“对，该离开。这事情你交给我。我道森商会的商业势力，在神圣同盟各大城市都有覆盖，要从神圣同盟神不知鬼不觉逃出去，简直轻松无比。”

“而且我们道森商会，还有易容化妆大师等等。”耶鲁是信心十足。

林雷也知道道森商会的势力庞大，玉兰大陆三大商会之一，岂是开玩笑的？

“我知道，所以耶鲁老大，我拜托你派人在绿叶路尽头的那座酒店中等我，到时候我一过去，你就帮忙安排让我离开神圣同盟。”

林雷很有自信，自己杀死克莱德后，绝对可以轻松到那座酒店中。

“放心。”耶鲁点了点头。

“老三。”耶鲁眉头皱着看着林雷，“你自己要小心啊。”

林蒙对耶鲁一笑：“耶鲁老大，你要对我有信心。”

林雷受伤地消息很快便传了出去，第一个得到这消息的不是芬莱王国国王，而是光明教廷的红衣大主教吉尔默。

但是很快，国王克莱德，还有诸多贵族也紧接着知道了林雷练功受伤的消息。修炼受伤，这虽然比较少，可还是有地。一般是那种修炼太刻苦，超越身体承受极限，就会导致身体垮掉，甚至于伤害体内内腑。“现在就等克莱德来了。”林雷穿着宽松长袍，脸色苍白地坐在卧室的椅子上。

贝贝也蹲在一旁地椅子上。

“林雷大人。”外面有侍女跑了过来。

林雷不由眼睛一亮，但是紧接着林雷又装作那种虚弱地模样，看着侍女过来，淡然道：“什么事？”

“吉尔默红衣大主教大人来了。”那侍女连忙说道。

“哦？”林雷心底忽然涌出一阵担忧。

吉尔默到来是他是预料之中的，可是林雷忽然想到……如果吉尔默在这，而这时候克莱德又过来。那自己要对付克莱德可就麻烦了。

毕竟吉尔默是一名九级大魔导，那溶血毒毒粉是削弱战士实力的，对魔法师可没什么影响。

“林雷！”这个时候，吉尔默地声音已经在门外响起了。

第六集 复仇的路 通知！

最近十几章，番茄感觉写的没有进入状态。过去那种激情，完全没有迸发出来。对于最近写的一些章节，番茄自己很不满意。

番茄想请假一日，认真思考一下后面到底该怎么写。

――――

番茄想到，这次请假可能又会遭到骂声。不过番茄不想多做解释，我所努力的，就是让《盘龙》的情节更加精彩，更加扣人心弦。

至于请假的，番茄肯定会补的。这是一定的。

第六集 复仇的路 第二十七章 - 酒

林雷不由转头朝厅门处看去。

穿着红色长袍地吉尔默腰杆笔直，笑容亲切。目光却是凌厉坚毅的很，在两名白衣祭祀的跟随下。吉尔默大步地步入了厅门当中。

“这吉尔默已经到了。希望克莱德来的慢一点。”林雷心中期待。

他这一个计划。唯一的弱点就是克莱德会和一个九级魔法师同时到来，毕竟溶血毒对于魔法师是无效地。

林雷当即站起。上前道：“吉尔默大人。”

“林雷。你看你。脸色这么苍白，快坐下。”吉尔默立即上前两步抉住林雷。

“吉尔默大人，没事，我虽然修炼斗气伤了内腑，可是正常地行动还是没问题的。只可惜。至少最近一段时间，我无法修炼斗气了。”林雷叹了一口气说道。

“这个时候你还想修炼?”吉尔默恼怒道，“外伤容易好。可这内腑伤可就危险了。如果不休养好，一辈子都要受其折磨。”

“谢谢吉尔默大人关心。”

林雷对于吉尔默。也是有着好感的。林雷不自由地朝厅门处看了一眼：“这个克莱德。希望来地晚一点。”

昨日地大雪令芬莱城非常的寒冷，王宫前地道路人还是极为稀少地，而此刻一只过百人地护卫队伍，正保护着一辆通体金色的豪奢马车出了王宫地宫门。

“嘎吱嘎吱”

马车车轮压在积雪上。

“兰塞姆，打开车门。”克莱德命令道。

这车厢内部空间极为大，恐怕五六个人进来也不会嫌拥挤，这兰塞姆正是克莱德的贴身宫廷侍者，兰塞姆当即应声道：“是。陛下。”他当即掀开车门门帘，顿时一阵寒气侵袭进来。

不过不论是兰塞姆，还是克莱德，都丝毫不惧这一点寒冷。那克莱德更只是内套内衣。外加一件外套而已，而兰塞姆。则是穿着传统性宫廷侍者的服装。

“这林雷，竟然修炼斗气伤了内腑。真是。”克莱德不由笑着感叹道。

兰塞姆低声附和道：“那林雷大人年纪轻轻。就有如此成就。即使天赋再高，也是需要刻苦修炼地。一个战士，能够修炼斗气修炼到伤了内腑。也可以看出他修炼的程度。”

人地身体。极限可能很高很高。

可是每一次激发地潜力。不能太大，这战士修炼，勤奋刻苦固然好。可也不能修炼地过头，令身体承受不了。

“是啊。这林雷。将来成就不可限量。”克莱德也点头赞同。

兰塞姆看了看克莱德地脸色心中暗自惊叹。

他作为克莱德地贴身宫廷侍者，对于自己的主人可是了解地很深，以克莱德那种霸道地性格，很少对一个人那么客气。可对于林雷，克莱德可从头到尾没有丝毫不客气过。

“可惜当年陛下他，唉，陛下他自知无望踏入圣域，这才对林雷如此重视吧。”兰塞姆很清楚克莱德地秘密。

克莱德虽然是九级强者。可是兰塞姆却知道……除非光明之主降下神力帮忙。否则克莱德一生不可能踏入圣域。

“陛下，林雷大人的府邸要到了。”兰塞姆轻声说道。

透过车门，清晰看到不远处林雷府邸地大门，而这时候那大门处站立的两名虎背熊腰的强壮战士，这两名战士正是来自于光明教廷王牌骑士团的精英人物。

“嘎吱!”马车停稳。

兰塞姆率先下了马车，而后恭敬地恭候克莱德步下马车。

“拜见陛下。”那看门的两名战士都躬身说道。

“哦，有人在我之前来了?”克莱德注意到停在一边地另外一辆奢华马车，同时还有着一群光明神殿骑士在那边呆着。

“是地。吉尔默大人已经来了。”那看门的其中一名骑士恭敬地回答。

“吉尔默大人来了?也好。”克莱德回头看了一眼自己的队伍。“你们都在这呆着。兰塞姆。跟我进去。”说着。克莱德便带着自己的贴身侍者便迈入了府邸的大门。

******

此刻的林雷还在跟吉尔默谈着。他并不知道克莱德已经到了门口。

“这吉尔默还不走?”林雷心底有些急了。

如果吉尔默跟他这么谈论下去，那要谈到什么，这时间拖地越久，可是越麻烦啊。林雷心底一急，当即捂住嘴巴。

“咳。咳!”林雷连续咳了几声。咳嗽地苍白地脸都涨地红了。

“林雷。”吉尔默倒是大吃一惊。

他没想到林雷竟然会伤地如此严重。

“林雷，我带来的药你要好好的服用，这是对身体内腑有修复作用的。”吉尔默连忙说道。“你身体不好。那就早点休息，我就不在这打扰你休息了。”说着吉尔默便站了起来。

咳嗽过后。林雷脸色苍白地更无一丝血色。

“吉尔默大人，真是抱歉。”林雷歉意说道。

“没事。你好好休息。身体最重要。”吉尔默嘱托两声。便带着两名白衣祭祀出了房门。

那克莱德带着兰塞姆。刚刚迈入林雷府邸地大门，却听到后面地呼唤声：“陛下。陛下。”

克莱德疑惑掉头看去。只见梅丽特正从马车上快速跳下：“陛下。”

“梅丽特，你也来了?”克莱德笑着停下等梅丽特。

梅丽特跑到克莱德面前。恭维道：“林雷大人都受伤了，我怎么会不来呢?陛下。你怎么就带着兰塞姆一个人就进去了呢，这样不安全!”梅丽特连忙劝说道。

国王到一个臣子家里。一般护卫人马都是直接带进去的。

一是为了安全着想。第二个也是彰显国王地权力地位。

“不用了，我只是来看看林雷，不用大张旗鼓。”克莱德笑道，“更何况，在芬莱城这地方，你还以为有谁可以威胁到我?”

克莱德地自信并不是无的放矢。

首先，一般九级强者。克莱德根本不畏惧，真正令克莱德畏惧的也只有达到圣域的强者了，可是圣域强者会来刺杀他一个国王吗?而且这可是芬莱城――光明教廷地圣都!

在光明教廷的大本营，谁敢放肆?

“是，是。是属下多虑了。”梅丽特忙道。

“走吧，我们一起进去。”克莱德这带着梅丽特、兰塞姆朝里面走去。

“陛下，林雷大人正在东院的独院当中养伤。奴婢带大人潜去。”在俏丽地侍女地带领下。克莱德、梅丽特、兰塞姆三人便朝林雷休养地地方走去。可是走到一半――

克莱德三人便看到了带着两名白衣祭祀的吉尔默。

“吉尔默大人。”克莱德、梅丽特、兰塞姆同时行礼。

“克莱德。你也来了。”吉尔默点头道，“这次林雷内腑伤应该不轻呢。刚才他还在咳嗽，你们去看望他地时候，不要浪费他太多时间。看望一下也就行了。让他好好休息。”

“明白。”克莱德点了点头。

“那我就先走了。”吉尔默点了点头，便带着两名白衣祭祀先离开了。

克莱德带着梅丽特、兰塞姆朝林雷地住处走去。

这吉尔默离开，也令林雷暗松一口气，可是还没等林雷歇息，一名侍女便快步跑了过来传讯了。

“林雷大人。国王陛下带着右相大人来了。”这侍女连忙宴报道。

“来了?”

林雷眼睛一亮。

“等了这么久，终于来了。”林雷心底有些忍不住激动了起来，“你先出去。”林雷当即将侍女给屏退下去。而后林雷又在一旁安然坐了下来。静候克莱德地到来。

仅仅几秒钟。林雷就听到脚步声了。

“林雷。”那克莱德刚刚走到厅门门口声音就响起来了。三两步下就走到林雷面前，非常关心地说道，“林雷。你脸色不大好啊。快，坐下。休息。好好休息。”

林雷被克莱德按地又坐了下来。

“林雷大人。”那梅丽特也对林雷行礼道。

“谢谢陛下。谢谢梅丽特大人。”林雷略显无力地说道。

只是林雷心底那股兴奋已经开始奔腾。当初知道自己父亲死掉。林雷让希尔曼叔叔带着家族传承之宝‘战刀屠戮’前往奥布莱恩帝国。就已经有了不惜身死地复仇决心。

父亲，母亲!

父亲的死。也跟克莱德有关系。如果不是克莱德当初让帕德森派人掳走自己母亲。父亲又怎么会去复仇最终丢掉性命，至于母亲，当然跟这克莱德有关系。

“陛下。我没事，我只是内腑受了一点伤，斗气无法再修炼而已，平常活动还是没问题的。”林雷笑着说道。

“这就好。这就好。”克莱德也露出一丝笑容。

“梅丽特大人这次也来了。”林雷忽然想到什么，惊喜道。“对了。上一次梅丽特大人送我地一瓶好酒我还没有喝呢。今天陛下跟梅丽特大人都到了。那我们就一起喝点吧。”

林雷说着便朝旁边地酒柜走去。

“不用，林雷，你身体有伤。不要喝酒。”克莱德劝说道。

“没事，我这伤只是小伤。而且喝点酒。还能让活络血脉。”林雷说着便取出了四个酒杯。一瓶红酒。“兰塞姆。你也坐下吧，在我这里，就不需要客气了。”

对于兰塞姆，林雷是非常清楚的。

身为陛下地贴身侍者，兰塞姆的实力还是极为强的，虽然林雷无法明确确认，可是在林雷看来。这兰塞姆至少是七级强者，甚至于可能是八级强者。

“不用，我不喝酒。”兰塞姆摇头拒绝道。

作为陛下贴身侍者，要时刻保持清醒。

“林雷，兰塞姆不喝酒地。不用让他喝酒了。”克莱德对林雷摇头道，“林雷。吉尔默大人刚才碰到我，还说你咳嗽地很厉害，让你好好休息，我们还是别喝酒了。”

不喝酒?

别人不知道，林雷自己很清楚。自己下地溶血毒，可就在酒里。如果克莱德不喝酒。怎么让他中毒?

“没事。吉尔默大人是太关心我了才这么说地。”林雷笑着给大家倒了酒，“克莱德陛下。这瓶酒可是非常不错地，梅丽特大人。来，大家举杯。”林雷说着便举杯了。

克莱德、梅丽特也只得举杯。

清脆地玻璃杯碰撞声。而后克莱德、梅丽特、林雷便都饮了一口。

“咳!”

林雷猛然咳嗽了起来。将口中地酒也都咳嗽了出来，咳嗽地很剧烈。咳嗽地让林雷脸上有了一阵病态地红。

“林雷。让你别喝酒，你非要喝酒。”克莱德不满说道。连忙去抉林雷。

“没事。”林雷笑着伸手阻止克莱德。

忽然。林雷凝视克莱德，郑重说道：“陛下。我有一件非常重要地事情。要跟陛下你谈。”

“很重要地事情?”克莱德被林雷如此表情迷惑了。

第六集 复仇的路 第二十八章　母亲的生死

林雷谨慎朝两边看了几眼，低声说道：“陛下，请等一下，我将外面的人给屏退。”说着，林雷便朝门口出去，直接对着厅门外的两名护卫喝道：“你们都出去，没有我的吩咐，不允许任何人进入院子。”

“是，林雷大人。”

那两名护卫恭敬地离开了，顿时整个独院当中，只剩下林雷、克莱德、梅丽特以及兰塞姆了。

“吱呀。”林雷悄然关闭上房门。

“林雷，什么事情如此神秘，还要关上房门？”克莱德笑着说道。

林雷看了这克莱德一眼，心底冷笑。他自己很清楚，这克莱德已经中了溶血毒，只是溶血毒对身体没有什么危害，只是会阻碍斗气运转。只要不运转斗气就不会发现已经中了溶血毒。

“这件事情的确很重要。”林雷脸色肃穆。

可是此刻兰塞姆却悄悄靠近克莱德，兰塞姆身为国王贴身侍者，他感觉到此刻的环境有点威胁，虽然在兰塞姆看来，以陛下九级强者实力，加上他八级强者的实力。这里根本没人威胁到他们。

可小心总没大错。

“陛下。”林雷郑重看着克莱德，“我母亲在我很小的时候就去世了。”

克莱德点头，他查过林雷的身世讯息，林雷的母亲是生下林雷弟弟小沃顿而难产死了。

“我的记忆中，没感觉到什么母亲的关爱。我的记忆之中只有严厉的父亲，我的父亲对我很严厉，不管是战士训练，还是贵族方面的各种知识教育。我父亲地要求很高、很严厉。”

林雷看着克莱德，缓缓说道。

克莱德有些疑惑，他不明白林雷说这些，跟所谓的很重要的事情有什么关系。可是身为一位国王，克莱德很有风度地没有打断林雷说话。

“想必陛下也知道了。我巴鲁克家族，就是龙血战士家族。”林雷脸上有了一抹自豪地神色。

“是的，四大终极战士家族之一的龙血战士家族。这是一个很辉煌的古老家族。”克莱德赞叹道。

林雷摇头说道：“那只是过去辉煌，我的家族衰败到甚至于连家族地传承之宝都没了，数百年来。我巴鲁克家族历代先辈都想要夺回传承之宝。可一直灭有实现。陛下，你知道我被恩斯特魔法学院录取，我离开家地那天，我的父亲对我说了什么吗？”

“说了什么？”克莱德看着林雷。

“我的父亲说了，如果我以后不将家族传承之宝夺回。他，死也不会原谅我！”林雷身体微微有些发抖。

克莱德、梅丽特，甚至于连兰塞姆，都不由睁大眼睛。一个父亲，竟然对儿子说这样的话。“你父亲过分了。”克莱德说道。

“不。”

林雷郑重摇头道，“我明白我父亲心中地愿望，我龙血战士家族沉迷了几百年，几百年来没有一个真正的强者出现。我父亲明白。我将会是几百年来，家族地最强者。家族数百年的希望就在我身上。你说，我父亲会容忍我失败吗？”克莱德有些明白了。

“我父亲一辈子的希望。就是希望这战刀屠戮回归家族。”林雷声音愈加凌厉了起来。“我在恩斯特魔法学院，一直不敢放松。拼命地修炼。我一直记着父亲的希望，父亲的嘱托！”

克莱德三人也有点明白林雷心底的所想了。

“就在大半年前，我那件梦醒石雕拍卖后，我就回去了，那一次，我是带着战刀屠戮回去的。”林雷声音高昂了起来。

克莱德、兰塞姆、梅丽特三人也愣了。

因为他们知道，这一次，林雷的父亲已经死了。

“可当我兴冲冲地回去，迎接我的，却是我父亲死去地消息，他临死都没有看到战刀屠戮，我连父亲最后一面，也没有见到。我这么多年地刻苦修炼，就是希望父亲能够高兴，可惜……”林雷脸上肌肉都开始抽搐了起来，脸色恐怖地很。

克莱德三人也明白林雷心中地感情了。

“林雷，不要太伤心了。”克莱德感叹道。

林雷却冷然一笑：“可是，你们知道我父亲是怎么死的吗？”

克莱德、梅丽特、兰塞姆三人都一怔。

“我父亲，是陛下你地弟弟，帕德森公爵杀死地！！！”林雷眼睛开始泛红。

“什么！”克莱德震惊了起来，旁边的梅丽特、兰塞姆也是大吃一惊。

“所以，我杀了帕德森！”林雷声音显得阴狠。

这个时候，兰塞姆第一个感觉到房间中地气氛不对了，不由他警惕地朝克莱德靠了靠。时刻提防着林雷。然而就在这个时候，兰塞姆感到一阵风声，兰塞姆作为一个八级强者，知道转头来不及，只得挥臂去挡。

“咔嚓！”

一阵剧烈地疼痛传递过来，而后兰塞姆便感觉不到自己地手的存在。而这个时候，兰塞姆眼角地余光也注意到了――

一个体积足有半米长的地鼠形魔兽满嘴鲜血地在他面前，除了注意到这满是鲜血的獠牙，他还注意到了那极速挥动地利爪。在如今近距离下，兰塞姆根本来不及躲避。

太快了！！！

“噗哧。”

利爪直接割裂了兰塞姆地喉咙，兰塞姆愣愣看着这一幕，眼神也渐渐地暗淡了下来。

他怎么都不明白，这一个足有半米长的魔兽老鼠是什么时候冒出来的。他可是在进入房间的第一时间，就仔细观察了房间。他只是注意到一只趴在地毯上的只有巴掌大小的小影鼠。

巴掌大的黑色影鼠，有威胁吗？

对于八级强者而言，一点威胁都没有。兰塞姆丝毫没有其警惕之

就这样，在没有准备之下，兰塞姆这个八级强者竟然这么轻易地就被影鼠贝贝给杀死了。实际上他死的也不冤枉，以贝贝的实力。兰塞姆即使正面应战，恐怕也挡不了几招。

“兰塞姆。”克莱德、梅丽特二人都是大惊。

堂堂八级强者，竟然一个照面就死了。他们二人都震惊得看向那只魔兽影鼠。在他们地注视下，影鼠贝贝体积缩小，恢复成巴掌大小。最后跳到林雷地肩膀上。

“贝贝。做地好。”林雷抚摸了一下贝贝的小脑袋。

贝贝非常享受地眯起了眼睛。

林雷转头继续看向克莱德，那冷漠地眼神令克莱德心中大惊。

“林雷，你要干什么？”克莱德冷喝道，同时克莱德也运转起体内的斗气。可就在这时候，克莱德却感觉到原本通常的经脉大道。如今仿佛完全被阻塞了一样。

以克莱德九级强者地浑厚斗气，过去可以如涛浪一般奔腾，可如今只能艰难地运转如小溪一般的斗气。而且则斗气还时而会断流。此刻克莱德地斗气，恐怕只有全盛期地百分之一左右了。

“陛下，你别喊叫，别反抗。反抗，就是死。”林雷淡然说道。

克莱德瞬间就明白自身处境了。

如今他恐怕只能靠肉体力量了，以他如今的实力只能勉强赶上一个六级战士而已。可是林雷肩膀上的那只小影鼠。连八级强者兰塞姆都可以瞬间杀死。

克莱德丝毫不怀疑，林雷跟他的魔兽。有瞬间杀死他的能力。

“林雷，你敢。你敢刺杀陛下？”惊恐地梅丽特不由喊道。

“闭嘴。”林雷冷冷瞥了一眼梅丽特。

梅丽特地肉体力量并不强。如今斗气更是近乎完全无法运转，他的肉体力量只能勉强赶上一名四级战士而已。

梅丽特也是一下子明白了自身处境。不敢对林雷大喊大叫，但是依旧劝说道：“林雷，你有大好的前途，将来，你成为光明教廷的高层，说不定以后还可能成为新任光明教皇。可你现在为什么非要自断前程呢？林雷，我相信，陛下一定不会怪罪你杀死帕德森的。他对付你父亲，他是咎由自取。”说着梅丽特还看向克莱德。

克莱德也点头道：“林雷，这次的事情，我可以当没发生。那帕德森，死了也就死了。”

“林雷，陛下都说了，你不要糊涂了啊。”梅丽特连忙说道。

“闭嘴！”林雷猛然一挥手。

林雷右手手指如同钢爪一样，直接抓住了梅丽特的喉咙，一下子将梅丽特给悬提了起来。

“啊，啊，啊！”梅丽特惊恐地看着林雷，祈求看着林雷。

“林雷。”克莱德当即出声。

林雷却冷笑地手指用力，最后手一松。

“咔嚓！”一声，那梅丽特整个人摔落到地面上，他不停地捂着喉咙，艰难地发出啊，啊声，在临死的时候，他心中都无法相信……今天他跟克莱德陛下一起过来，竟然会是这么一个结局。

临死瞬间，梅丽特也回想起生前一幕幕场景，他想到最多是还是女人。

“如果知道要被林雷杀死，那天，就不该放过那个艾丽斯了。”梅丽特在最后时刻，想地却是这个。

林雷冷笑看着克莱德。

“林雷，你为什么要对我下手？我好像待你不薄吧。”克莱德看着林雷，可是这个时候克莱德心底却期盼道：“雪狮，快带人来啊。快，快！！！”克莱德身为九级强者，他也是有魔兽的。

雪狮，是源自于北方地八级魔兽冰寒雪狮，平常时候就是呆在王宫当中。

因为灵魂契约的关系，雪狮跟克莱德心意相通。克莱德在遭遇到危险地时候，雪狮已经知道了。克莱德自己很清楚，他现在要做地就是……拖延时间，尽量地拖延时间！

“对，你是待我不薄！可是，我的母亲呢？”林雷死死盯着克莱德。

如果不是克莱德当初派人掳走母亲，自己地父亲恐怕还活着，自己的母亲也应该还呆在家里。自己的父母应该都还健在！可就因为克莱德当初的行为，令自己没有了父母。

“母亲，你母亲不是难产死了吗？”克莱德不解说道。

“难产？”林雷哈哈笑了起来，笑得癫狂，而后冷视克莱德，“那不过是掩饰地谎言而已。克莱德，当初我母亲生下我弟弟，母亲跟父亲都去了光明神殿祈福，可是回到酒店的当天夜里，就被人虏获了。”

“克莱德，难道你忘记了，十二年前，你让帕德森派人掳走我母亲的事情？”林雷冷视克莱德，“别否认，帕德森已经交代了一切。”

“那，那是你母亲？”克莱德完全怔住了。

“怎么，想起来了？”林雷眼中煞气奔腾，“说，我母亲现在怎么样了？告诉我，她是生，还是死？”

克莱德淡然道：“你母亲，我交给了另外一个人。你惹不起的一个人，我也惹不起的一个人。”

“另外一个人？”林雷完全不明白了。

同时林雷心底也升起一丝希望，一个连克莱德都惹不起的人物竟然要掳走自己母亲。恐怕有什么重要原因，或许……自己母亲还活着。

克莱德冷笑说道：“可是，我可以告诉你，你母亲已经死了，必死无疑。”

“不。”林雷一瞪眼。“你不相信？”克莱德到了这个份上，却笑了起来。

第六集 复仇的路 第二十九章　来多少，杀多少！

王宫当中。

克莱德收服的魔兽冰寒雪狮在王宫当中有专门的十几个人照料，照料时间长了，照料冰寒雪狮的侍者们已经能够从冰寒雪狮的吼叫声，猜出冰寒雪狮的意思了。

“雪狮呢？”穿着白色宫廷侍者服装的男子尖细的声音响起。

“大人，雪狮现在正在睡觉。”那服侍雪狮的侍者恭敬道。

“恩。”这位白袍宫廷侍者傲然点了点头。

“吼，吼”忽然一阵急促的吼叫声响起，那声音前所未有地急促、焦急。

那服侍雪狮的侍者听了脸色顿时大变，那白袍宫廷侍者更是急促问道：“怎么了，雪狮怎么了？”

那雪狮在急促愤怒地吼叫声当中，很快就冲了过来。

“陛下，陛下有危险。”那服侍雪狮的侍者惊恐道，“快，十年前也发生过这种事情，肯定是陛下发生了危险。快，快去保护陛下，大人，陛下他现在在哪里？”

白袍宫廷侍者也是脸色大变：“陛下，陛下他出王宫了，对，是去了林雷大人府上。”

“快，快去保护陛下。”那侍者吼道。

同时这侍者也是直接跳上了雪狮的背上，他成天喂养这雪狮，雪狮对他也没有太大敌意，还是愿意让他乘坐的。而就在这个时候，五个人影就飞速冲了过来，这五个人正是王宫中的高手。

“雪狮，陛下有危险？”一个金发中年人对着雪狮喝道。

那雪狮不停低吼着，同时也点头。

“快，去林雷大人府上，陛下就在那。”另外一个碧发高手连忙说道。

“老四，你快去找凯撒大人。”金发中年人喝道。

凯撒大人是他们这一批人的首脑。也是芬莱王国当中的顶级强者。效忠芬莱王国的九级强者总共只有两个，一个是克莱德本身，第二个就是这位凯撒大人。

凯撒因为地位高，所以根本不需要长期住在王宫当中。

“是，二哥。你们快去保护陛下。我去找凯撒大人。”这碧发中年人当即快速跑了出去。

“雪狮。走。”

这四个人立即带着雪狮快速朝林雷的府邸冲了过去。

林雷府邸当中。此刻林雷休养居住的独院当中，除了两个尸体，也只有克莱德跟林雷两个人。

“不，你怎么知道我母亲死了？你不是将我母亲给另外一个人了吗，那个人你也不敢得罪。我不相信。那种有地位的人，要将我地母亲虏获去只是杀死。”林雷不相信。

父亲已经死了，林雷不想自己的母亲也死了。

在心底深处，林雷也渴望自己的亲人能够活着！

“哈哈……”克莱德笑了起来，怜悯地看着林雷，“林雷，我可以明确告诉你。那位大人物，不是他让我虏获你母亲。而是我擅自作主张，虏获你母亲送给他的。因为我知道……他很需要你母亲这样的女人。”

“而我也很清楚。这位大人物过去弄了不少像你母亲这样地女人，她们地结局无一例外。全部死了。”克莱德眼中有着一丝猖狂地笑意。

林雷仿佛被雷电劈中一样。身体晃了一下。

“无一例外？”林雷看着克莱德。

克莱德怜悯看着林雷：“林雷，你本来会有一个非常耀眼的未来。可是你自己却选择了这一条道路。你既然选择了这一条路，你的未来也是被决定了。”

“哈哈，哈哈哈哈……”林雷陡然大笑了起来，脸上肌肉都抽搐了起来。

林雷双眼死死盯着克莱德：“克莱德，是你，是你害死了我母亲，最后还使得我父亲也死了。如果不是你，我现在恐怕是在跟我的父母过着快乐的生活，是你，一切都是你，是你毁掉了一

林雷单手一伸，从旁边取出了一把平刀。

“你要干什么？”克莱德那双虎目瞪着林雷。

“干什么？”林雷却是看着手中这柄平刀，“过去，我都是进行石雕，而今天……我想尝试一下肉雕。”林雷地眼神竟然泛起了淡淡的暗金色，就如那棘背铁甲龙一般的无情、冷漠！此刻在盘龙之戒中的德林柯沃特也一直保持着沉默。

从小看着林雷长大，德林柯沃特很清楚林雷。

林雷非常地重视亲人、兄弟。为了亲人、兄弟，林雷甚至于不畏惧死亡。而此刻导致父亲和母亲都死去的元凶就在林雷面前，此刻的林雷是不可能平静下来的。

“肉雕？”克莱德一怔。林雷目光凌厉，仔细地打量着克莱德全身：“放心，你如此强壮的身体，我绝对有把握，在切割下一千刀后。让你变成一个女人地形状死去。”林雷声音森寒，那杀气更是毫无掩饰。

“你。”克莱德脸色完全冷了下来，恶狠狠道，“林雷，我一定会杀了你，让你跟你那倒霉的父亲母亲一起团聚。”“团聚？”

想到父亲、母亲，林雷心底杀意更盛。

“感受一下我地平刀刀法吧。”林雷脸上如同覆盖了一层寒霜，单手一挥，那平刀直接朝克莱德的腰腹部削去。可是当平刀距离克莱德身体大概十厘米左右，竟然受到了一种怪异地阻力。

一道透明地波纹竟然凭空诞生，轻易挡住了林雷这“这是什么？”林雷完全惊讶了。

“我说过，我一定会让你死。”克莱德站了起来，傲然看着林雷。克莱德那强壮地身躯令克莱德就如同一个愤怒的狮子。

“不可能。”

林雷体内龙血斗气爆发，手中地平刀狠狠地朝克莱德身体砍去。

“噗！”“噗！”……连续七刀，每一刀砍的是不同的位置。可是不管是什么位置，当距离克莱德大概十厘米左右的时候，总是会被透明波纹给阻拦住。

“你杀不了我的。”克莱德傲然道。

“吼林雷肩膀上地贝贝突然张开血盆大口。狠狠地朝克莱德咬去。克莱德面对贝贝这一獠牙，似乎有些畏惧。可是可能对于身上的防御太自信，竟然不闪躲。

贝贝的獠牙也咬在了那透明地防御上，那透明防御表面竟然闪现出七彩的光芒，最后七彩光芒又消失了。

“恩？”

克莱德脸色大变。“好强的攻击。”克莱德再也不敢任凭贝贝咬了。当即朝外面冲去。

“老大，攻击，攻击他。他身上地防御不是他自己地，恐怕是什么魔法卷轴，肯定是有能量限制的。你攻击肯定消耗卷轴能量，能量消耗光他必死无疑。”贝贝急促地对林雷传音道。

林雷也是瞬间明白这个道理。

“想逃！”

林雷身体表面立即浮现出一块块黑色的鳞甲，那锋利地尖刺从林雷的肘部、膝盖部位都冒了出来。一条如同钢铁长鞭般的龙尾也冒了出来，林雷地背部、额头都冒出了尖刺。

龙化，完全龙化！

林雷正常情况下已经踏入了七级，一旦龙化，更是达到了九级的初阶。

“咻。”林雷脚下一蹬，顿时大理石地面龟裂了下来。林雷化为一条幻影直接冲向克莱德。如今的克莱德只能依靠那可怜的一点肉体力量，速度根本快不起来。

林雷那覆盖鳞片的有力的右爪。狠狠地砸向克莱德。

“啪！”一股恐怖的力量砸在克莱德身体表面的防御上，虽然这防御可以保护克莱德。可是力量是有传递地。就好比。克莱德躲在一辆坚固的马车里。别人攻击到马车，虽然克莱德本人没受伤。可是马车本身却被砸飞了。克莱德自然也跟着被砸飞了。

现在就是这种情况。

克莱德整个人被砸地飞了起来。而后狠狠撞击在那木板屏风上，木板屏风被这股冲击力撞击地完全碎裂开来。可是克莱德本人却是毫发未伤。他一骨碌爬起来。

“龙血战士，他竟然可以变成龙血战士。”克莱德看到完全龙化地林雷，完全震惊了。

过去实力还不怎么样的林雷，龙化后竟然拥有九级战士地力量。终极战士之名，果然不是虚地。

“不能继续下去，否则这命运守护会崩溃的。”克莱德最大地依仗就是命运守护，这是当年光明教皇赏给克莱德的，这命运守护作为最顶尖的防御魔法卷轴，足以帮助克莱德挡住一个圣域强者的一次强力攻击。

可以挡住圣域强者的一次强力攻击。

而九级强者，恐怕要攻击数十次上百次，才能攻破。

“克莱德，我不相信你这防御魔法卷轴的能量是无穷无尽的。”完全龙化的林雷，一步步朝克莱德走去。

看着全身覆盖鳞片，背部还满是尖刺的林雷，特别那条龙尾时而挥舞，克莱德感觉自己就是遇到了一个人形的魔兽。如果是过去，他丝毫不惧，可是他现在实力十不存一！

“呼！”克莱德猛然一窜，就朝窗户窜了过去。

“咻！”

林雷的龙尾狠狠地抽了过去，后发先至，直接抽在了克莱德身上。克莱德整个人狠狠砸在窗户边沿上，撞碎了窗户边沿滚到了庭院当中。林雷脚下一蹬整个人就冲了出去，地面寸寸龟裂。

“你还想逃？”

林雷的龙化的双手、双脚疯狂的攻击向克莱德，而影鼠贝贝也在一旁不断地攻击着克莱德，想要尽量地消耗克莱德那防御的能量。

克莱德靠着自己丰富的经验，加上七级战士的移动能力，以及那命运守护的防御尽量地躲避着林雷的攻击，尽量地拖延时间。

“保护陛下，保护陛下！”

“吼

外面忽然传来大叫声，同时还有着魔兽的吼叫声。

“林雷，你今天必死无疑。”克莱德大喜。这个时候他感觉到自己的命运守护还足有近一半的能量，完全可以抵挡住林雷。林雷目光一寒。

“来一个是杀，来两个也是杀，有多少，杀多少。”林雷此刻杀气奔腾。

“啪！”林雷那龙尾狠狠地抽在克莱德身上，克莱德整个人狠狠撞击在院墙上，院墙上顿时出现裂痕。而同时一道黑影的利爪又狠狠地抓在克莱德身上，令克莱德又狠狠砸在地面上。

贝贝跟林雷正不断攻击克莱德。

“蓬！”

院门关闭的大门忽然被撞得裂开了，碎裂地木块四处飞溅，一头足有五米长，近三米高的通体雪白毛发的狮子猛然便冲了进来，口中更是喷出了数百根如同标枪的碧蓝色尖锥，在它的后面，更有着一群王宫高手跟着冲了进来。

第六集 复仇的路 第三十章　死，也要杀！

紧跟着冰寒雪狮冲进来的一群战士们看到庭院中的场景大吃一惊。

“这是什么怪物？”

庭院中那全身覆盖着黑色鳞片，那背部一根根散发着冰冷金属光芒的尖刺，还有那一条不停甩动的钢铁长鞭龙尾。特别是这个怪物掉头看向他们的时候，他们都注意到这个怪物那诡异地暗金色瞳孔。

这暗金色瞳孔中，有的是无情、冷漠、杀戮！

“吼！”冰寒雪狮没有丝毫畏惧，第一个冲向了在众人眼中的怪物。

冰寒雪狮口中喷出的众多碧蓝色尖锥，那怪物竟然一点都不躲闪，任凭撞击在身上鳞片上。发出噼里啪啦地撞击碎裂声。这些攻击竟然没有伤他一点。

“滚开！”一道沙哑低沉地怒吼声从这怪物口中吼出。

那右腿划出一条圆弧形的幻影，狠狠地劈在了冰寒雪狮地身上。冰寒雪狮竟然被活活地给踢飞了开去。这可是八级魔兽啊，竟然被一脚给踢飞了。

他们又怎么知道，完全龙化后，林雷已经踏入了九级的门槛。

“杀了他，给我杀了他！！！”克莱德愤怒地大声疾呼道。

那些被眼前一幕震撼的高手们这个时候才清醒过来，立即一个个怒吼着拔出手中的武器朝林雷杀了过来。同时这些高手们拥有地一只只魔兽也开始朝林雷冲杀了过来。

魔兽雪狼。魔兽赤血战马，魔兽猛犸象，魔兽青风雕……

一只只魔兽从地面、空中不断地朝林雷涌去。林雷就好像一个漩涡一样，吸引周围所有的战士、魔兽涌了过来。这种数量型的压迫，的确很恐怖。

林雷死死盯着前方的克莱德。贝贝正不断地攻击着克莱德，消耗着克莱德体表命运守护地能量。

“克莱德，今天，我必要杀你。”林雷根本不在乎周围的战士。此刻出现的战士最强的一个才八级战士。林雷虽然龙化只是初入九级，可是林雷继承了棘背铁甲龙的最大优点――防御强的可怕！

八级的攻击，在覆盖林雷全身的鳞片面前，根本伤不了林雷一丝。

“嗬一位虎背熊腰足有两米高的强壮战士，举着一柄巨斧就狠狠地朝林雷劈了过来。巨斧斧刃表面流转着火红色地光芒，甚至于让周围空间温度都提升了。

“滚开。”

林雷根本不躲避。他的利爪直接握手成铁拳，拳头刺破了空气，以惊人的速度直接砸在了斧刃上。

“蓬！”

那结实、极重的巨斧竟然被林雷的拳头给砸的粉碎了开来，林雷的拳头根本不受影响，直接穿透了这名强壮战士的胸膛。当刺穿这名战士胸膛的时候，林雷另外一只手也极速插了进来――

“嗬

林雷双臂一用力，竟然从中央将这个强壮战士直接给撕裂成两半，鲜血浇灌在林雷的鳞甲上，使得林雷就如同一个源自于地狱地恶魔一样。

“二哥！”

另外三个战士立即愤怒地大喊了起来，林雷杀的正是四个八级战士之中的一个。这三名中年人眼睛立即红了。立即带着自己的魔兽一同杀向林雷。

“啪！”林雷那条龙尾忽然狠狠地抽向侧方。

一名准备从后方偷袭林雷的高瘦的金发男子直接被林雷的龙尾给抽的脑袋破裂，鲜血飞溅。

“他是恶魔，是恶魔，大家杀！”完全被林雷给吓住的人立即大喊了起来。

这个时候从远处朝庭院中涌来越来越多地人，甚至于连原先林雷府邸上的护卫也冲过来开始攻击林雷了。因为鳞甲完全覆盖全身，甚至于连脸上都覆盖，根本没人知道……这个怪物，就是林雷！

在所有人心中，这是一个恐怖的恶魔！

杀！

“陛下。你快走。”两名八级战士跳到了克莱德的旁边，然而他们地话音刚落，一道黑影便冲向他们其中一个。这两名八级战士反应也是极快，整个人一晃。便成了幻影。

“啊！”

一名战士的肩膀上一块肉被硬生生地撕裂掉了，那黑色幻影不断地对其中一个八级战士进攻。靠着利爪、獠牙只是在短暂地时间。竟然在这名战士身上撕咬下了十几块肉，鲜血不断地喷出。

失血过多，肌肉撕裂过多。也令这名八级战士脚下步伐一个踉跄。

“咔嚓！”

锋利地一巴掌直接拍在了他的脑袋上，脑门碎裂，当场惨死。

“贝贝，攻击克莱德！”林雷的声音在贝贝地脑海中响起。

“知道了，老大！”

“呼！”克莱德却趁机一下子跃出了庭院。

“呦贝贝的尖啸声再次高亢响起，化为一道极速的黑色幻影，直接撞击在庭院院墙上，已经龟裂开来的院墙直接轰然碎裂，贝贝直接冲出去，急促攻击向克莱德。

“杀了这个恶魔，所有人，给我杀了他！”克莱德大声地疾呼道。

“陛下！”

涌进林雷府邸的人已经越来越多了，王宫中的数千军人已经都冲过来护驾了。还有不少贵族发现动静后，也立即命令自己的人马来保护国王陛下。林雷府邸中的人已经到了近乎人山人海的地步。

何处都有人！

“荣耀！”

“荣耀！”

那光明教廷地那支骑士队伍立即冲到了克莱德的面前。所有的骑士同时对那道极速闪动的黑影进行攻击。为了保护陛下，大量的军人们不惜牺牲自己地生命。

“呦

贝贝的声音再次高亢地响起，速度竟然再次加速，贝贝诡异地身影，锋利地利爪、獠牙。还有那惊人的防御。使得贝贝成了死神的代名词，一个个战士倒下了。

或是直接被贝贝穿透了胸膛，或是脖子被割断脑袋飞了，或是脑袋碎裂……

贝贝不断地穿梭一次次地攻击向克莱德。克莱德很清晰地感觉到全身的能量不断地消耗。

“这个林雷的宠物，太可怕了。”克莱德到了这个时候，才完全明白林雷的实力。

而此刻的林雷已经被人山人海的人马完全给困住了，他地实力是强。可是大量的人和大量的魔兽围攻向他。即使一个人用一招杀死，也需要不少时间。

“不能拖延，光明教廷的圣域强者来了。我就一点希望都没了。”

林雷看着眼前疯狂涌上来的，口中高呼着荣耀为了陛下恶魔各种声音的战士们，心头愈加的急切。还有不少魔法师在远处时而对林雷进行攻击。

“啪！”

“蓬！”

林雷全身就仿佛开了烟花了一样，各种魔法不断攻击在林雷身上。可林雷的防御实在是太可怕了，棘背铁甲龙，号称防御第一的龙族，这是毫无疑问的。

“呦远处贝贝高亢地声音在响起，林雷却被过千人马人山人海地围攻着，心底不由更加急切。

“克莱德！”

“父亲，母亲！我今天就是死了。也会杀了他的。大不了，我们一家在冥界团聚！小沃顿，巴鲁克家族就拜托你了。”林雷心底暗自说道，此时此刻，林雷已然不畏惧死亡。

“克莱德！！！”

林雷怒吼一声，那长满鳞片的右手利爪在腰间一抹，一道妖艳的紫色光芒亮起。

“死吧，全部死吧！！！”

大开杀戒了！

林雷整个人化为了旋风，那紫色的光芒如同妖艳、诡异的光芒不断地亮起。凡是林雷过处。一个个战士都是直接被切割成两半，或者是化为了碎肉。

神剑紫血。

以紫血的锋利程度，特别是在完全龙化的林雷手上，就是七级战士也是直接化为两半。

屠杀！

手持紫血。林雷杀人速度提升了近乎十倍。紫血的光芒掠过，便是一群人直接倒下。林雷整个人极速地朝克莱德地方向冲了过去。林雷每次前进一步。都要近乎杀十个人！

杀！

杀！

杀！

人血如喷泉一样四溅，碎肉骨头如泥土一般遍地都是。全身覆盖着黑色鳞甲进入龙化状态的林雷，宛如真的地狱恶魔。冲杀在路途中，一个个战士就被他杀死了。

没人可以阻挡他！

“蓬！”林雷一蹬地面，大地震动，手中紫血挥舞，顿时倒下一片尸体。周围的假山植物早就化为了废墟，府邸地一堵堵墙壁早就撞击地倒塌了下来。

林雷整个人终于跑到了克莱德的身前，克莱德因为被贝贝牵制，根本无法逃脱。

“林雷，你一定要杀我。”克莱德死死盯着林雷。

林雷嘴角微微上翘。

一定要？

自从知道自己父亲死了，林雷便让希尔曼叔叔带着传承之宝离开了神圣同盟。那个时候林雷就有了决心――不管如何，一定要为自己地父母报仇。

“喝！”

龙血斗气爆发，林雷的手臂更是诡异地膨胀了一分，肉体力量更是达到了顶峰。手中的紫血神剑几乎是划破了空间狠狠地劈在了克莱德地身上。

“蓬！”克莱德被劈地飞了出去，狠狠撞击在不远处的假山上。将假山的巨石给砸的飞到一旁。

林雷身影一动，又到了他的上方。

整个人如同风轮一样，旋转起来，右腿狠狠地猛地劈在克莱德的脖子位置。虽然被命运守护的防御给阻挡了，可是克莱德依旧被那股冲击力给砸的朝下面落了下去。

“啪！”紧跟着林雷的右腿的便是林雷的龙尾。

如鞭子一般狠狠地再次抽击在克莱德的身上，克莱德身躯撞击地面的冲击力之大，宛如一颗陨石。地面龟裂开数十米的剧烈，他整个人更是陷入地底当中。

克莱德体表的透明防御震颤了起来，七彩光芒不断闪烁着，时刻可能破灭似的。

“要破掉了。”林雷心底大喜。

“保护陛下！”一声高亢的大喝声响起。

“凯撒大人！”

这个时候，早就被林雷和贝贝杀的心颤的战士们都惊喜了起来。只见一名碧色长发飘逸的壮硕男子，手持一柄巨剑极速冲了过来。速度之快，丝毫不比林雷弱。

林雷心底一颤：“芬莱王国的第二位九级强者凯撒，不好！”

“不管了。”林雷根本不回头看向那位凯撒，整个人极速朝从地底跳出来的克莱德冲去。克莱德如今防御已经到了极限，时刻可能崩溃。必须在最后时刻，杀了克莱德！

“住手！”凯撒怒吼道。

“蓬！”

林雷又是狠狠地一拳砸在克莱德的下巴位置，令克莱德整个人都斜飞了起来。林雷整个人立即极速地旋转起来，如同大斧头的右腿跟钢铁长鞭龙尾连续抽击在克莱德身上。

“嗡诡异的声音在克莱德体表响起。

克莱德整个人被抽的飞在半空，他的体表防御不断地震颤着，发着七彩光芒。可是就在半空的时候，一道黑影又窜了过去，狠狠地一爪子抽击在那不断闪动的七彩光芒上。

“砰！”

清脆的声音，克莱德的体表防御终于破掉了。

“破掉了。”林雷看到这一幕，不由狂喜。整个人立即朝克莱德冲过去。可是这个时候那个凯撒已经持着巨剑朝林雷狠狠劈了过来。林雷却丝毫不顾巨剑，极速朝克莱德冲去。

而这时候……

在林雷府邸中厮杀的数千人都没有注意到，在半空中正有一人凌空而立。这人虽然凌空而立，可是如果从下方看，空中根本是什么都没有。根本看不到他。

他身材瘦长，光头，穿着一袭白色长袍，面容淡然，如同天神一般冷漠看着下方发生的一切。

正是光明教廷的教皇陛下！

第六集 复仇的路 第三十一章 - 我，不甘心

“这个巴鲁克家族的天才人物，果然已经可以龙化了。虽然跟记录中的龙血战士有些区别。可是如此年轻，实力就达到九级。龙血战士，不愧是终极战士。”

光明教皇海廷斯嘴角有着一丝淡然笑容，看着下方。

下方死去的过千人，鲜血染红的大地，根本无法令光明教皇心境波动一点。莱德急切地大声喊道。

克莱德从来没有想到，他拥有命运守护在身，竟然会逼迫到这个地步。而且这还是圣都芬莱城啊。

“是，陛下。”凯撒嘴中喊着，同时一剑就劈向了林雷。

林雷丝毫没有防御：“就是硬抗这一剑，也要杀了克莱德。”父母的死，令林雷对克莱德有着无尽的怨恨，只有杀了克莱德他才心甘。否则，不甘心，死也不甘心！

“噗！”那柄巨剑劈在了林雷身上。

原本准备硬抗这一剑的林雷，却诡异地发现这柄巨剑并不是用来攻击他的，而是用来挡住林雷冲刺的力量。而凯撒却借着反弹力，以更快的速度朝克莱德冲去。

“咻。”贝贝再次朝克莱德窜去。

“蓬。”那柄巨剑划过长空。刚好挡住了贝贝，贝贝地利爪狠狠跟这柄巨剑交击一次。

“嗤

贝贝只感到一股火热的能量从巨剑中传递过来，同时还有着一股凌厉的斗气冲向自己。贝贝立即极速闪躲，可依旧被那股炽热的力量冲击在体表。可仗着惊人防御，贝贝在空中一个翻身又落地了。

凯撒整个人站在了克莱德的身前。冷冷地看着林雷和贝贝，

“老大，这个家伙好强。”贝贝全身毛发竖起，死死盯着凯撒。

林雷也感受到凯撒地实力，论速度，凯撒竟然丝毫不比他慢。特别出剑的速度，更是快的惊人。这凯撒可是真正的九级强者，经验也是极为丰富的。

“你是谁？为什么要杀陛下？”凯撒手持巨剑，冷冷看着林雷和贝贝。

林雷没有出声。在腰间一抹，那柄紫血神剑再次出现在手中。同时林雷也立即施展开风系辅助魔法极速。七级魔法师的极速辅助魔法，也是可以令此刻的林雷速度增加一些的。

“魔武双修。”凯撒脸色一变。

“克莱德。”林雷低沉沙哑的声音响起。

此刻已经有一群战士保护在克莱德地身前了，可是在林雷看来，除了那个凯撒外，其他的人根本对他没有一丝阻碍。

“咻！”林雷右腿狠狠地一蹬地面，地面顿时片片龟裂开来，林雷本人则是借着那恐怖的反弹力，整个人直接化为了一道黑色的残影冲向了克莱德。

身体极速冲来，单单因为极速引起了劲风就令凯撒等人严肃了起来。

“呼。”影鼠贝贝跟林雷心有灵犀。也同时窜起。

“嗤嗤――”紫血神剑化为一道紫色的剑芒，直接刺向了凯撒。凯撒手腕一翻，那柄巨剑便十分的灵活地压向林雷的紫血软剑。可就在这时候――

原本笔直的紫血神剑陡然弯曲了，绕过巨剑，继续刺向凯撒。

太近了！

凯撒几乎来不及闪躲。

“噗！”

紫血神剑的尖端在凯撒脸前三厘米处停止了，一道浑厚的赤红色地斗气护罩硬是挡住了林雷这一剑。这凯撒身为九级强者，可是比此刻林雷还要强上一丝。

林雷这一剑无功，根本毫无迟疑，直接从旁边朝克莱德冲去。

“停下。”凯撒低喝一声。便要阻拦林雷。

可是凯撒眼角余光却注意到一抹黑色残影已经到了颈部旁边，凯撒可是知道这个特殊的魔兽的可怕，根本不敢直接用斗气来硬挡这魔兽的利爪。

凯撒脚下飘逸的一个移步，拉开跟贝贝的距离。手中巨剑再一次一翻，便劈向贝贝。

“凯撒。救我。”克莱德疾呼道。

凯撒心底不由大急，无论是林雷，还是这个恐怖魔兽。都是有着九级强者的实力。而且林雷和这个恐怖魔兽都属于灵敏性以及防御极强的那种。对付一个他还有把握。对付两个他也头疼啊。

“噗哧――”

紫血神剑划过长空，残肢、断腿乱飞，鲜血四溅开来。

林雷暗金色的瞳孔，死死盯着克莱德。整个人极速朝克莱德冲了过去。凡是途中挡林雷地，一律被林雷的紫血神剑给劈成了两半。鲜血已经染红了林雷的鳞甲！

一步杀十人！

“噗！”劈飞了靠着克莱德最近的两名战士，林雷直接面对克莱德了。

“不要，不要杀我。”克莱德这个时候真地害怕了。

那凯撒还被防御惊人的贝贝给纠缠住，根本来不及救他了。至于其他战士，来完全是给林雷当点心地。如今林雷完全龙化的武力，除了圣域强者，一般九级强者也是不惧。

“克莱德，死去吧。”

林雷这一次没有用剑，而是右爪狠狠地抓向克莱德的颈部。他要活生生将克莱德给抓死。

“啊。”克莱德极速朝后方一个飞扑，倒在一座假山旁。

可是林雷整个人脚下一动就到了他身边。那利爪却是直接到了克莱德地眼前。

“父亲，母亲，我终于为你们报仇了。”林雷心底发颤着，右爪猛然用力。没有丝毫防御的克莱德在林雷面前，就如同一个被扒光了牙齿、指甲的野兽。

克莱德眼中有着惊恐、难以置信。

“嗡――”

一种诡异的波动突然在天地间出现了。只是瞬间便完全席卷了林雷，林雷感觉自己就好像陷入了泥潭当中，全身完全被束缚住了，连右爪都无法握住了。

虽然林雷只要再用力，就可以弄断克莱德的颈部。可是此刻林雷却无法动弹。

克莱德愣了一会儿，然后便是狂喜。

“哈，哈哈……”

克莱德大笑了起来，然后缓缓后退，连续退了几步。而后克莱德立即仰天看去。这个时候一道白袍身影从半空中缓缓飞了过来，正是教皇海廷斯陛下。

“教皇陛下。”克莱德立即躬身行礼。

周围地所有战士，包括凯撒都愣了一下，但是转瞬他们都非常恭敬地躬身行礼，齐声道：“教皇陛下！”

神圣同盟的至高掌权者，拥有者罢免国王的权利的巅峰人物――教皇海廷斯出现了。

光明教皇却是一步步走向林雷，林雷忽然感觉到脱离出了那种泥沼的感觉，可以移动了。可是面对光明教皇的目光，林雷却感到了心底发颤了。

“陛下。”这个时候从外面也冲进来一只队伍，两名红衣大主教为首。还有着一些宗教裁判所的执法者。

“异教徒。”吉尔默看到完全龙化的林雷，第一个脸色一变。

光明教皇海廷斯淡然看了吉尔默一眼，吉尔默立即沉默下去不敢出声了。

“让开。”

林雷低沉沙哑的声音响起，光明教皇海廷斯惊讶地看向林雷。在他地威压下竟然还可以反抗？海廷斯很清楚，他的威压不同于一般圣域强者的威压，因为他身上还有着光明教廷的至宝。

“束手吧。”海廷斯出声说道。

“呼！”

林雷整个人突然动了，直接化为一道残影冲向克莱德，那条龙尾更是划了一条曲线狠狠地抽向克莱德。毫无疑问，以林雷龙尾的恐怖威力绝对可以将克莱德抽死。

海廷斯右手突兀地一挥。啪！”林雷整个人被拍地砸在远处的假山上。石头碎裂。林雷全身竟然渗透出鲜血出来。原本防御惊人的鳞甲在这一击之下，竟然渗透出鲜血。

海廷斯看了吉尔默一眼。

吉尔默心中明白，当即对着宗教裁判所的执事喝道：“将这恶魔带走。”

顿时四名执事朝林雷冲了过去。

“老大。”贝贝的声音在林雷脑海中响起。

林雷半跪在地面上，口中也涌出鲜血：“贝贝。走，你快走。趁他们没注意你，你快走！”

“我不走。”贝贝蹲在远处的墙角旮旯，却是不断跟林雷灵魂交流着。

“不。光明教皇在这，我们没有希望地。他现在还没注意你，你还有希望悄然逃走。贝贝……快走，那个克莱德我一定要杀。即使我死了，我也要你帮我杀了他。你如果现在被抓住，以后我就没有希望了。”

“老大……”

“走，否则，我死也不原谅你。”林雷心底怒吼着。

在墙角旮旯的贝贝盯着林雷，小眼睛中满是不舍、痛苦、愤怒。

“快走啊。”

林雷心底愤怒地大声喊道，这个时候那四名执事也走到林雷身边，直接出手便要制服林雷。可就在这时候，半跪在地面上的林雷如同蛰伏的蚂蚱一样猛然跃起。

“咻！”紫色流光闪烁，四名执事直接都拦腰截断。

“死！！！”林雷再次冲向克莱德。

克莱德脸色大变。

“我死，也要杀了你！”林雷心中怒吼着。

“哼！”

光明教皇海廷斯眼中冷光一闪，低哼一声。右掌伸出凭空直接朝林雷拍去，一股恐怖的力量从四面八方压向林雷。林雷就感觉一座山砸在自己身上一样。

“蓬！”林雷被砸在地面上，

“咔嚓林雷感到全身骨头竟然一下子断裂了十几处，整个人完全瘫痪地倒在了地面上再也无法动弹了。骨头断裂到这个地步，就是再强的人也不行了。

“带回去。”吉尔默立即再次命人。

“老大……”贝贝看到此刻林雷的状态，小眼睛中眼泪流了下来。

如今林雷完全无力瘫痪在地面上，整个人双腿、双臂、肋骨断裂了不知道多少，整个人完全无法动弹了。体表的黑色鳞甲更是碎裂了好多，血红的肌肉翻了出来，鲜血染红了全身。

“老大。”

“走，贝贝，走啊。”林雷心底怒吼着。

几个宗教裁判所地执事狠狠将林雷抬了起来，可能恨刚才林雷杀死他们四个同伴。他们很是随意地将林雷抬起，至于林雷地伤势丝毫不在乎。他们这种抬法，令林雷全身不断地产生剧烈地疼痛。

当抬起的时候，林雷依旧死死盯着克莱德。

“哈哈，哈哈……”克莱德却笑了起来。

林雷暗金色瞳孔却盯着克莱德，口中愤怒地吼叫着：“不杀你，我，不甘心，死，也不甘心！！！”林雷的声音却是令远处的影鼠贝贝全身震颤了起来。

克莱德听到这怨恨地声音心底不由一颤。

“我，不甘心啊！”林雷眼中流下了两行泪水，曾经多么的接近成功，可是最后依旧没有杀死克莱德。

第六集 复仇的路 第三十二章 - 绝境

在绿叶路尽头地酒店中。耶鲁等一批人正在这等着。

“少爷。国王陛下在林雷大人的府邸上遭到了一个恶魔地刺杀，现在王宫的护卫。还有很多贵族家的骑士都去保护国王陛下了。”一名金发男子在耶鲁面前恭敬道。

耶鲁心底一惊。

他知道林雷要杀克莱德。现在那克莱德正在被刺杀。十有八九跟林雷有关。

“不知道那个所谓的‘恶魔’是不是老三。”耶鲁忧心忡忡。

可是耶鲁也只能在这里静静等待，他没有其他办法。仅仅一会儿，又有下人来通报了：“耶鲁少爷，那个恶魔正在进行疯狂地杀戮。死的人太多了，林雷大人府邸上血流成河。府邸上都是尸体啊。”

耶鲁心底也暗惊。

“老三还真是够厉害的。只是不知道老三最终是否能够逃出来。”耶鲁只能在这里慢慢等待。

随着一条条消息地传来。

“耶鲁少爷。那个恶魔地紫色神剑太厉害了，紫色光芒一闪就死掉一堆人。整个府邸中死去地人太多了。王宫地骑士队伍。不少整支小队、中队都被灭掉了。”

听到这里。耶鲁心里已经开始确定了。

“紫色神剑?是不是那柄紫血?”耶鲁、雷诺、乔治三人都知道林雷得到一柄神剑‘紫血’，特别是耶鲁想到林雷的家族：“巴鲁克家族，可是龙血战士家族。难道林雷是变成龙血战士了?”

所谓恶魔的形态，很可能是龙血战士形态。

一想到自己地好兄弟正在被成千上万地人马围攻着，正在疯狂杀戮着。耶鲁心底就担忧了起来。

“老三!”

耶鲁拳头不由松开、握紧。再松开。再握紧，其紧张连那些下人都感觉到。

“耶鲁少爷。教皇陛下出现了，他重伤了那个恶魔。那个恶魔已经被教廷的人给押回光明神殿了。”最后一道讯息的传来。令耶鲁脸色苍白地无一丝血色。

听到‘教皇陛下’出现。耶鲁就知道不妙了。

“吱吱”一道黑色残影突然出现在酒店中。

“贝贝。”耶鲁看到这影鼠，顿时跑了过去。

“贝贝。老三呢?”耶鲁立即看向影鼠，焦急地询问到。

影鼠‘贝贝’根本没有过去的活泼。只是看了看耶鲁，哀痛地低声呻吟了几声。那眼睛中蕴含地悲伤、痛苦，耶鲁也能够感觉到。虽然贝贝是个魔兽。可是智慧丝毫不比人类低。

“咻。”贝贝身形一动。就直接窜地消失在了耶鲁身前。

耶鲁怔了怔。

“耶鲁少爷。”旁边地下人轻声说道。

“回去。去我二叔那。”耶鲁忽然站了起来，对下人吩咐道。

光明神殿第九层的一个偏僻密室当中。林雷如同死狗一样被人扔进了密室当中。能够被关押在光明神殿内部。这也就说明了光明教廷对于林雷地看重。

光明神殿，光明教廷最核心的地方。

这里，就是圣域强者也不敢进来闯。

“啊。”林雷全身体表的鳞片已经退回了体内。此刻林雷身上满是血迹。身上伤口足有十几道。这伤口都是光明教皇‘海廷斯’造成地。外表伤势很重。可内部伤势更重。

四肢骨头全部断裂，林雷只能咬牙努力地移动身体，只能让自己头部倚着墙壁。

“林雷。”

德林柯沃特从盘龙之戒中飞了出来，看向林雷，眼中有的只是宠爱、无奈。

“德林爷爷。”林雷看向德林柯沃特。

德林柯沃特感叹灵魂传音道：“林雷。你后悔吗?”

“后悔?”

林雷摇了摇头。“不。其实我这一生只有两个愿望，一个愿望是能够重现家族的荣耀。第二个愿望，是踏上修炼的最巅峰。不过我如果不报仇。我恐怕睡觉都睡不好。会痛苦一生地。”

德林柯沃特点了点头，他能够明白林雷地想法。

“我输了，哈哈。输了。”

林雷轻声笑着，感受着全身地疼痛。此刻地他。恐怕随便来一个人都可以轻易蹂躏他了。

输了!

当光明教皇出现地时候，林雷就有那种感觉了。

输了。就是死。

林雷早有这种觉悟了，这世间每天都有很多人死去。林雷从来不认为自己就不会死。

“林雷，你可能不会死。”德林柯沃特说道。

“恩?”林雷疑惑看向德林柯沃特。

德林柯沃特淡笑道：“如果那光明教皇要杀你，恐怕早就杀你了，何苦几番出手对付你都只是伤你却不杀你。而且……你没想到，一个王国的国王对他地吸引力，恐怕还不如你。”

林雷忽然有些明白了。

“历史上第二魔法天才。以后达到圣域魔法师很有把握，而且那光明教皇又发现。你是龙血战士，恐怕他更舍不得杀你了。龙血战士可是终极战士，一旦踏入圣域。绝对是圣域中的最强者。单论攻击力。绝对不下于光明教皇!”德林柯沃特肯定说道。

终极战士很可怕。

一般的人。踏入圣域。还有所谓地圣域初阶，圣域中阶，以及圣域巅峰地区别。

可终极战士一旦踏入圣域。特别是再龙化。就绝对是圣域巅峰，而且防御又强。攻击又可怕……就是圣域巅峰地强者当中。终极战士恐怕都是最强地那种。

“你这种天才。海廷斯不到最后时刻。不会舍得杀你地。”德林柯沃特说完，便飞入了林雷的盘龙之戒当中。

林雷心底却是宁静地很。

生，死?

林雷最重视地却是复仇。

“恐怕就是不杀我，这海廷斯恐怕也不会让我杀克莱德。”林雷心底很清楚，这一次杀克莱德失败，以后要杀克莱德真地很难了。杀不死克莱德，林雷心底总是不甘心。

“不知道什么时候。才能复仇。”

林雷心底满是无奈。

光明神殿顶层当中。光明教皇海廷斯淡然坐在座位上。

吉尔默却是惊讶地看向光明教皇：“陛下。那个恶魔竟然是林雷?这，这……”

一开始吉尔默并不知道那人是林雷，可是后来林雷体表鳞甲收入体内的时候，吉尔默自然发现了。这一幕自然令吉尔默震惊。

“那不是恶魔，是龙血战士!”海廷斯淡淡看了他一眼。

吉尔默一怔。瞬间便明白了：“对，巴鲁克家族是龙血战士家族。可这龙血战士家族已经过千年没有出现过龙血战士了，没想到。这。这林雷竟然是……陛下，那就是龙血战士?”

吉尔默一回忆起林雷完全龙化的可怕模样，心底就有些惊颤。

“或许有些变异。但是应该是龙血战士。否则实力怎么会提升这么快?”海廷斯淡然说道，“这林雷地潜力太大了，虽然这次他犯地错不小，可是外面地人。知道那个恶魔是林雷的很少。”

吉尔默一下子就明白海廷斯地意思了。

林雷地潜力太大?

吉尔默心底暗叹。林雷地潜力太恐怖了。不但在魔法上恐怖，而且还是终极战士，两方面都是恐怖到极限的人物，这样地人物如果呆在光明教廷。可以想象数十年后。光明教廷将出现一位巅峰强者。

“是地。陛下，外面的人都说那是恶魔，除了押送林雷的四个执事，也没其他人知道那人是林雷了。”吉尔默恭敬说道。

“哦。那四人。你出去解决掉。”海廷斯冷漠说道。

“是。陛下。”吉尔默恭敬道，“他们能够回归主的怀抱。是他们的幸运。”

吉尔默又低声说道：“陛下，对了，还有一个人也知道那个恶魔是林雷。”

“你说……克莱德?”海廷斯轻声说道。

“是的，陛下。”吉尔默疑虑道。“这个林雷，很显然跟克莱德有深仇大恨，否则不会那般的要杀他，陛下，克莱德也是芬莱王国地国王。我们保住林雷。是不是要跟这克莱德谈谈。”

“是要谈谈。”

海廷斯脸上有着一抹笑意，“我很好奇。这个林雷跟他有什么深仇大恨。”

傍晚时分，克莱德便来到了光明神殿的顶层。

“教皇陛下。”克莱德恭敬地行礼。

光明教皇‘海廷斯’正坐在椅子上翻阅着一本厚厚地书籍，头也不抬地说道：“克莱德。你认为。林雷跟你，谁对神圣同盟益处更大?”

克莱德心底‘疙瘩’一下。

“这教皇是要保林雷了?”克莱德心底惊惧了起来。

经过这一次他才知道，林雷的父亲和母亲虽然都不是他所杀。可是都是间接杀死，如果要为林雷父母地死付责任。林雷父亲跟母亲地死。他克莱德都要付九成地责任。

当年如果不是他克莱德。一下子认定了林雷的母亲。将林雷的母亲进献出去。林雷母亲如何会死?以后林雷父亲又怎么会死?

克莱德很清楚，特别是林雷在被光明教皇重伤后，那仇恨到极致的目光。克莱德就清楚一

“这林雷，跟我是不死不休的。不能让他活着。”克莱德心底暗道。

“克莱德，外面盛传的恶魔，没有人知道是林雷吧。”海廷斯看向克莱德。

克莱德听到这话。更加明白海廷斯地意思，连忙说道：“教皇陛下，那林雷的确是天资纵横，他可以算是数千年来绝对的第一天才，无论是魔法师还是战士方面。都是绝顶天才。教皇陛下想要让他为教廷所用，这是应该的，可是……他注定了，不能为我们教廷所用。”

克莱德这一席话。令海廷斯眉毛一掀，目光森冷地看着克莱德。

克莱德心底惊惧。

可是克莱德知道。林雷不死，他以后就没好日子过。

“教皇陛下，你知道林雷为什么要杀我吗?”克莱德连忙说道。

“简洁一点。”海廷斯冷然说道。

克莱德当即说道：“教皇陛下，林雷之所以要杀我。就是因为在十二年前。我曾经派人掳走了他地母亲，后来他地父亲也是在查他母亲情况的时候被杀了，他地父亲和母亲，实际上都可以算是因为我死去地。”

“杀父杀母之仇，地确是大。”海廷斯点了点头。

“可教皇陛下，你是否还记得十二年前那位女子?我送给陛下你地那位女子?”克莱德看向海廷斯。

海廷斯一怔。

“你说……”海廷斯不由脸色一变。

“对，那位女子，就是林雷地生母!”克莱德铿锵有力地说道。

“陛下。如果让林雷呆在光明教廷。随着他地位增高。他可能会知道教廷地那些事情。肯定会知道他母亲是怎么死的，你说……到时候地林雷。还会对光明教廷效忠吗?”克莱德心底也暗松一口气、

他相信到了这个份上。海廷斯一定知道事情轻重了。林雷天赋是高，可是以后林雷实力越强，一旦知道真相。对光明教廷威胁就越大。

“竟然是这样。可惜，可惜了一个天才啊。”海廷斯叹息一声。

(今日三章到，这一章结束，第六集也结束了，从下一章开始。将开始新地一集。下一集情节更加恢弘、精彩!

第七集 天翻地覆 第一章 - 生存的希望

听到可惜了一个天才这么一句话，克莱德心底不由大喜。

他已经明白光明教皇海廷斯的选择了。

“你退下吧。”海廷斯一挥手，淡然说道。

“是，教皇陛下。”克莱德恭敬地躬身，而后便离开了这光明神殿的顶层，整个顶层的大厅当中也只剩下光明教皇海廷斯一个人。海廷斯走到窗户前，俯视着下方芬莱城全城，一直保持着沉默。

许久――

“叩！”“叩！”“叩！”敲门声响起。

“进来。”海廷斯平淡说道。

步入大厅的正是穿着红色长袍的吉尔默，吉尔默看了一眼海廷斯的背影，他可以感觉到海廷斯心情应该不好，便恭敬低声说道：“陛下，我们现在如何劝说林雷呢？”

“劝说？不了。”海廷斯淡然说道。

吉尔默不由惊讶地抬头看向海廷斯，如果要让林雷为己用，现在最起码要劝说一下林雷啊。毕竟前不久海廷斯可是重伤了林雷呢。而且林雷还跟克莱德有大仇。

“吉尔默，你知道林雷的母亲是谁吗？”海廷斯转过头看向吉尔默。吉尔默一怔，疑惑道：“林雷的母亲，不就是生林雷弟弟的时候就难产死了吗？”

“不。”

海廷斯摇头说道，“你们当初查林雷母亲讯息的时候，并没有查清楚事实真相，林雷母亲实际上就是十二年前我们得到的那个女子。”

十二年前那个女子！

吉尔默一下子就想起来了，因为那个女子对光明神殿的高层影响很大。

“啊，他母亲已经被我们杀死了，那？”吉尔默一下子就完全明白光明教皇心中地烦恼了。

林雷这种天才人物，的确很吸引人。可是未来，一旦林雷查到他母亲的讯息。那对光明教廷威胁可就大了。

“吉尔默，本月28号，是光明之主荣光最耀眼的时候吧。”海廷斯很是突兀地说道。

“是的。”吉尔默有些疑惑海廷斯为什么这么说。

“准备一下，我准备在那天深夜时分，祈求主降临下神宠。”海廷斯淡然说道。

“神宠？”吉尔默大惊。但是一下子他就明白海廷斯的想法了。心底也暗叹，“教皇陛下可能是要为那林雷施展神宠降临了。虽然林雷将来成就受到限制，可是以其天赋，将来也不会差到哪儿去。只是有些可惜他地天赋了。”

神宠，实际上是光明之主本体一缕信仰之力的降临。

光明之主。作为主神最巅峰的强者，其本体一缕信仰之力，可以完全洗涤一个人的灵魂，令这个人绝对地信仰、忠诚于光明之主。除非这个人的灵魂达到圣域级别，凝结成实质，才能抵御信仰之力地洗涤。

否则……绝对抵抗不了！

可是，灵魂受到光明之主本身地信仰之力的洗涤，也会使得林雷的天赋受到影响。以后成就肯定要降低一些。

“可惜，可惜了一个天才。”海廷斯又低叹一声。刚才他在克莱德面前。说可惜就是因为这么一个原因。海廷斯也很放心，因为一旦受到信仰之力洗涤。林雷即使以后知道他母亲的事情。也会依旧信仰、忠诚于光明之主的。

那信仰之力，可是深入灵魂地！

转眼十几天过去了。整个芬莱城还是和过去一般的宁静，可是芬莱城的大贵族富豪们却都感觉到一种压抑的气氛。比如克莱德陛下，这段时间脾气非常不好，已经有好几个贵族大臣触了他的霉头，被斩了。

香榭大道旁边，一座奢华酒店的后面，一座幽静的三层小楼中正聚集着一群人。

耶鲁、雷诺、乔治三人都一直聚集在这。

自从知道林雷的事情，他们三人每一天都在为林雷而担心，他们很清楚林雷这次惹地祸又多大――公开攻击国王克莱德，杀死王国一千多精英战士。甚至于惹得光明教皇最终亲自出手。

“耶鲁老大，你的人查到老三地消息了吗？”乔治追问道，雷诺也看着林雷。

耶鲁摇了摇头。

他们三人脸色都很难看，他们和林雷是小时候一起长大的，在恩斯特魔法学院一起吃饭、一起睡觉，虽然不是亲兄弟，可是却胜似亲兄弟。他们无法眼睁睁看着林雷就这么被处死。

“我没有办法，我们根本接触不到光明教廷上层人物。”耶鲁有些焦急，“你们再等几天，我父亲他很快就到了。”

耶鲁地父亲-

门罗道森！

道森商会地会长，执掌着恐怖的道森家族，所拥有地财富甚至于连两大同盟、四大帝国都眼馋。但是他们的商业网却是遍布整个玉兰大陆各个城市，已经完全可以影响一个国家经济地繁荣和衰退。

三大商会，任何一个商会影响力都是恐怖的。

两大同盟、四大帝国都不愿意和三大商会撕破脸皮，因为一旦某个商会真的和某个帝国撕破脸皮，很可能令一个帝国经济崩溃，在瞬间倒退数十年，令帝国内部都可能混乱起来。

“耶鲁老大，你前两天，也说只要等几天。如果再等下去，恐怕……”雷诺有些急了。

耶鲁也是无奈。

这次他的父亲是在离芬莱王国不远的一个王国当中游玩，他知道后就立即以最快速度传消息给他父亲。希望他父亲立即赶往芬莱城，以他父亲道森商会会长的身份，估计海廷斯需要亲自出面接待的。

父亲出面，救下林雷的可能性，可要大的多。

“少爷，少爷。”一个瘦高的青年快速跑了进来，兴奋道，“少爷。会长大人到了。”

“父亲！”

耶鲁惊喜的一下子站了起来，连雷诺和乔治眼中也有了一丝希望。

光明神殿专门迎接贵宾地客厅当中。

身高足有两米，腆着一个大肚子的光头胖子笑眯眯地步入了客厅当中。这个光头大胖子，以其两米的身高，以及那恐怖的腰围。恐怕体重足有三四百斤。

这。正是道森商会的会长――门罗道森中走入了光明教皇――海廷斯。

海廷斯。身高也是有两米，可是海廷斯瘦长。这两个人，一个大胖子，一个瘦高，而且都还是光头。对比起来地确很有意思。

在门罗道森地身后。是两个中年人，一个是有着一双冷漠鹰眼的金发男子，另外一个是强壮的红发男子。这两名男子正肃穆地站在门罗道森身后。毫无疑问，这二人都是九级强者！

而在海廷斯身后，则是两名红衣大主教，一男一女。分别是吉尔默和玛丽娜。

“哦，教皇陛下。”

门罗道森夸张地喊了一声，然后努力地一个鞠躬。可是以门罗道森那大肚子。弯腰的确是一件非常辛苦的事情。“门罗，请坐。”海廷斯说地还是很亲切地。

门罗道森当即便入座。海廷斯也入座了。

门罗道森那大屁股真的太大了，一般的椅子还真不好坐。幸亏光明教廷事先有准备。门罗一屁股坐下。便满意地摸了摸自己的长长的八字胡，哈哈笑道：“教皇陛下。我这次本是在青石湖游玩的，谁想我那个儿子非要让我赶过来。唉，你也知道，我这个当父亲的，也是没有办法啊。”

“门罗，你的确是很宠爱小耶鲁。”海廷斯淡笑着说道。

门罗道森无奈点头道：“呵呵，那个小家伙。不过听耶鲁跟我说过他有一个非常了不得地好兄弟，叫林雷的。不但是石雕大师，还是魔法天才，又是强大地战士。我听了，心中也赞叹的很呐。只是听耶鲁说，这个林雷被关押到你们光明神殿地。”

“是有这么一回事。”海廷斯点头承认。

门罗道森笑嘻嘻道：“教皇陛下，给我一个面子，放了这个林雷嘛。年轻人嘛，谁不会冲动？虽然我也知道他要刺杀那个克莱德，可克莱德不是没死嘛。这件小事，想必教皇陛下也不会太在意地吧。”

门罗道森说的轻描淡写。

可是海廷斯却不能随意地回答。

这个门罗道森，都说让海廷斯给他一个面子了。如果海廷斯直接拒绝，不是正面不给门罗道森面子吗？别看门罗道森笑眯眯地，可是海廷斯却很清楚这个光头大胖子背后道森商会惊人的实力。

“门罗。”海廷斯摇头道，“不是我不给你面子，而是我实在不好放了他。因为……林雷，还杀了宗教裁判所的人，特别其中还有乌森诺的弟子，乌森诺这次非常生气啊。”

“乌森诺？”门罗道森眉头一皱。

乌森诺，正是光明教廷的另外一个巨头――宗教裁判所的裁判长。

实质上，光明教廷应该有两个首领人物，一个是明面上的光明教皇，还有一个是进行杀戮，处决一切异教徒的首领人物――宗教裁判所的裁判长。

“有些麻烦了。”门罗道森心头知道不妙。

这个海廷斯，可能还会顾及他的身份，可是乌森诺那个阴冷的家伙，根本就是一个杀戮的疯子。

不过门罗道森也猜的出来。

“这林雷杀乌森诺的弟子？这话还不是这海廷斯乱编，我也没法去询问乌森诺。”门罗道森心头无奈，他也明白，海廷斯很显然是不想轻易放走林雷。

门罗道森的确是很眼馋林雷。

特别知道，林雷竟然已经可以变成龙血战士。这个林雷无论魔法，还是战士方面，潜力都太大了。一旦他道森商会得到林雷，等林雷踏入圣域。那道森商会影响力可能会一举超过另外两大商会。

“既然如此，那我就先走了。”门罗道森直接站了起来。

海廷斯淡笑道：“真是抱歉，门罗，现在光明教廷内部对林雷的处罚还没有确定，等我们光明教廷内部处罚确定下来，我会派人告诉你的。”

“行，我这段时间就一直呆在芬莱城，我可是还想看看不久之后的玉兰节，玉兰历10000年的玉兰节如此盛大的节日，一辈子恐怕只能看到一次呢。”门罗道森笑呵呵说道。

说着，门罗道森，便带着两名护卫离开了。

海廷斯淡然看着门罗的离开，旁边的吉尔默却是低声说着：“教皇陛下，门罗那个死胖子还妄图得到林雷呢，等到过了二十八号，这个门罗再打任何主意也没用了。”

海廷斯回头看了吉尔默一眼，微微一笑，也离开了这迎客大厅。

现在，只等1月28号那一天了。

第七集 天翻地覆 第二章 - 神宠降临

光明神殿第九层中。

林雷整个人似乎被遗忘了一样，被扔在了这里。只有冰冷的裁判所的紫袍执事每天将饭菜送到林雷面前，手臂骨头已经断掉的林雷，只能移动身体，低头去吃饭菜。

幽暗阴冷的密室中，林雷就这么地孤独地度过一天天时间。

是生，是死。

林雷不知道，不过林雷不会轻易放弃生的希望。

这些天，林雷也一直思考这次复仇为什么会失败，这次复仇过程一切都在林雷的计划当中，甚至于连克莱德拥有魔兽林雷都计算到了。可是林雷没有想到，竟然还有圣域级别的魔法防御卷轴！

制造魔法卷轴，可比施展魔法要难的多。

要制造一个圣域级别魔法卷轴，不管是消耗的魔法力还是精神力，都要超过直接施展一个圣域级别魔法。林雷不认为克莱德身上会有一个圣域级别的防御魔法卷轴。

连德林柯沃特也说过：“别说是克莱德，就是红衣大主教，身上恐怕都不会有圣域级别防御卷轴。”

以林雷龙化后九级战士的力量，加上贝贝的力量。按道理克莱德是必死无疑的。林雷的复仇计划虽然略显焦急，可是实际上成功概率几近十成。可是命运守护的出现令林雷计划被破坏掉了。

“谁会想到一个王国的国王，就有圣域魔法卷轴。”林雷很不甘心。

真的很不甘

寒冬的深夜，温度可是非常低的。芬莱城的街面上人影稀少，一只黑色的小影鼠正站在一个街道墙角旮旯，看着远处高耸冲天的光明神殿。小影鼠就这么看着，一动不动。

小影鼠贝贝从深夜到天亮，一只呆着这。

他不敢进入光明神殿，因为贝贝很清楚，光明神殿就是圣域强者都不敢乱闯。他一个魔兽老鼠进去肯定是逃不掉的。到时候它被抓住，林雷肯定会更加伤心。

天亮了。

“老大，我一定会为你报仇地。”贝贝看着光明神殿最后一眼，身形一动，便消失在街道上。

这近二十天来。影鼠贝贝一直在想着要为林雷报仇。可是他发现。如今的克莱德真的是惊弓之鸟，不但令魔法师在他周围布置下魔法阵，同时还令凯撒住在旁边。影鼠贝贝连偷袭的机会都没有。

不过，贝贝很有耐心。

他会等，一直等下去。等到哪天克莱德松懈下来，他就会突兀地出现直接将克莱德给咬成碎肉，为林雷报复。12月28日深夜。

“哐当！”

林雷所在的密室大门开启了，两个白衣祭祀直接进入其中，他们不像裁判所地执事那么阴冷，他们还带着担架，将林雷非常小心地放在担架上，反而二人一起抬着林雷。

“干什么？”林雷冷冷看了两名白衣祭祀一眼。

两名白衣祭祀一想到当天林雷地杀戮。对林雷心底就有些畏惧。

“林雷大人，教皇陛下准备要为你治疗伤势了。”其中一个女性白衣祭祀轻声说道。

“治疗伤势？”

林雷心底一动。“难道那教皇真的要给我一条生路？”林雷没有多说，一直保持沉默着。任凭这两名白衣祭祀抬着他不断地朝光明神殿的楼上前进。一层又一层……

终于。这两名白衣祭祀抬着林雷，来到了光明神殿的顶层。此刻光明神殿的顶层空旷地很。在最中央的位置上正有着一个复杂的八角形魔法阵图，八位披头散发、穿着麻布衣赤脚的苦修者正安然坐在魔法阵图的八个角上，而穿着一套亮白色华丽长袍的光明教皇海廷斯正站在魔法阵图中央位置。

在这顶层大厅的边缘上，有着三名红衣大主教，还有宗教裁判所地位尊崇的两位副裁判长，和六位特级执事。这些人每一个都是九级强者。如此多九级强者，由此可以想象光明教廷地强大。

“放下，你们可以走了。”吉尔默出声说道。

“是。”两名白衣祭祀大气都不敢喘一口，现在这大厅中的，不是实力惊人地苦修者，就是宗教裁判所最神秘的特级执事，还有三名红衣大主教和两位副裁判长。

这可都是大人物啊。

放下林雷，这两名白衣祭祀连忙恭敬离开，这大门再次关闭了起来。

躺在担架上，林雷目光扫过这一大***人，以林雷地眼力很容易判断，这顶层大厅中地任何一个人都是实力很惊人的强者，恐怕没有一个比那个九级强者凯撒弱。“教皇陛下，你要干什么？”林雷声音低沉沙哑。

海廷斯看了林雷一眼，淡笑着说道：“林雷，虽然这次你犯地错不小，不过，经过我们教廷内部商议，决定再给你一个机会。而现在，我们准备齐力施展魔法，让你恢复到最好的状态。”

林雷如果对光明系魔法有些了解，就会很容易发现海廷斯话的漏洞了。

“德林爷爷，光明神殿这次似乎有大动作了。”林雷跟德林柯沃特灵魂交流。

“外面什么情况？”德林柯沃特谨慎起见，连一丝灵魂之力也不敢放出。

因为海廷斯就是一个圣域巅峰强者，一旦德林柯沃特离开盘龙之戒，那光明教皇肯定会发现的。

“外面有二十个人，估计实力最弱的都是九级强者，其中八个苦修者和光明教皇正在一个魔法阵图中。”林雷说道。

德林柯沃特的见识可比林雷广博多了：“林雷，要让你完全恢复，只需要让一个光明系圣域强者，施展生命之光，就可以让你完全恢复了。根本不需要如此大声势。我看，他们很可能是召唤光明系主神的能量，否则，不需要如此大声势。”

光明系主神，可不止一位。

不过光明之主是最强大的一个。

“召唤主神的能量？”林雷大吃一惊。“他们对付我。还要召唤主神的能量，他们要干什么？”

“我也不清楚。”

德林柯沃特的那个年代，无论光明教廷还是黑暗教廷都还比较弱小，只是普昂帝国中两个宗教而已。那个时候地光明教廷高手也很少，也不可能如今天这样一下子弄出这么多高手出来。

“陛下。时间到了。”吉尔默恭敬说道。

海廷斯仰头看了看上方，微微点头。

“开始吧。”海廷斯淡然说道。

那名盘膝坐着的八名苦修者体表立即浮现出乳白色的光芒，浑厚的光明系魔法力立即灌入魔法阵图当中，整个魔法阵立即开始亮了起来，而海廷斯面前突然出现了一本金色的圣经，海廷斯本人身体也渐渐散发出金光。

海廷斯翻开圣经中地一页。

“主，是你赐予了我们了一切。”海廷斯轻声说道，可是他地声音却如同雷声一般响彻在场上所有人的心中。同时圣经表面金色光芒大盛，顿时魔法阵图中的圣洁白色光芒也大盛了起来。

两道光芒碰触的时候――

“嗤嗤――”

一道笔直的光线直接朝正上方射去。进入了光明神殿地塔尖。而后突破了塔尖，朝无边黑暗夜空上方射去。整个芬莱城。都可以清晰看到那一道直插云霄的圣洁的白色、金色纠缠的光线。

光明神殿顶层大厅中。

海廷斯忽然看向林雷。林雷整个人就感觉到一股浑厚的力量捧着他，使得林雷整个人直接缓缓飞了起来。最后林雷整个人直接飞到了魔法阵图的正中央上方。也就是海廷斯的头顶。

“主，怜爱世人，而我们，也必信仰主。”

海廷斯仰头，那脸上却散发着无比圣洁的光芒。

“嗡

光明神殿整个上空都开始震荡了起来，一道乳白色地光晕开始在光明神殿上空出现，这道乳白色光晕范围实在太大了，整个芬莱城的人很多人都注意到了。

“背叛主，主必剥夺他地赐予，而信仰主，主则会赐予他的恩宠。”海廷斯翻阅了圣经地又一页。“轰！”

天地动荡，在光明神殿地上方，原本还是无边的黑夜，可是如今那乳白色光晕却是极为地亮眼。在乳白色光晕中央，空间竟然裂开了一条裂缝，一道白色的光线极速从空中射下。

“咻！”

那白色光线，带着一抹让所有人心颤的威压落下，直接穿过光明神殿塔顶，最终落在了悬浮在魔法阵图上方的林雷的身上。

光明神殿顶层大厅中。

海廷斯、八位苦修者、三名红衣大主教、两名副裁判长、六名特级执事都仰头看向林雷，那白色光线中蕴含的威压，就是海廷斯心底也自然生出尊崇、信仰。

虽然只是一缕信仰之力，却是源自于光明之主本身的。

白色光线完全射入林雷体内，林雷整个身体表面立即浮现出淡淡的白色光芒，林雷的身体同时以惊人的速度修复着。几乎是眨眼功夫，林雷的断骨、伤口就完全修复了。林雷身体状态前所未有的好。

“啊

林雷的灵魂呻吟着，那股白色光线进入林雷体内的时候，修复林雷的伤势只是附属作用，这白色光线第一目标就是林雷的灵魂。这白色光线很显然要融入林雷的灵魂当中去。

信仰之力一旦跟林雷的灵魂融合，那林雷将再也无法摆脱光明之主的束缚，必将永远效忠于他。

可就在这时候――

一股恐怖到极致的力量，直接从林雷的手指上的盘龙之戒中传出，通过林雷的身体直接冲入林雷的脑海中。那股恐怖的力量直接将这股信仰之力给包裹了，最终吞噬消失无踪。

而后，这股恐怖力量再次极速通过林雷身体，又回到了盘龙之戒中。

“德林爷爷，怎么回事？”林雷急切道。

“不知道，那是盘龙之戒本身的力量，那力量太恐怖了，太，太恐怖了。”德林柯沃特紧张地也只会说太恐怖两个字了。德林柯沃特在五千多年前就拥有盘龙之戒了。

可是德林柯沃特根本不知道，盘龙之戒内部竟然蕴藏着这么一股恐怖到极致的能量。

德林柯沃特非常确定，这股能量如果要攻击人，就是十个圣域巅峰强者，也会在一瞬间化为飞灰。

“这股能量不知道怎么回事，我身为盘龙之戒的主人，都无法感应，更别说使用了。”林雷心底也明白，这股能量根本不是那么容易使用的，过去德林柯沃特活着的时候，可是戴了盘龙之戒近千年，也没使用出那股能量。

而这个时候-

光明神殿顶层大厅中的人都震惊了，光明教皇海廷斯，还有八位苦修者，三名红衣大主教，两名副裁判长，六名执事都难以置信看着这一幕。在他们看来，林雷身上根本没有产生神宠者的气息，连额头也没有光明印记。

“怎么可能，失败了？”海廷斯怔怔看着林雷。

第七集 天翻地覆 第三章　必死无疑？

个神殿顶层的强者们都疑惑了，林雷的灵魂距离凝结的很远，林雷如今不过才是七级魔法师而已，别说是七级魔法师，就是九级大魔导都不可能抵抗‘光明之主’信仰之力的净化。

“怎么可能？”场上的苦修者、特级执事们、副裁判长们都自言自语呢喃着，无法相信这一切。

“竟然失败了，神宠降临竟然没有成功造就一个神宠者。那，这个林雷该如何处理呢？”海廷斯看向半空中悬浮的林雷，“如此天赋的人物，一百年的时间，绝对可以让他成为一个圣域巅峰强者。可能比我还强。到时候我光明之主的荣光，定能照耀到更广阔的地方。”

海廷斯真的舍不得杀林雷。

“陛下？”吉尔默轻声喊道。

海廷斯有些迷茫、疑惑的眼睛瞬间恢复了清明，他已然做出了决定。

“陛下，林雷他没有成为神宠者，那我们？”吉尔默询问道。

海廷斯看向林雷，林雷的身体在他的控制下也缓缓漂浮到地面上，这个时候林雷单手一撑便直接站了起来。此刻林雷身上没有一点伤势，不得不说神宠降临也是有点好处的。

林雷看着周围一大圈的强者。

“这一群人，最起码都是九级强者。我如果反抗，恐怕一点机会都没有。”林雷冷视着海廷斯等一群人，出声说道，“教皇陛下，你们到底要对我做什么？”

海廷斯脸上忽然浮现了笑容：“不要多问，几位执事，你们将林雷再押回密室中去。”

“是，陛下。”那六名特级执事点头道。

随即也不给林雷任何发问的机会。六名特级执事便直接朝林雷走了过来，其中一个更是直接呵斥道：“快走。难道要我们押着你走？”

形势逼人啊，林雷没得选择。

“好。”林雷直接打开大门，直接朝下面走去。而这六名特级执事直接跟在林雷身后，林雷一层楼一层楼地朝下方前进，凡是过处的看守者看到六名特级执事，态度都恭敬的很。

这六名特级执事，都是一袭蓝色长袍，那看向林雷的冰冷目光让林雷感觉到……自己一旦有什么不轨行为。恐怕这六个人会直接将自己杀死。

******

当六名特级执事胁迫着林雷离开后，另外一名女性红衣大主教玛丽娜询问道：“陛下，那林雷没有成为神宠者，虽然我们不明白原因，可是现在我们必须要做出决定，该如何处理这个林雷。”

吉尔默等人都看向海廷斯。

林雷是天才，他们都知道，可是林雷没有成为神宠者，加上林雷的母亲是他们光明教廷杀死地。教廷必须做出决定――是冒险收容林雷。将林雷母亲的消息给隐藏。还是直接杀死林雷。

隐藏林雷母亲的消息，可隐藏的一时，可以后林雷成为光明教廷绝对的高层，恐怕就无法隐藏了。

海廷斯面容淡漠，冷声说道：“杀。”

吉尔默等人心底不由一颤。

“再过两天就是万年才有一次的玉兰节了，杀林雷，就定在玉兰节之后吧。”海廷斯直接宣布道。

跟林雷接触比较深的吉尔默心底也是暗叹。

一个天才人物，原本可以纵横玉兰大陆的，可现在命运已经被决定了。吉尔默很清楚，此刻林雷是被关押在光明神殿中的。林雷根本没有可能逃出去，连逃出密室地机会都没有。

“那个‘希塞’跟这林雷有些关系，不过就是希塞，也没有能力闯入光明神殿救走林雷。”吉尔默暗叹。

林雷是必死无疑了。

……

光明神殿第九层的密室当中。

“进去。”

等林雷进入密室，六名特级执事直接再次关闭了密室。

当六名特级执事转身要走的时候，其中一名银发的中年人转过头来看向林雷：“小子。提醒你一下，你的实力虽然恢复了，可是你别妄图破开这密室逃出去。”

其他五名特级执事也都停了下来，一名秃顶老者淡笑道：“破开密室？小子，你能够破开这密室，说明你的实力至少达到教皇陛下级别了。”

“什么意思？”林雷出声说道。

林雷自己根本看不出这个密室有什么特殊的，以他龙化后九级战士的力量，一般的石质建筑就好像纸张一般可以轻易戳破。

“光明神殿是我们光明教廷最伟大地建筑，整个神殿本身就蕴藏了一个巨型的魔法阵，名为‘光明之主的荣光’。不管是从光明神殿的外面。还是从内部，都不可能破坏神殿一丝一毫。”那名银发中年人自豪说道，“小子，我可以告诉你，你唯一破开这件密室逃出去的方法，就是破坏掉那条锁住大门的锁链，我还可以告诉你，这条锁链其中便掺杂有‘黑钰’。”

说完，这六名特级执事彼此大笑着便离开了。

林雷却是沉默了。

听到‘黑钰’的名字。林雷心中就明白，自己估计是破开不了。

“黑钰。传说中地系魔法‘大地守护圣铠’达到神级的时候，守护圣铠便是由‘黑钰’构成的。防御之强，足以抗住神级强者数次攻击。至于圣域强者根本不可能攻破。”

林雷本身就是地系魔法师，自然知道‘大地守护圣铠’最巅峰的传说。

达到圣域魔导师，大地守护圣铠便是‘钻石’级别，突破圣域达到神级，便是‘黑钰’圣铠了。

“林雷，据我估计，这里应该是光明教廷关押九级强者，乃至圣域强者地密室。”德林柯沃特说道，“虽然那

只是掺杂了黑钰，不是完全有黑钰构成。可要弄断强者恐怕都很难做到。”

林雷点了点头。

他已经明白那特级执事说那的那句话了‘你能够破开这密室，说明你的实力至少达到了教皇陛下级别了。’

******

第二天的上午。

门罗&道森。以及耶鲁、雷诺、乔治等人正围坐在餐桌上一同吃早餐，这段时间，耶鲁、雷诺、乔治三人一直担心着林雷的事情，可是连门罗&道森出马都没用，他们还能

闯光明神殿救林雷吗？就是门罗&道森也不敢做。

“耶鲁，后天就是玉兰节了，这一次地玉兰节是万年玉兰节，恐怕我们一辈子也只能遇到这么一次。你们三个小家伙可要好好热热闹闹地玩玩啊。”门罗&道森笑呵呵说道。

门罗&道森，对耶鲁的几个好兄

因为耶鲁的三个好兄弟。林雷、雷诺、乔治三人都非同一般，雷诺的家族在奥布莱恩帝国军方也有着惊人的实力，乔治背后的家族在玉兰帝国的影响力，并不比莱恩家族弱多少。

而林雷地家族虽然衰败，可也是龙血战士家族。而林雷本人潜力更是无限。

忽然脚步声响起。

“会长大人，光明教廷的人正在外面。”一名仆人恭敬道。

耶鲁、乔治、雷诺三人一听到‘光明教廷’四个字都眼睛亮了，都朝这个仆人看去。门罗&道森明白自己儿子等三人心中所想，当即笑吩咐道：“让他进来。”

“是。”

仅仅一会儿，一名白衣祭祀来了。略显恭敬地说道：“道森会长，教皇陛下吩咐我给道森会长带来一封信。”说着，这名白衣祭祀从怀中取出了装饰精美地一封信。

当即有仆人接过这封信，最终送到门罗&道森面前。

门罗&道森直接打开了信封，可直接冷然说道：“你可以走了。”

那白衣祭祀微一行礼也就离开了。

“父亲，那信上写的是什么？”耶鲁立即着急地询问道，“是不是跟老三有关？”雷诺、乔治二人也期待看向门罗&道森。

门罗&道森点了点头。

“光明教廷告诉我，他们光明教廷内部已经做了决定，将会秘密处死林雷。”门罗&道森的话如同响雷一般震得耶鲁、雷诺、乔治三人色刷的就白了起来。

耶鲁三人愣了好一会儿。

“不。不可能。”

耶鲁第一个叫了起来，一把就从自己父亲手中夺过了这封信，颤抖着捧着信看着。旁边的雷诺、乔治二人也立即伸头来看。可是当他们三人看到内容后，却是急得快疯了。

“不！！！”

耶鲁直接从座位上冲了出来，他就想要朝大厅之外冲去。

“耶鲁。”门罗&道森眉头一皱冷喝道。

“拦住他。”门罗&道森直接吩咐道。

耶鲁转头看向他的父亲，焦急道：“父亲。我求求你，快带人去救林雷，大不了放弃商会地一些利益，我就不相信那光明教廷就一点不顾及我们商会。父亲，我求求你了。”

“哼，你知道什么？如果真的有条件可以谈，那教皇早就跟我谈了。林雷跟光明教廷地恩怨，肯定不是我们了解的一样。否则光明教廷不会要处死一个天才人物地。好了，来人，将少爷给押回房间。让他好好冷静一段时间。”

当即有护卫将耶鲁给押了回去。任凭耶鲁如何愤怒焦急地大喊大叫也没用。

而雷诺、乔治二人只能保持沉默。

他们毕竟跟门罗&道森没什么关系。

******

玉兰历9999年1230中午，林雷密室外来了一位红衣大主教，正是吉尔默。

“吉尔默。”林雷有些惊讶地看向吉尔默。

吉尔默带来了极为丰盛的菜肴，从小洞口一一递送了进来。

吉尔默看着林雷，低叹了一口气：“林雷，我可是非常看好你的。可是，唉……可能注定了你不可能成为我们光明教廷的一员吧。好了，你好好吃吧。你也没有几天吃的了。”

听到这话，林雷一怔。

“吉尔默大人。你这话什么意思？”林雷看向吉尔默。

吉尔默叹了一口气：“后天，也就是1月2日那一天，就间的最后一天了。”吉尔默还是很喜欢林雷这个年轻人地，特别是知道林雷为什么要杀克莱德后，他更是为林雷命运而感叹。

原本可以有光明的前途，可为了父母之仇，依旧可以舍弃一切去复仇。

虽然，他吉尔默可能不会这么做，可无妨他心底有些佩服林雷。

“1月2日？”

林雷脸色变幻数次，最后缓缓闭上眼睛。他已经完全明白了，很显然，后天就是他被处死的那一天了。

“谢谢你，吉尔默大人，如果不是你，恐怕我还以为有生还的希望。”林雷淡淡一笑。

吉尔默看了林雷一眼，低叹着摇了摇头，便转头离开了。只剩下林雷独自一人在这密室当中。

“1月2日，非要等到玉兰节后才处死我，明天是玉兰节是卡蓝跟艾丽斯大婚的日子吧。”自知必死的林雷，此刻心态却是前所未有地平静、淡漠。

第七集 天翻地覆 第四章　一只巨脚

玉兰历9999年和10000年相交的那一个深夜，雪花纷飞，&gt;+温度低到了一个惊人的地步，而光明神殿的冰冷的密室当中，林雷就是倚在冰冷的石壁上。

寒冷，林雷丝毫未觉。

“知道自己要被处死，却一点反抗的能力都没有。”林雷摇头低叹一声。

他努力过、尝试过。

可是这件密室果然如那特级执事说的一样，防御强的可怕，林雷即使龙化也无法破坏那锁链，也无法破坏密室一点。他只能在这静静地等待不久之后对他的处决。

******

黑夜很快过去，那漫天盖地的大雪也终于停下了，不管是贵族家族，还是一些普通的平民，在这一天的清晨都用各自的形式庆贺着万年玉兰节的到来，特别是光明神殿。

光明神殿上空，从今天上午开始，就一直有着魔法形成的各种奇幻美丽景象。

圣都芬莱城，这一天成为了欢乐的海洋。光明神殿前方那广阔的广场上聚集了来自于各地的人，大家都在为这万年玉兰节而欢呼着，光明神殿也举行了一个个热闹的活动。

耶鲁、雷诺、乔治三人在一座酒楼第三层遥遥看了看光明神殿广场，广场上密密麻麻都是人，堪称人山人海。

“耶鲁老大，今天我们去德布斯家族的婚礼宴会吗？”乔治询问道。

德布斯家族的卡蓝的婚宴，正是玉兰节这一天。这一天可是大好日子，整个芬莱城恐怕有很多的人都在这一天举行婚礼。这婚礼宴会是从中午开始，一直到晚上的。

“去，当然去。”耶鲁脸色很不好看。

林雷地事情，令耶鲁、雷诺、乔治三人心情一直很低沉。

“哼。老三对那个臭女人和那个叫卡蓝的小子心软，可现在老三都要被处死了，那个卡蓝小子和那个臭女人倒是舒服，都举行婚礼了。”耶鲁心底有着强烈地怨气。

他原本就很看不惯那个卡蓝跟艾丽斯。

特别是现在林雷要被处死了，耶鲁想救林雷却救不了，这种焦急无法发泄，这反而使得他对卡蓝、艾丽斯二人愈加地看不惯。

“对，想要婚礼举行地顺利，做梦。”雷诺也咬牙切齿道。

连乔治心底也有着破坏对方婚礼的欲望。

无论是耶鲁。还是乔治、雷诺。这段日子一直在担心林雷，可当知道林雷要被处死他们又无法救的时候，他们心底不由自主回忆起跟林雷过去的日子。心底愈加的恨自己没有能力。

而这时候，艾丽斯当初舍弃林雷，如今又要跟卡蓝结婚。

这三人，又怎么看得下去？

******

芬莱城绿叶路，德布斯家族府邸。

中午时分，一位位贵族、富豪步入了德布斯家族的门槛，虽然经过走私水玉矿石一案后。德布斯家族已经从芬莱王国的顶级家族衰退下来，可是即使衰退，德布斯家族也依旧算是有些影响力的家族。至少能够在芬莱王国排到前二十。

“朱诺伯爵大人到――”

“普蕾男爵夫人道――”

……

一位位贵族、贵妇人、小姐们都步入了德布斯家族当中，德布斯家族族长‘伯纳德’热情地迎接一位又一位地贵族。如今德布斯家族势力急剧收缩，可是至少在芬莱王国中还是站稳脚跟的。

“伯纳公爵大人到――”

听到是伯纳公爵，不少贵族都朝大门处看去，连伯纳德都立即迎了过去。如今德布斯家族婚礼上地位最高的恐怕也就是伯纳公爵了。上一次订婚，芬莱王国的克莱德陛下来了。可这次大婚，国王陛下却不来了。

原因，大家都知道。

“公爵大人。你的到来，是我们整个德布斯家族的荣幸。”伯纳德谦逊地很。

伯纳公爵点了点头。

经过林雷府邸刺杀一案，右相梅丽特死了，虽然克莱德陛下新提升了一位大臣担任右相。可是论影响力，还是无法和呆在右相位置上数十年的梅丽特相比。

加上财务大臣‘帕德森’公爵死了。如今整个芬莱王国最有权势的大臣，恐怕就是左相‘伯纳公爵’了。

“卡蓝。快来拜见伯纳公爵。”伯纳德立即招呼道。

今天的卡蓝，打扮地非常帅气。一身纯黑色地礼服更是让卡蓝成为整个婚宴上最耀眼的一位青年，卡蓝非常谦逊地在伯纳公爵面前行礼：“伯纳公爵，欢迎你参加我的婚礼。”

“祝福你，卡蓝。”伯纳公爵随意笑着说了一句。

而这时候――

“道森商会耶鲁少爷到！”

这道声音的响起，立即令伯纳德眼睛一亮，连旁边的伯纳公爵也跟着他一同朝外面走去。芬莱王国的一些贵族，自然无法跟道森家族相比。道森商会的道森家族，可是整个玉兰大陆有数的强大家族。

耶鲁，穿着笔挺的黑色礼服。

雷诺。穿着帅气的蓝色礼服。

乔治，则是穿着白色带着淡淡格子纹痕地礼服。

这三人并肩走了进来，倒是令周围众多贵族眼睛一亮。一般魔法师都会有一种奇特的气质，那是因为魔法师经常冥想，和自然元素融合地程度非常高，加上精神力强，自然有一种特别的气质。

耶鲁、雷诺、乔治三人都是古老大家族的子弟，加上又是魔法师，气质明显不是芬莱王国一般家族子弟所能比拟的。

“耶鲁少爷。欢迎你的到来。这两位是？”伯纳德一眼就确定，旁边两人肯定不是一般家族地子弟。

耶鲁淡笑着说道：“这两位是我在恩斯特魔法学院的好兄弟。”

雷诺有礼地说道：“伯纳德先生。我来自于奥布莱恩帝国的邓斯坦家族，你可以称我为雷诺！”

“邓斯坦家族？”

伯纳德和伯纳公爵都是一惊，周围有些见识的人都听说过邓斯坦家族地大名。邓斯坦家族。乃是奥布莱恩帝国的

为强大的家族，是那种掌控着一支强大军团的家族。

“雷诺少爷，我们德布斯家族，热烈欢迎你的到来！”伯纳德兴奋地道。

邓斯坦家族的少爷到来，自然令伯纳德很是有面子。旁边地卡蓝也是非常恭敬地行礼，他这个所谓大家族的子弟，跟人家一比，差距就不是一般的大了。

“这位？”伯纳德看向乔治。

乔治微笑道：“伯纳德先生，我来自于玉兰帝国地华史家族。”

“华史家族？”

周围的贵族们的心脏又是狠狠抽搐一下。华史家族，那可是拥有着数千年历史的古老家族。在玉兰帝国中也有着强大的影响力，跟迪克西、迪莉娅的莱恩家族差不多层次。

“欢迎乔治少爷地到来，我们德布斯家族分外的荣幸。”伯纳德态度谦逊地很。

无论是华史家族，还是邓斯坦家族，都是四大帝国地超级大家族，都是可以影响一个帝国内部决策的大型家族。德布斯家族就是没有衰退也无法跟人家比，更不要说如今的德布斯家族了。

……

德布斯家族的婚礼宴会上热闹的很，许多贵族。乃至于贵族小姐们都想跟耶鲁、乔治、雷诺三人攀谈。在那些贵族小姐看来，不提成为耶鲁他们的正妻了，只要成为他们中任何一人的填房妻子，她们的家族都会因此受益无穷。

至于，原本的主角‘卡蓝’关注的人却是少了。

只是有三人一直关注着他，正是耶鲁、雷诺、乔治三人。

“看，罗琳小姐跟艾丽斯小姐来了。”忽然大厅中传来声音，此次地两位女主角，穿着华美的结婚礼服一同从侧门走了进来。卡蓝立即迎了过去，艾丽斯跟罗琳都很自然地圈住卡蓝的臂弯。

而这时候。耶鲁、雷诺、乔治三人终于动了。

“哈哈，卡蓝，这两位就是你的妻子了吧，果真是漂亮动人。”雷诺第一个笑着走了过去。

卡蓝见是耶鲁、雷诺、乔治这三位少爷，立即带着两名妻子来接待。

“罗琳，艾丽斯。那拜见这三位少爷，这位是邓斯坦家族的雷诺少爷，这位是――”可刚说到一半，乔治却是惊呼一声，大声地喊道：“艾丽斯？你竟然跟这个卡蓝结婚了？”

乔治声音很大，这句话更是令整个大厅都安静了下来。

在人家婚礼上说这话，实在太不礼貌了。

“对啊，艾丽斯，你不是我们老三在一起的吗？”雷诺也说道。

耶鲁这时候才说道：“老二，老四。你们不知道，这个艾丽斯已经跟老三分手了，现在跟这个卡蓝结婚了。”

“跟老三分手？”

雷诺、乔治都摇头感叹。

雷诺更是紧接着说道：“艾丽斯，你舍弃老三，跟这个卡蓝在一起，肯定是卡蓝地正妻吧？”

“不是，正妻是这位罗琳小姐，上次订婚婚礼上已经说过了。”耶鲁倒是直接说道。

这两句话，令艾丽斯脸涨的通红。卡蓝脸色更是尴尬的很。可是整个大厅中的人却没有一个人敢说耶鲁、雷诺、乔治三人不礼貌，人家身份放在那。谁敢说？

“三位少爷。我们还要去敬酒，失陪了。”卡蓝忍住心头地愤怒，谦逊说道。

“好吧。”雷诺点了点头道。

卡蓝立即带着艾丽斯、罗琳二人朝其他桌子上走去，而雷诺、乔治、耶鲁三人则是冷冷看了他们一眼。他们一想到林雷可能已经被处死，心底就愈加地不平。

忽然――

“轰！”“轰！”“轰！”……

一种恐怖的声响在外面响起，那声音低沉，甚至于大地都震动了起来，大厅上方的瓦块都震地掉落了下来。

“外面怎么了？”大厅中贵族人都震惊住了。

“罗琳，艾丽斯，你们别乱跑。”卡蓝立即跟着自己父亲跑出了大厅，不少贵族都朝外面跑去，想要看看外面到底发生了什么事情，竟然有如此大的声响。

雷诺、耶鲁、乔治三人也疑惑地朝外面走去。

可就在这时候――

“轰！”

一只巨大的脚掌从天而落，直接踏在了德布斯家族的前院当中，那巨大的脚掌刚好一脚踩在了刚走入前院地伯纳德、卡蓝父子身上，只听得骨头碎裂声，伯纳德、卡蓝父子直接被踩成了肉泥，鲜血染红了地面。

那脚掌足有三四米长，满是金色绒毛。

“啊！”不少人仰头看到了这个怪物的真正模样。

这是一头身高近二三十米，足有八层楼高的金毛大猿猴，这只巨型金毛大猿猴那双眼睛更是如同两个紫色的大车轮一般，特别是这头金毛大猿猴体表隐隐环绕的气劲，更是令空气震荡起来。

“紫睛金毛猿，圣域魔兽紫睛金毛猿！！！”耶鲁看到这只魔兽，不由目瞪口呆。

那头紫睛金毛猿仰头兴奋的大喊着，口中说的却是人言：“哈哈，杀，给我杀，全部杀死，杀光。谁杀的越多。王，肯定会给你们更多的赏赐地，哈哈，杀！！！”

“轰~~~””……

耶鲁、雷诺、乔治三人都听到四面八方，好像世界各处都有着各种魔兽的吼叫声。忽然耶鲁、雷诺、乔治三人看到天空中竟然出现了遮天盖地地无穷无尽地飞行魔兽。

“翼鸟龙，是翼鸟龙，这……”雷诺也是目瞪口呆。

从远处飞来的一群披天盖地的，密密麻麻的的翼鸟龙，数目之多，竟然一时间无法数得清。

瞬间，所有人感到好像末日来临一般，这个时候，没有几个人会可怜被紫睛金毛猿踩成肉泥的卡蓝、伯纳德二人了。

第七集 天翻地覆 第五章　毁灭之日

“到底发生什么事情了？”

耶鲁、雷诺、乔治三人真的有点蒙了，刚才还在参加人家的婚宴，可是一只圣域魔兽‘紫睛金毛猿’竟然就这么地从天而降，而随之的好像还有大量的魔兽。天空中那密密麻麻的翼鸟龙更是令人恐惧。

不单单耶鲁三人蒙了，整个芬莱城的人都蒙了。

“快出去。”耶鲁立即喝道。

耶鲁、乔治、雷诺三人快速地冲出了德布斯家族的府邸，幸亏紫睛金毛猿没有在意耶鲁他们三人，因为整个芬莱城的人都太多了。值得紫睛金毛猿注意的，最起码也是九级强者，或者是圣域强者。

“少爷。”道森商会的护卫们，大多都是在魔兽山脉磨练过的，看到大量魔兽降临还能够保持冷静。

“快，到我父亲那。”

耶鲁立即喝道。

在道森商会这群护卫的保护下，耶鲁、雷诺、乔治三人快速地朝自己家族的大本营跑去。这一路上，耶鲁三人发现，此刻芬莱城中飞行魔兽居多，空中不单单有翼鸟龙，还有双翼飞马。

还有七级魔兽雷翼飞马、碧眼雷鹰等各种魔兽，还有八级魔兽，如金阳雕，巨龙等。

整个芬莱城的上空，还有地面上，满是这种巨型魔兽。整个芬莱城完全陷入了末日当中，无法抵挡。巨龙一般最弱的都是八级魔兽，过百只巨龙杀过来，谁敢抵挡？

就是光明神殿的王牌骑士团，估计过百只巨龙一个集体性的龙炎，就能够消灭大半了。

“末日。末日！”

整个芬莱城完全陷入了水深火热当中。可是芬莱城的居民并不知道，现在到来的魔兽还只是很少一部分，因为魔兽当中最多地还是地面上的魔兽。而论速度，地面魔兽速度要比飞行魔兽慢。

所以，飞行魔兽率先到来。

*******

芬莱城的城墙上，城墙的士兵们完全呆了，今天是万年玉兰节，中午的时候他们还为之庆祝好好喝了一顿，可现在就是无边无际的魔兽了。特别是眼前――

“魔兽。好多，好多。”那些士兵们完全傻了。

地面震动，在芬莱城外面，密密麻麻数以十万计的风狼群正火速地冲过来，数十万的风狼群一种集体性地冲刺，可怕的程度，单单看一下，就会让人胆寒了。

“魔法师呢，魔法师！！！”

“魔晶炮。快准备好！！！”

城卫军官们一个个大声地吼着，努力地让军队做好准备。实际上他们知道拼命也没用了，因为芬莱城内部都有大量地飞行魔兽降临了。

“队长，那是什么？”忽然一个士兵呆呆看着上空。

那个队长也看了过去，只见远处上空，一只巨型地魔兽极速地飞了过来，这只巨型魔兽根本没有翅膀，可是它却这么凌空飞行了过来，速度之快，骇人听闻。

“凌空飞行。是，是圣域魔兽，圣域魔兽！”

那个队长感到真地一点希望都没有了。

“吼~~~””

同时芬莱城远处也传来恐怖的吼叫声，只见一个巨大的身影极速从风狼群后方跑了过来，这个巨大的身影跑的速度太快了，比风狼群快上十倍。恐怕不比空中的圣域魔兽慢上多少。

这是一头足有三十米高的巨型魔兽。看模样，完全是一个放大了的巨型狮子。只是，它的眼睛是血红色地！

芬莱城上的一个魔法师惊叫了起来：“圣域魔兽‘血睛鬃毛狮’，天啊，又是一个圣域魔兽。血睛鬃毛狮啊，比蒙巨兽一族中只有黄金比蒙才能跟他相比啊。”

所有人都傻了。

实力完全不成对比了。

“哈哈，阿血，你一个圣域魔兽在地上跑干什么？”空中那个极速飞来的巨型魔兽发出宛如雷声轰鸣般的声音。

下方的不少士兵都不由咽了一口口水。

“口吐人言，圣域魔兽口吐人言，果然是真的。”场上几乎所有人都是这一辈子第一次见到圣域魔兽。特别还是一次性见到两头圣域魔兽。他们此刻也发现空中那头圣域魔兽的模样了。

空中圣域魔兽，全身黝黑如岩石，模样宛如龙族，可是却没有翅膀。

“是圣域魔兽‘霸王龙’，龙族的霸者！”一个魔法师惊恐的大叫了起来。

龙族主要分为两大类，一类是那种有翅膀的龙族，如八级龙族绿龙、红龙，如九级龙族银龙、黑龙、冰霜巨龙等，还有圣域地黄金龙、七彩神龙。血玉水晶龙等等。

还有一类是没有翅膀的，如八级魔兽迅猛龙。如九级魔兽棘背铁甲龙，剑背龙等，还有圣域的雷龙、霸王龙、三角戟龙等。

有翅膀的，跟没有翅膀的两类，区别主要是肉体能力。

没有翅膀的龙族，肉体能力非常可怕。无论是棘背铁甲龙、剑背龙，还是雷龙、霸王龙。他们地身体防御，比同等级的有翅膀的龙族都要强上一些。

“哼，别废话，我们比比，谁杀的人更多。”血睛鬃毛狮那恐怖的嗓门也响起，声音也在天地间回荡。

“好。”霸王龙大吼一声。

顿时霸王龙那近百米长的恐怖身躯从天空极速斜着冲下，直接朝城墙冲去。芬莱城的城墙可是非常坚硬的，而且还有着巨型魔法阵防御。可是如今因为飞行魔兽太多，巨型魔法阵无法启动。

“你跑的过我？”血睛鬃毛狮也怒吼一声，速度更快。

这两个可怕的巨型魔兽一从空中，一从地面都极速朝城墙冲去。芬莱城地城墙厚度足有十余米，十余米厚度的城墙，对抗军队都是很有把握的。可是面对这两个可怕的魔兽……

毕竟，无论是霸王龙。还是血睛鬃毛狮。最起码要达到圣域巅峰地强者才能对付得了。

“轰！”

血睛鬃毛狮跟霸王龙几乎同时撞击在城墙上，那有十几米厚的城墙墙壁在这两头巨型魔兽的撞击下，只是微微令两头巨型魔兽移动速度停滞一下，而后城墙就被冲击地完全崩溃了。

“蓬！”

城墙的两个地方立即完全崩溃了，石头被冲击地四处乱飞，单单那些乱飞的石头就砸死了不少人。

“

”

血睛鬃毛狮跟霸王龙都在兴奋地在芬莱城中奔腾着，以他们惊人地速度，一般人根本无法躲避他们的践踏。再加上他们地恐怖体重，这践踏的力量就是九级强者恐怕都要重伤若死。八级强者则是必死无疑。

“嗷~~”

数十万地风狼，一眼看下去是无边无际，这些风狼疯狂地从缺口冲了进来，甚至于许多风狼直接跳跃了起来，风狼的跳跃能力太可怕了，一下子可以挑起二三十米。城墙根本无法成为阻碍。

数十万风狼涌入芬莱城……

“咚，咚，咚……”

后面还有快速奔跑的声音，在风狼之后还有着各种各样的密密麻麻的巨型魔兽。如猛犸象等比风狼更加可怕的魔兽。一些幸存的士兵看到远处密密麻麻的魔兽，已经绝望了。

“圣都，完蛋了。”一个躲在城墙凹处的士兵透过嘹望口看出远处，绝望地说道。

“咔嚓。”

一头风狼突兀地出现在他身旁，直接一口将他地脑袋给咬个粉碎。

******

光明神殿第九层密室当中。

“怎么回事？”林雷一骨碌爬了起来，他听得到外面各种剧烈地震动声，恐怖的轰鸣声，还有惨叫声，吼叫声。对于在魔兽山脉呆过许久的林雷而言，他甚至于从吼叫声中就可以判断出一些魔兽的种类。

“怎么这么多魔兽。好像四面八方各处都有。”林雷完全愣住了。

“蓬！”

一股恐怖的力量攻击在光明神殿上，光明神殿所有墙壁立即浮现出光芒。承受了这么一击，光明神殿却是撑住了。

“这光明神殿，防御还真是够强的啊。”一道浑厚低沉的声音在外面响起，那声音实在太大了，林雷就是在密室当中都可以清晰听到了。

“有人攻击光明神殿？”

林雷有些难以置信。神圣同盟作为大陆六大势力之一，光明神殿屹立五千多年，还没人敢这么攻击光明神殿呢。可是刚才的攻击，还有这大嗓门，无疑是有人在攻击光明神殿。

“王！”

忽然，整齐的大嗓门声音响起，那种大嗓门声音绝对不止一个。

“住手！”一道怒吼声响起。

“是教皇的声音。”林雷清晰听到了，可是在教皇声音之后，紧接着地便是――

“轰！”

一道更加恐怖的攻击降临在光明神殿上，甚至于光明神殿整个都剧烈晃动了起来。那在光明神殿墙壁上的各种繁复的魔法纹痕表面光芒都不断震颤了起来，同时在墙壁上还出现了一条条裂痕。

“太可怕了。”德林柯沃特惊叹道，“仅仅一击，就差点让光明神殿倒塌。”

“轰！”

又是恐怖的一击，这一次光明神殿所有的巨型防御魔法阵‘光明之主地荣光’再也无法抵挡了，只听到一阵‘咔嚓声’，整个光明神殿从腰部直接断裂了开来，光明神殿上面的八层直接倒塌了。

“那防御魔法阵毁掉了。”林雷感到整个密室都转动了起来，朝下方坠落了下去。

林雷却是惊喜了起来。原本密室的墙壁可能防御很可怕，因为攻击这墙壁的力量会被整个防御魔法阵给卸掉。可现在那防御魔法阵已经被毁掉了。林雷的双手化为龙爪。极速的五六拳将墙壁给砸出了大洞口。

林雷整个人直接从洞窟穿了出去。

“紫血神剑。”林雷当初被抓获的时候，紫血神剑早就被光明教廷给弄了过去。不过紫血神剑林雷早就已经认主，林雷心意一动，那紫血神剑立即朝林雷飞了过来，一会儿便到了林雷手上。

这个时候，光明神殿早就乱了，没人会去管林雷的事情了。

脚下一点，林雷整个人就窜行到广场当中，此刻光明神殿的广场上满是尸体，死的人太多了。还有更多地人跟魔兽厮杀着。

“好多人。”

林雷真的震撼了。

天空中有着各种各样的飞行魔兽――翼鸟龙、青风雕、双翼飞马、雷翼飞马、绿龙、火龙、黑龙……等各种龙族。那种密密麻麻遍布天空的场景，令人心底发颤。

地面上的魔兽更是多的惊人。

“那是？”

林雷朝光明神殿方向看去，只见在光明神殿的上空更是聚集着十几个巨型的魔兽。

“大地暴熊，血睛鬃毛狮，奔雷流电豹。雷翼白虎，雷龙，霸王龙……”林雷看着天空中的一个个传说中地圣域魔兽，完全傻眼了，竟然有这么多的圣域魔兽出现。

而在这群圣域魔兽，为首地好像是一个凌空而立的人类。

那是一个妖异的青年，一袭暗金色长袍猎猎作响，他的额头还有着一道竖着的纹痕。这个妖异青年正淡然冷视着以海廷斯为首的教廷的一群人马，海廷斯、落叶先生等七个圣域强者正凌空而立看着他。可是很明显，光明教廷一方有些狼狈。

“你……”海廷斯等一群人气急

“玉兰节打扰你们，很不好意思，不过我要通知你们一下。”这个妖异青年淡然说道，“你们光明教廷，另外去寻一个圣都吧。”

林雷清晰听到那一句话，不由暗惊这个妖异青年的可怕。

“老大，老大。”林雷忽然听到贝贝在脑海中响起的声音，林雷感应到贝贝的位置，不由掉头看去，只见一道黑影窜行在人群、魔兽群当中，仅仅一会儿就冲了过来，直接跳跃到林雷的怀抱中。

“贝贝。”林雷心底激动地很。

“老大。”贝贝在林雷怀里，也激动地小眼睛都湿了。

第七集 天翻地覆 第六章　神级强者

个芬莱城，无论是城内还是城外各处都有着魔兽，连大量的魔兽。这原本喜庆的万年玉兰节却成为了灾难之日。死亡随时在发生，芬莱城这一座圣都的人口以恐怖的速度锐减着。

上至光明神殿的高层，下至普通百姓，都忙着抵御魔兽以及逃命。

“快，快，别拖拉了！！！”

伯纳公爵大声的吼着，这个时候伯纳公爵根本管不了什么国王了，他只是带着亲人以及公爵府邸中最厉害的十几个护卫，立即开始朝芬莱城外逃窜。他的身上也只是放着几张魔晶卡。

这是逃命！

“父亲，去救一下妮莎吧。”伯纳公爵的儿子‘艾伯特’恳求说道。

“混蛋，你不想死就跟我们一起走。”伯纳公爵怒喝一声，“出发！”

伯纳公爵根本不管自己儿子了，直接带着自己妻子以及其他的子女立即出发，至于艾伯特在原地迟疑片刻，最后一咬牙却是拔出手中的利剑直接朝另外一个方向跑去。

“孽子。”伯纳公爵嘴上咒骂一声，心底却是难受的很。

可是伯纳公爵很清楚，此刻整个芬莱城中遍布了魔兽，七级魔兽随处见到，至于八级魔兽乃至于九级魔兽也不算罕见。这个时候，如果不逃离芬莱城，几乎没有生还的希望。

“儿子，原谅父亲。”伯纳公爵心底却是暗道，同时对护卫喝道，“快，快离开芬莱城，等安全后，每人三十万金币！”到了这个时候。伯纳公爵也不吝啬了。

“是，公爵大人。”那十几名护卫大喜，三十万金币足以让他们一辈子无忧了。

可正当他们行进了两三里路，杀死两只七级魔兽，五只六级魔兽，三只五级魔兽的时候。

“吼~~”

一头足有十米高的黑熊从远处大步地跑了过来，每一步都大地震动。看到这头黑熊，那些护卫们脸色立即白了，那伯纳公爵更是大声地喊道：“快。是紫纹黑熊。快！！！”

成熟期的紫纹黑熊，一般都是九级魔兽。

林雷当初在迷雾山谷中遇到的那只圣域紫纹黑熊，应该属于紫纹黑熊一族的强者。

“吼~~”那紫纹黑熊显然盯住了伯纳公爵这一行人，大步子快速地迈着，每一步都令大地震动，如同踏在伯纳公爵等人心底一般，令他们心颤。这紫纹黑熊走路地路线完全是直线的，凡是阻拦它的，一律踩成废墟。

“轰！”手臂一挥。将一座三层小楼给直接砸烂，那碎裂的石头直接砸到了伯纳公爵一行人。

“蓬！”一块足有半人高的大石头刚好砸在伯纳公爵的一名女儿身上，那容貌秀美的女孩子的脑袋直接被砸个稀巴烂，鲜血、脑浆直接染红了石头、地面。

伯纳公爵等一批人来不及愤怒、痛心，因为这头九级魔兽紫纹黑熊正挥舞着他的大熊掌狠狠地将一个个护卫拍成了肉饼。

“啊！”伯纳公爵忽然看到一个巨大地熊掌朝自己踩来，伯纳公爵立即一个驴打滚。

“啪！”

紫纹黑熊一脚将伯纳公爵踩死了。如果以伯纳公爵那点能力都能够逃脱紫纹黑熊的攻击，紫纹黑熊就不配成为九级魔兽了。

“吼~~”紫纹黑熊仰天大吼一声，兴奋地拍了拍胸膛，最后又朝另外一个方向走去继续它的杀戮了。

……

被踩死、抓死、拍死、咬死……这非常的正常，整个芬莱城当中无论是贵族。还是平民，在这个关键时刻生命都是脆弱的。一个个贵族、平民就这么被杀死。

芬莱城，一片水深火热。

杀戮最疯狂的地区――光明神殿周围。

光明神殿前方那广阔的广场上，光明神殿的强大的骑士们，宗教裁判所地执事们也在不断地跟魔兽厮杀着。这里的抵抗最激烈，所以更多的魔兽不断朝这里聚集。

林雷、贝贝就在一个光明神殿广场的一个旮旯。他们俩却是安全的很。以他们的实力，只要不是圣域魔兽过来，根本不用担心。

而此刻圣域魔兽，都在光明神殿的上空。

“老大，好多的圣域魔兽。”贝贝的声音在林雷脑海中响起。

林雷也是看着上空那一群圣域强者，林雷没有想到在危险时刻，光明教廷可以在芬莱城出动七个圣域强者。

“光明教廷表面上公开的那几个圣域强者，一只手就可以数了。实际上不少圣域强者都隐藏了起来，这里是圣都，圣域高手才会有七个。恐怕整个神圣同盟地圣域强者加起来，还要多一些。”

林雷终于知道，这个大陆最顶层的存在。

圣域强者的气息，令人感到畏惧。上方的七大强者，任何一个都可以轻易杀死林雷，就如同捏死一只蚂蚁般容易。可是这七名人类强者，此刻却是处于绝对地弱势！

魔兽，天生比人类占据优势。

魔兽一旦踏入圣域，即使是初入圣域。如果是普通的圣域魔兽。一般达到圣域中阶的强者才能对付。而如果是那种特厉害地魔兽踏入圣域，比如棘背铁甲龙。比如霸王龙，比如九头蛇皇……只要是他们，一旦达到圣域。恐怕只有圣域巅峰的人类强者才能和他们一战了。

而现在……

十几个圣域魔兽凌空而立，特别这十几个圣域魔兽强者当中，还有血睛鬃毛狮、霸王龙、紫睛金毛猿这一类极为恐怖的圣域魔兽。这几个任何一个都可以跟教皇厮杀。

而最骇人的是，这十几个圣域魔兽前方，还有一个他们所谓的

，一个妖异的年轻人。

“你是人类，还是？”海廷斯盯着这个妖异的年轻人。

这妖异年轻人，冷然看了一眼海廷斯：“人类？我怎么会是卑贱的人类，人类不过是我们魔兽的食物罢了！”这妖异年轻人话语中有着绝对地蔑视。即使是看向海廷斯，这妖异年轻人也是轻蔑地很。

“哈哈，我们伟大的王要杀你们，简直是轻而易举，别给你们脸面你们还不要。哈哈……”那紫睛金毛猿大声的喊着。

海廷斯脸色大变，他身后的六名圣域强者同样脸色惨然。

可以化成人类形态的魔兽，这是什么概念？

“难道，这玉兰大陆又出现了一位神级强者？无敌的存在？”海廷斯心中很不是滋味，整个玉兰大陆原先有站在最巅峰的三大强者。那就是奥布莱恩帝国的‘武神’，玉兰帝国地‘大祭司’，以及那位黑暗森林地‘王’。

海廷斯没想到，这魔兽山脉竟然也出现了一位‘王’，同样可以化成人形。

“突破圣域，踏入神级。神级的魔兽，这……”海廷斯很清楚，神级地魔兽是多么的可怕，眼前的这个‘王’一个人杀死他们七个圣域强者。绝对不是儿戏。

海廷斯瞬间就确定――

必须逃！

保存光明教廷力量是最重要的，一旦今天这七位圣域强者死了，光明教廷实力最起码弱掉大半，地位也要大减了。

“神级魔兽，怎么会突然出现一个神级魔兽。”海廷斯心底咒骂，他根本不知道，这个神级魔兽正是林雷当初在迷雾山谷当中无意放出来的，而这次，这个神级强者也发动了他准备大半年的计划，却碰巧救了林雷。

这命运。地确是神奇。

“伟大的魔兽王者，我乃光明教皇‘海廷斯’，不知你要我们做什么？”海廷斯决定屈服。

这妖异年轻人微笑着点头：“你叫海廷斯，很好，你需要做的就是带着你的人，给我向北逃。我魔兽山脉的魔兽也会一直向北方扩张。当某一天，我的魔兽们感觉领足够大了，他们便会停止扩张。”

海廷斯心底愤怒不已。

这叫什么话？

感觉领地足够大，就停止扩张？

“哼，放心，我们不会完全占据你们神圣同盟的地盘的。最多占据一半。恩……现在差不多，那黑暗教廷的圣都也被我们灭掉了。”这妖异青年人随意说道。

“黑暗教廷的圣都？”海廷斯等七位圣域强者一惊。

难道这魔兽山脉地圣域魔兽们，竟然同时攻击黑暗教廷和光明教廷，这也太猖狂了吧。他们是知道魔兽山脉中魔兽非常的多，圣域魔兽也有不少。可是没想到竟然有足够的实力攻击两方。

“你们可以滚了，最后我可以告诉你，我叫……帝林。”妖异青年人随意说道。

听到上面的谈话，林雷完全被震骇住了，很显然，魔兽山脉的魔兽群体们的行动并不单单是针对一个芬莱城，而是针对神圣同盟和黑暗同盟。听他们话地意思。

神圣同盟的领土和黑暗同盟的领土，都要占据一半！

“那，那魔兽山脉以西这十二王国。三十二公国，恐怕一半都要陷入水深火热当中了。”林雷感到惊惧。

“魔兽山脉的‘王’。帝林？”

林雷也深深记住了‘帝林’这个名字，仅仅听了一会儿，林雷便偷偷在人群当中悄然地离去了，快速朝他过去的府邸赶去。因为林雷的一些东西还放在那府邸当中。

“嗷~~”一头强壮的风狼注意到了林雷，立即一个飞跃冲向林雷。

“咻！”

紫色光芒闪过，林雷移动速度丝毫不减，而那头强壮的风狼却是直接被切割成了两半，鲜血染红了地面。林雷回自己府邸的道路，就是一个杀戮的道路。无处不聚集着魔兽。

可当林雷走到香榭大道跟绿叶路交界处地时候，林雷看到了一支队伍，这支队伍只有三十几个人，可是他们经过之处，那些魔兽根本无法抵挡。

“耶鲁老大？”

林雷忽然看到耶鲁被绑缚在一匹骏马上，“老二跟老四也在，不过他们倒是骑在马上。”

“父亲，放开我，放开我。让我去救老三，光明神殿已经倒塌了，现在救时机最好啊。”耶鲁被绑缚在骏马上却依旧大声地喊着，坐在那匹骏马上的是一名红发汉子，实力极为的强。

给林雷的感觉，丝毫不比凯撒弱。

“闭嘴。”在骑兵队伍中央的是一个超级大胖子，这名大胖子手中是握着一柄巨斧，那巨斧挥舞起来也是成一片残影。显然实力很是彪悍。

“父亲？道森商会的会长？”林雷心中暗道。

林雷脚下一蹬，三两步下便赶上了这支骑兵队伍。

“耶鲁老大，雷诺，乔治。”林雷大声地喊道。

还在大喊大叫的耶鲁一怔，不由看了过来。一直保持沉默骑在马上的雷诺、乔治二人也看了过来。当看到身上染着血迹的林雷，特别林雷肩膀上还有着那他们熟悉地影鼠‘贝贝’的时候，他们三人眼睛一下子都红了。

“老三！”

三人都惊喜地喊了起来

第七集 天翻地覆 第七章　仓皇逃窜

道森商会的会长‘门罗&道森’

“律~~”众多骑士同时猛然一勒马，马蹄高高掀起最终停了下来。

“放开少爷。”门罗&道森紧接着吩咐道，那名负责押解耶鲁的发的九级强者手一动，那捆缚的绳子就直接断裂了开来，耶鲁直接跳下了马，至于雷诺、乔治二人早就跳下来了。

“老三，你真的没事。”乔治激动地眼睛都红了。

“老三，太好了，我就知道你一定会没事的。”耶鲁激动地道。

乔治则是锤了一下林雷胸膛，却没说话。

“老三，走，跟我们一起离开芬莱城。”耶鲁立即说道，那门罗&道森也出声说道：“这位就是林雷吧，跟我们一起走吧，只要不是圣域魔兽杀来，我们的安全是绝对没问题的。”

门罗&道森，也很想要让林雷成

道森商会缺的就是圣域强者！

“不了，我还有事情，耶鲁老大，老二，老四，你们先走吧。”林雷摇头说道。

“老三，难道你还要？”耶鲁惊叫道，耶鲁已经猜到林雷要做的事情了。

林雷点了点头：“是的。”

克莱德，一定要杀！

上一次失败是因为圣域魔兽卷轴，可是林雷相信，一个王国的国王能有一个圣域魔法卷轴已经很难得了，林雷不相信克莱德会有两个圣域魔法卷轴。而且如今光明神殿的圣域强者自身难保，恐怕没精力却保护一个国王了。

“耶鲁老大，你们去哪，以后我去找你们。”林雷说道。

“这一次魔兽太多了。恐怕离芬莱城比较近的恩斯特魔法学院也遭到了攻击。我们是回不了魔法学院了，雷诺跟乔治等到了安全的地方，都准备回各自的家族，至于我……先跟我父亲走。”耶鲁回答到。

乔治跟雷诺也都点头。

“那好，我以后会去找你们地，耶鲁老大，老二，老四，再见了。”林雷凝视着自己的好兄弟。重重一点头，而后毫不犹豫直接极速跃起，三两下便到了百米外。

耶鲁、雷诺、乔治也明白，以后四兄弟要再见面难了。

三人也立即上马。

“驾！”

道森商会的这支骑兵队伍再次前进了。

*******

整个芬莱城许多家族这一天都面临灭族的危险，而德布斯家族也不例外。族长伯纳德跟第一继承人‘卡蓝’直接被圣域魔兽‘紫睛金毛猿’一脚给踩死。德布斯家族内部还来不及想谁继承族长之位，家族就遭受了更大的灾难。

魔兽杀入了德布斯家族府邸。

护卫、仆人、侍女、族人一个个死去，德布斯家族的人完全疯狂了，他们一个个去抓住值钱的东西就立马朝各个方向逃窜。到了这个时候，没有几个人还会想到他人。

“艾丽斯姐姐。我们怎么办？”罗琳完全傻了。

艾丽斯从一开始的发蒙，现在也清醒了过来。

“跟我来。”艾丽斯立即喝道，艾丽斯也是一个四级魔法师，而罗琳更是一个四级战士。这她们这个年纪的确算是很不错了。可是在五级魔兽遍地都是情况下，她们根本没有抵抗力。

艾丽斯带着罗琳，冲进了卡蓝地房间，直接从一个匣子中取出了两张魔晶卡。

“罗琳妹妹，这两张魔晶卡，每一张内有十万金币，也够我们生活了。我们现在就走。”艾丽斯跟罗琳一人揣了一张魔晶卡，直接冲出了府邸。她们二人一个是魔法师，一个是战士。

至少身体素质很不错，跑起来也灵活的很。

“救命，啊！”

一个侍女拼命朝艾丽斯二人跑过来，在她后面正是一头风狼。一头风狼猛然一窜就到了她身旁，对着她的喉咙狠狠就是一口，那个侍女死死盯着艾丽斯、罗琳二人，眼中有的是对生命的渴望。而后眼眸便渐渐暗淡了。

罗琳傻傻看着这一幕，完全震骇住了。

“快走。”

艾丽斯拖住有些发傻的罗琳，这个时候谁慈善心发作那根本就是送死。别说是她们了，就是九级强者也不敢大发慈善心。要知道整个芬莱城中单单圣域魔兽便十几个，九级魔兽更是近百个。

愈是低级愈是多，特别是五级、六级的魔兽，比如风狼族群。就有数十万之多。整个芬莱城的居民也不过才过百万而已。而大多数居民只有一二级的实力，根本没有反抗能力。

“噗！”艾丽斯、罗琳两个弱女子撕裂了婚礼地长裙，让自己跑的更快一点。

“艾丽斯姐姐，前面有魔兽。”罗琳立即喊道。

“这边。”艾丽斯拖着罗琳，直接朝旁边的小巷子里跑。

可是透过小巷子的通道，明显看到小巷子的尽头还有着魔兽，艾丽斯、罗琳二人只能呆在两座府邸中央的小巷子当中。

“吼~~”小巷子另外一端，忽然一头嗜血铁牛跑了进来。

“快走。”艾丽斯猛然一拖罗琳，就冲出了小巷子。也不顾前方的魔兽了，反正前面还有不少人。那些魔兽不一定会杀到她们。她们两个拼命地朝前方冲刺。

呼吸声粗重。生死时刻，令她们都紧张到了极点。

“嗷！”“嗷！”“嗷！”……

忽然从后方十几头风狼极速追了过来，风狼的速度实在太快了，比艾丽斯她们二人要快上两倍，很快十几头风狼就追了过来，而这时候艾丽斯前方又出现了一头体型庞大的地行龙。

以地行龙的体积，几乎将绿叶路一半

阻挡住了，加上那条龙尾。艾丽斯、罗琳二人根本

“艾丽斯姐姐。”罗琳有些绝望了。

艾丽斯看了前方地行龙那两层楼高地体型，又看了后方齐头并进冲过来的风狼们，根本想不到自己还有什么逃命的方法。

“要死了吗？”艾丽斯不由紧紧抱着罗琳。这一刻她感觉不到希望，后方地十几头风狼一同冲杀了过来，那獠牙更是发出森寒的惨白光芒。

一道妖艳的紫色光芒闪过。

十几头风狼同一地头颅抛飞了起来，一道人影极速冲天而起，而后又猛然冲向前方的巨型地行龙。

“那是……”艾丽斯、罗琳二人呆呆看着突然救她们的人。

艾丽斯看得很清楚。

“很久很久以前，也发生过这样的事情。”艾丽斯眼睛有些迷蒙地看着那身影，那来人正是林雷。实际上林雷的府邸跟德布斯家族的府邸很近，而艾丽斯和罗琳此刻就在距离林雷府邸门口大概十几米地位置。

林雷至少不会见死不救。

“喝！”

林雷腰部一扭，力量通过胯部运转到腿部。整个右腿如同长鞭一样被狠狠地甩了过去。如同钢铁长鞭一样，林雷地右腿穿透了空气，带着尖锐空气的鸣叫声狠狠地劈向了地行龙的脑袋。

在劈向的过程中，林雷地腿部也冒出了鳞甲。

半龙化！

“蓬！”

这一脚太快了，在地行龙反应不及的情况下，直接踢爆了这地行龙的坚硬脑袋，脑浆崩裂，地行龙庞大的身躯也轰然倒下了。

林雷旋即落地。

艾丽斯、罗琳看着这从空中降下的人影，有些呆住了。

“林。林雷大哥……”艾丽斯轻声说道。

林雷回头看了一眼，眉头微微一皱，林雷现在可没时间带着这两个女子，而如果让艾丽斯、罗琳孤独在外面，那是必死无疑地，林雷忽然看到远处一支骑兵队伍正极速冲过来，这支骑兵队伍中正有一个老者骑着骏马，正是普鲁克斯会馆的总馆长迈亚。

这一次魔兽群袭来，普鲁克斯会馆的雕塑几乎全部完蛋了，只要重要的几个被迈亚总馆长放入空间戒指了。

这空间戒指极为地珍贵。迈亚总馆长的这枚也是家族传递下来地。

“迈亚馆长。”林雷大声喊道。

迈亚馆长看到林雷，不由大喜：“林雷大师，你在这。”迈亚馆长最钦佩的就是石雕大师级别人物了，对林雷这个年纪轻轻就能够雕刻出可以媲美普鲁克斯、霍普金森等宗师的作品，自然钦佩的很。

林雷刺杀克莱德地事情，实际上知道的人极少。外面盛传的是一个恶魔刺杀克莱德。迈亚馆长自然也

“林雷大师。跟我们一起走吧。”迈亚馆长还是很自信的。

普鲁克斯会馆的武装力量，只要不是圣域魔兽袭来，保命绝对没问题。

“迈亚馆长，不了，不过我请你帮一个忙。这两个女子跟我有些关系，请你带她们到安全的地方。”林雷拜托到。

“没问题，不过林雷大师，芬莱城很不安全地。”迈亚馆长连忙说道。

“不了，我还有事，这两个女子就交给你了。”说完。林雷整个人直接一窜便进入了自己府邸当中，艾丽斯、罗琳二人看了两眼，就被迈亚馆长训斥地立即跟其他人合乘一马了。

“他，竟然没跟我一句话。”艾丽斯忽然有些伤感。

马蹄声不断，迈亚馆长一行人，便带着艾丽斯、罗琳离开了。

而林雷在一会儿，便从府邸中出来了，出来的时候林雷肩膀上多了一个黑色的包裹。这包裹当中有着几张魔晶卡，也有着溶血毒的毒粉。还有着蓝心草。

“贝贝，现在我们去王宫。”

“老大。我们去大杀一番。”贝贝也兴奋起来。

林雷当即便带着贝贝，极速朝王宫冲去。

*******

王宫当中，不少人已经开始逃亡了，可是克莱德却是进入了王宫的宝库当中。王族多少年来积累的财富，克莱德怎么可能放弃。一个王族的财富，可是非常可怕的。

如德布斯家族，家族财富有近一亿金币左右。

可是一个贪污的财务大臣，帕德森公爵资产也有近一亿金币了。至于王宫宝库的财富，却是比这要多地多。

宝库当中。

“我芬莱王国数千年一代代人积累的财富啊。”克莱德看着宝库中大量的宝物，来不及想太多。直接将少量珍贵的宝物直接收入了空间戒指。作为一个国王，克莱德才幸运地拥有一个空间戒指。

“还有这三十二张魔晶卡。”克莱德看着手中的魔晶卡。

这三十二张无主的魔晶卡，就是芬莱王国数千年的积累，每张魔晶卡有着一亿金币。三十二张便是‘三十二亿’金币。这个数字太可怕了，恐怕四大帝国中的一些大家族，都没有如此多财富。

人都说当国王是赚钱最厉害的，而数千年王族地积累，财富自然惊人。

“王都‘芬莱城’完了。”克莱德回头看了一眼宝库中其他宝物，只能一咬牙离开。

可是克莱德并不知道，并不是王都芬莱城没了，其实整个芬莱王国都已经是魔兽的乐土了，他克莱德已经不再是国王了！其实不单单是芬莱王国，神圣同盟地领土此刻正在被魔兽不断地蚕食着。

第七集 天翻地覆 第八章　一只手

王宫的一个偏僻庭院当中，这里聚集了芬莱王国王族的重要人物，克莱德以及他的众多妻子们，还有不少子女们都聚集在这里。

“整个芬莱城遍地都是魔兽，绝对不能大群的人集中在一起，那样只会吸引一些超强的魔兽过来。”克莱德面色严肃地说道，这个道理很多人都懂得。这也是为何迈亚总馆长、门罗&道森的骑兵队伍只有几个人的原因。

几十个人的队伍，在芬莱城当中随处可见，并不显眼。

可是如果是几百人的队伍，恐怕那些九级魔兽，甚至于圣域魔兽都可能注意到，或许就杀过来。

此刻，吸引魔兽的注意是最要不得的。

“卡雷，你和你母亲，带着一支狂雷小队出发。这里有五张无主魔晶卡，记住，这是我们王族数千年积累的财富！”克莱德严肃地对着他的大儿子说道。

王族人太多了，只能分批走。

克莱德也不想王族覆灭掉，分批走，王族传承下去概率更高。

“是，父王。”卡雷心底大喜。

数千年的积累，那是多么巨大的财富。

“沙克，你跟你母亲，还有你妹妹，也带着一支狂雷小队出发。这里也有五张无主魔晶卡。”克莱德也取出了五张魔晶卡递给了自己的二儿子。两位王子心底都有些兴奋。

克莱德面色严肃地说道：“我们王族的精英总共分成三批，卡雷、沙克，还有我这批，无论最后谁还活着，至少能够保证我们家族不破灭。好，现在出发！”

“凯撒。你作为狂雷中队的教官，跟我走。”克莱德看向凯撒。

“是，陛下。”凯撒点头道。

狂雷中队，是芬莱王族最强大的王族护卫中队，整个狂雷中队加上凯撒才100，每个小队也就三十三人。人数稀少，这质量自然极为的高。这一百人当中，最弱的一个都是七级战士。

芬莱王族立即分成了三支小队，从三个方向开始逃窜开去。

******

“咻！”林雷整个人极速跃起。同时妖异地紫色光芒闪过，半空中那头不断发出雷电攻击林雷的雷翼飞马便被林雷劈成了两半，而后林雷又极速穿梭在前往王宫的路途中。

这一路上，人的尸体、魔兽的尸体太多了。

“王宫到了。”林雷跳跃间，整个人都化为了一条残影，每一次移动都有数十米。这种惊人的速度也令大多数五六级的魔兽根本无法攻击林雷。

“呼。”

林雷轻松跃起十几米，跃入王宫内部。

“吼~~”整个王宫各处都响起了魔兽的吼叫声，还有士兵们地喊杀声。王宫宫门处此刻已经没有一名守卫了，有的只是一地地碎肉、鲜血、尸体。还偶尔有着一个庞大的魔兽尸体。

林雷如同狸猫一样。灵巧地跳跃在王宫的建筑群当中。

可当林雷跃到一座房屋屋顶的时候，忽然看到远处一支骑兵队伍，在逃亡的时候已经没有人会使用马车了。马车的速度实在太慢了。

“那是……”

林雷一眼就认出了中央的那名金发男子，正是人称‘黄金狮子’的克莱德。克莱德正指挥着队伍将周围攻击他们的魔兽给杀死。这支骑兵队伍配合起来非常地巧妙。

一群由七级战士、八级战士组成的精英队伍，一旦配合起来，反而比杂乱的一群八级战士效率更高。

“克莱德。”林雷眼睛一亮。

“老大，我们动手吧。”贝贝也兴奋起来。

“等一下，我们这次要出其不意，等到他们骑兵队伍跑到我们旁边不远的时候，我们就来一个突然袭击。”林雷整个人俯在屋顶上。一双眼眸冷冷盯着不远处的骑兵队伍。

……

“不要浪费时间，快。”克莱德手中的巨剑也是一剑将一头翼鸟龙从空中给劈落了下来。

这大半个的月的时间，克莱德已经炼化了少许‘溶血毒’，使得他自己可以动用十分之一的斗气。虽然只是十分之一，也使得他拥有了八级战士的力量。

不过还有九成地溶血毒，克莱德估计要半年时间才能全部炼化掉。

“这么多魔兽到底哪来的。混蛋。”克莱德越想越气。

这些魔兽毁掉他的王都，现在更是威胁到他的生命，他如何不生气？

“快。”

杀光了那一批围攻他们的魔兽，克莱德立即又催促起来，骑兵队伍再次加速前进。而这时候克莱德等一群人奔跑在王宫的街道当中，却丝毫没有察觉就在前方墙壁上方屋顶上正趴着一人。

林雷看着愈来愈近地克莱德一行人，眼睛也眯了起来。

贝贝全身地毛发也竖了起来。

“就是这时候！”

林雷的声音直接在贝贝脑海中响起，一人一兽几乎同时从屋顶飞窜向克莱德。在飞窜的霎那，林雷整个人表面就浮现了黑色鳞甲，额头、贝贝、肘部、膝盖也冒出了尖刺。尾骨处也冒出了一条钢铁龙尾。

完全龙化！

这一群骑兵队伍不愧是精英，当林雷和贝贝刚刚窜出来的时候，他们就反应了过来。可惜林雷、贝贝速度的太快了！

“啊，是你。”克莱德一看到来人的恐怖模样，一下子就确定来人就是林雷！

来不及想林雷为什么没死，已经林雷的龙尾已经狠狠抽了过来，距离他的身体也不过只有一两米的距离。而他后方的凯撒也跟那黑色影鼠纠缠上了，根本来不及救他。

“啪！”

林雷地龙尾毫不留情狠狠地抽下，克莱德整个人直接朝后一翻坠下了马。林雷的龙尾却是抽在了克莱德的坐骑上。那匹骏马被林雷含恨出手这

直接抽的身体断成了两段。骏马悲愤嘶鸣一声便倒

克莱德倒地后。同时双手一撑，极速后跃。

而林雷整个人又继续追。

“嗤嗤――”几乎是同时，八柄闪耀着斗气的长枪同时刺向林雷。

“喝！”

林雷体内龙血斗气爆发，右脚更是狠狠一蹬地面。整个人瞬间冲击力达到最大，宛如一个被喷发出去地巨石一般横冲直撞。林雷的身体狠狠地撞击在八柄长枪上。

八柄长枪几乎同时一抖，八股震动力量竟然将林雷冲击力几乎完全抵消。

“麻烦。”林雷眉头一皱。

他没想到这八个骑士竟然如此简单就挡住了自己的冲击。

不够林雷不知道，那八个骑士更加惊惧。他们八个人是克莱德的贴身护卫，是狂雷小队中最精英地一部分，这八人都是八级强者。他们八人联手就是面对九级强者也能够阻拦。

可就是九级强者。也不敢硬撞他们的枪尖吧，林雷却敢。

“好变态地防御。”此刻躲到远处，被十几名骑士保护着的克莱德心中震惊。

“呦~~”

贝贝又是尖啸一声，那利爪又是狠狠地抓向凯撒。时而还用那獠牙来咬。凯撒整个人却非常潇洒的不断使用手中巨剑来阻挡贝贝地攻击。凯撒用剑，简略而有效。

一个退步，刺剑，就令人感到难以抵挡。

“克莱德，今天我看谁来救你？”林雷看了一眼这些厉害的战士，冷笑着道。“好，你们不是要群攻吗？”林雷刚刚说完，整个人立即冲向其中一个骑士。

林雷根本不畏惧其他骑士的攻击，只是看准一个骑士攻击。

这下，他们的合击顿时没有效果了。

“呼。”林雷速度太快了，转眼就来到了一位八级骑士的面前，林雷的利爪成拳狠狠地砸向骑士的面门，这名骑士一个后仰，而林雷的龙尾却是猛然地抽出直接将这个骑士的脑袋给抽个崩裂。

“萨尔！！！”不少骑士都悲愤地喊了起来。

这狂雷中队地队员们一直在一起训练，感情堪比兄弟。不少骑士都愤怒地冲杀向林雷。即使愤怒，可是他们之间还是很自然地配合起来，巨剑、长枪接连攻击。

“噗！”林雷手中突然出现紫血神剑，林雷整个人不顾攻击，直接靠近一名骑士，同时紫血神剑直接刺入了一个骑士的眼睛当中。刺穿了脑袋。使得对方当场毙命。

“去死。”顿时另外一名骑士愤怒地用长枪刺向林雷脑袋。

林雷反手紫血神剑就猛然劈了过去，正当这名骑士妄图阻挡的时候，紫血神剑竟然绕弯很是轻松地割断了一个骑士的脑袋。没有灌入斗气的紫血神剑便能够轻易杀死七级战士，而如今灌输了龙血斗气的紫血神剑，要杀死八级战士也不难。

诡异！

八级战士，转眼死掉三个。

“我看你们怎么挡！”林雷整个人跃起又冲向克莱德，手中妖异的紫色神剑不断地闪烁，没有骑士敢靠近林雷。因为林雷手中的那柄神剑逃‘妖’了。

“吼~~”

忽然远处传来吼叫声。

“咚，咚，咚……”沉重的步伐声响起。有如此剧烈步伐声的完全可以想象是一个体型巨大地魔兽，而且那个巨大的魔兽正在不断地朝这里靠近。

林雷却不顾这一切。

“挡住，挡住他！”克莱德大喊道，同时他也在不断地后退

林雷整个人猛然斜着跃起，同时在墙壁上一点，整个人极速冲向克莱德。而看到这一幕的凯撒立即一蹬地面，整个人化为一道残影手中的巨剑更是劈向林雷。

“来吧。”林雷根本不顾这一剑，手中的紫血神剑直接劈向克莱德。

“上一次有圣域魔法卷轴救你，有海廷斯救你。我看着次谁救你。”林雷暗金色瞳孔死死盯着克莱德，手中紫血神剑如同毒蛇一般刺向克莱德的喉咙。而克莱德已经有些疯狂了。挥舞手中巨剑来阻挡。

“喝！“很色突兀地，凯撒猛然掷出了手中地巨剑。

“蓬！”林雷反应不及，右手手臂竟然被这柄巨剑狠狠砸中，巨剑中灌输的炽热的斗气也猛然爆发，林雷感到手臂一阵剧痛，被这么一砸，右手手中抓着的紫血神剑已经偏离克莱德近一米距离了。

“哼。”

那紫血神剑陡然弯曲，竟然绕着克莱德手中的那柄巨剑，缠绕到克莱德的手臂上，旋即狠狠地割下！

“啪！”

克莱德的那一只断掉的右手直接跌落到地面上，那只断手手指还在弯曲，巨剑已经跌落到一旁。而那只断掉的右手中指上还有着一枚戒指，那正是芬莱王国王族极为珍贵的空间戒指。

“我地手，夺回来，夺回来。”克莱德疼地脸色惨白，却依旧怒吼道。

这空间戒指中，可是有着22张魔晶卡也就是22金币，同时还有着王族数千年积累的数十样罕见的珍宝。就是杀了他，也不能丢弃这空间戒指啊。这可是王族数千年的积累啊。

“咻！”

一道黑影闪过，直接将那断手给叼走了，而后落到了林雷肩膀上。

“老大，那个克莱德愈是看重，就愈是不能给他。”贝贝站在林雷肩膀上，灵魂传音道，“不过老大，他看重这断手，可这断手没什么珍贵的啊，难道是这个戒指？”

第七集 天翻地覆 第九章　空间戒指

夺回来，快！”克莱德急切地脖子都涨的通红，大声“戒指，夺回来，夺回来，赏百万金币。”

狂雷小队的队员们听到‘百万金币’的字眼，眼睛中都不由有了一丝贪婪。一个个强大的战士开始合击朝林雷围攻过来，而狂雷中队的首领‘凯撒’则是当先飞冲而来。

“戒指？看来真的很珍贵呢。”

林雷见克莱德如此疯狂，不由冷笑，猛然一蹬地面，整个人借助反弹力极速朝旁边飞退开去。在退去的过程中，林雷快速将那戒指从断手中拔出，而后将这柄戒指套在了自己手指上。

“林雷，这是空间戒指。”德林柯沃特激动道，以德林柯沃特强大的灵魂完全感应到这枚戒指的特殊。

“空间戒指，无价之宝‘空间戒指’？”林雷也是大吃一惊。

他还以为这枚戒指是芬莱王族的象征性传承物品呢。没想到竟然是传说中的‘空间戒指’，空间戒指极为的稀有，就是光明教廷的五位红衣大主教，也只有两位拥有空间戒指。

没有人会愚蠢到卖掉空间戒指。

这空间戒指，一旦吸收鲜血认主后，其他人根本无法开启。这是最佳的移动藏宝库。当然……还有一个方法打开别人的空间戒指，那就是杀死对方。对方死了，这空间戒指自然是无主之物。到时候自己再滴血认主就可以开启空间戒指了。

“呼。”

那凯撒手持巨剑，双眸死死盯着林雷，整个人划破长空。手中的巨剑携带着开山的巨力撕裂了空气，带着恐怖的尖啸声斩向林雷。林雷可以清晰看到那巨剑剑锋上流动的红色光芒。

势不可挡！

“唆！”林雷脚下一弹，又窜向另外一个方向。

“蓬！”那整整一面墙壁在这势大力沉的恐怖一剑之下，以那剑锋劈中位置为中心。直接朝四面八方不断地崩溃了开去。整个近百米地一面墙壁竟然就这么化为了废墟。

“好强。”林雷心底暗惊。

远处在近十位战士保护下的克莱德根本顾不得断手的疼痛，高声吼着：“快，把戒指给我夺回来。快！！！”克莱德真的急疯了，他虽然知道空间戒指即使落到林雷手上，林雷也开启不了。

可是，如果空间戒指一直在林雷手上，他即使是空间戒指的主人，也是没有机会打开这空间戒指啊。

二十二亿金币，以及诸多珍贵罕见的宝贝。

王族数千年来的积累啊。这些宝物、财富被弄走。简直被杀了他还要痛苦。

“轰！”

墙壁倒塌，一个巨型魔兽在王宫中宛如在平地上一般行走，路途中的墙壁如泥巴建造的一样纷纷倒闭。这个巨型魔兽已经注意到了克莱德、林雷一群人，兴奋地大吼了起来：“吼~~”

“紫纹黑熊！”林雷看着熟悉地身影，心下大惊，他可是还记得在迷雾山谷当中那头紫纹黑熊的可怕实力。眼前这头紫纹黑熊体型跟当初那个相差无几，不过给林雷的感觉气势比当初那个还略微低一点。

这头紫纹黑熊，正是杀死伯纳公爵一行人的那头九级紫纹黑熊，它这时候也杀进王宫了。

看到克莱德、林雷这一大群人。紫纹黑熊大喜地嚎叫了起来，同时迈出大步子快速地朝林雷、克莱德等人冲了过来。

“咚！”“咚！”“咚！”“咚！”……

紫纹黑熊根本就是一个战争机器，那足有三层楼的身高，那粗大结实的熊掌，恐怕就是再结实的城墙被这熊掌狠狠拍一下都要开裂下来。而这时候这头紫纹黑熊显然看重林雷、克莱德这一群人了。

“克莱德，你要戒指，有本事自己来啊。”林雷极速地跳跃着，同时大声地喊道。

“贝贝，你对付那些战士，这个凯撒。我来对付。”林雷灵魂传音道。

“行，老大你就看我的吧。”贝贝兴奋地直接窜向了那一群战士。

那些战士所谓的‘合击’之术都是以人类地身形、要害等设计的。可是一旦面对如‘贝贝’这种体积小，速度快，防御又可怕的魔兽。几乎没有什么用。

贝贝扬起他的利爪，狠狠地一挥，“噗哧！”一声直接抓裂了一名八级战士颈部大半。鲜血狂喷，那名战士的脑袋直接耷拉了下来，这个头颅跟身躯只是靠着一层皮连着。

“哼。”凯撒眼睛一红，怒哼一声，手中地巨剑横劈向林雷。

林雷身体一跃，同时双脚如同风轮一样旋转着，双脚脚尖如同利刃一样斩向凯撒的颈部。

凯撒一个后仰避过这一击，林雷的双脚擦过凯撒的脸面，只是差一点就杀死凯撒了。而凯撒在后仰的同时，右脚如同利刃一样狠狠地踢向林雷。林雷人在半空却丝毫不闪躲。

“嗤――”

林雷的那条钢铁长鞭龙尾撕裂了空气。狠狠地抽向凯撒。

一击换一击！

如果凯撒攻击到林雷，林雷龙尾这一招显然也会攻击到他。

“哼。”凯撒左脚猛然一蹬地面，整个人如离弦之箭一样直接朝后方飞退开去，同时手中地巨剑也是跟林雷的龙尾交击一下。凯撒一个极速后退大概百米距离。

“呼！”

凯撒又再次斜着极速冲了过来，手中巨剑竟然震颤了起来，形成了五六道幻影，令林雷不知道该如何抵挡。

“啊！”贝贝又是一口咬碎了一名七级战士的脑袋，这已经是贝贝杀死的第七名战士了。

这令培养起这些狂雷战士的凯撒愈加的愤怒，可是林雷实在太难缠了。林雷不但有双手双脚。那条龙尾攻击力也极为

。特别林雷防御还非常的惊人。

幸亏……

林雷战斗经验和意识，还不如他这个苦修了过百年的真正九级强者。

“快。快夺下戒指。”克莱德急得都快疯掉了。

现在局面完全不利于他，如果这样下去。他根本连夺回空间戒指地希望都没有了。那空间戒指，可是整个王族数千年的积累，他就是死，也不能丢失这财富啊。

“吼~~”

那紫纹黑熊终于来临了，周围的战士立即躲避开去。谁也不敢跟这头紫纹黑熊硬碰硬。要跟一个强大的九级魔兽厮杀，最起码是九级战士。而魔兽天生比人类强上一些。就是九级战士，恐怕也只能保证自己不死。

那紫纹黑熊竟然停了下来，看了这一群人几眼，高级魔兽的智慧可是一点不比人类低的。而九级魔兽的智慧甚至于比一些人类还要高。紫纹黑熊很容易判断出――眼前一群人分成两方，一方是一人一魔兽，一方是以那个断手男人为首地战士团队。

而那个断手男人，似乎很紧张那枚戒指。

人类语言，紫纹黑熊还是知道的。虽然他不会说，却是听得懂。这紫纹黑熊最终眼中露出了兴奋之意。

“呜呜~~”

紫纹黑熊兴奋地熊掌不断地相互拍击着，而后这头紫纹黑熊大步地朝林雷、凯撒二人冲了过去。凡是路程中地战士他直接挥舞着巨大的熊掌，毫不留情地拍击下去。

“啊。”一名八级战士极速朝旁边闪躲，同时体表也浮现了碧绿色的光罩。

可别看紫纹黑熊移动速度不算太快。可是那熊掌拍击速度却是可怕的很。

“啪！”诺大一个熊掌直接拍击在八级战士身上，只听得一阵令人心颤的骨头碎裂，脑袋崩裂声。那名八级战士的斗气护罩碎裂，而整个人更是完全被拍击地变成一个肉饼了。

那岩石地面更是直接出现了一个深坑，深坑周围更是龟裂开来。

“同是九级，九级魔兽比九级人类，怎么强这么多？”远远看到这一场景的林雷，心下大吃一惊。而跟林雷厮杀地凯撒也是心中焦急了起来，让他对付紫纹黑熊，他一点把握没有。

紫纹黑熊。皮厚防御强，力量可怕。就是巨龙恐怕都要被一巴掌拍成肉饼，唯一的弱点就是‘移动速度’慢了一点。不过他地攻击速度还是极为惊人的。算得上是九级魔兽中极为厉害的。

“蓬！”“蓬！”“蓬！”……

林雷跟凯撒极速地交手，双手双脚、龙尾、巨剑不断地交击，速度完全达到一个惊人的地步。林雷仗着防御强敢做那种‘两败俱伤’的行为，可凯撒的动作简略有效。经验又是极为丰富，斗气也极为强。

二人的确战的不分胜负。

“吼~~”

紫纹黑熊三两步下便冲到了林雷、凯撒二人面前，而后两个巨大的熊掌从天而降，拍向凯撒、林雷二人。

“咻！”

林雷、凯撒二人几乎同时朝两边飞退。

“蓬！”熊掌拍击地面发出低沉的声音，震动地地面都震颤了起来，那一双熊掌周围十几米内地面完全碎裂了开来。无论是林雷还是凯撒，都不会选择硬挡、攻击！

紫纹黑熊地熊掌，恐怕是最结实最可怕的地方了。

硬挡的结果，就是二人都变成肉饼。

“吼~~”紫纹黑熊大吼一声，转身竟然是朝林雷追杀了过去。

“追我干什么？”林雷仗着速度立即开始逃窜。他龙化后也是有九级的实力，而且移动速度更是强项。而紫纹黑熊的速度却是弱项，林雷摆脱紫纹黑熊难度并不大。

紫纹黑熊大步子迈着，只要挡他道的一律拍死。

他只是追着林雷！

林雷并不知道，紫纹黑熊看重了那枚戒指。以紫纹黑熊地智慧，加上他又懂得人类语言。自然明白‘这枚戒指’是两方人马看重的东西。

其实，九级魔兽懂得人类语言，是非常普遍的。他们懂，可是却无法说。这是身体构造限制的原因。而一旦达到圣域。他们便能够突破限制，开口说人言了。

“戒指。戒指啊。”克莱德都快哭了。

“陛下。”凯撒挡在了克莱德面前，“陛下，我们还是快走吧，不走，就危险了。”

此刻狂雷小队的三十三人已经被贝贝杀了十四个，其他狂雷小队的成员已经开始有些恐惧了。眼前这个可怖的魔兽老鼠体积小，防御又可怕，攻击又惊人。对付人类，根本是最佳形态。

“吼~~”

“吼~~”

……

忽然天空中响起一阵巨龙的吼叫声，只见天空中有着碧绿鳞甲的巨龙，有着火红鳞甲的巨龙，有着银色鳞甲龙，还有着霸气十足地黑龙，数百只巨龙就这么地飞了过来。

龙族智慧自然很高，他们知道王宫中宝贝很多，龙族就是喜欢收藏宝贝。

“吼~~”为首的一头体积最大的黑龙也注意到了克莱德、林雷这里，大声地吼叫了起来，顿时一大群巨龙俯冲了下来。那红龙、绿龙只是八级龙族，而黑龙、银龙一般可都是九级龙族啊。

克莱德、凯撒等人看到这一幕，完全傻了。

一个九级魔兽都难应付了，可一群来，又怎么办？

“老大，不好了，快逃命啊。”贝贝的声音在林雷脑海中响起，而林雷此刻还在被那个看上‘空间戒指’的紫纹黑熊追杀着。

第七集 天翻地覆 第十章 - 惨况

“蓬!”紫纹黑熊那诺大地脚掌每一次踩在地面上。都会令大地震动。这紫纹黑熊死死盯着林雷。不敢林雷逃到哪里他都不放弃地追杀，那双熊掌更是时而挥舞拍向林雷。

“吼”

听到那熟悉的龙吼声，林雷不由抬头看了一眼。这一看林雷吓得心脏狠狠抽搐了一下。

天空中一头头巨龙腾空，单论数量绝对比迷雾山谷中那次龙族要多的多，特别这一次的龙族当中竟然还有银龙和黑龙，无论是银龙还是黑龙，可都是九级龙族啊!

“不。”

林雷猛然一蹬地面。躲过紫纹黑熊的攻击，直接朝克莱德冲了过去，“不管怎么样，这一次一定要杀死克莱德。”

“夺，戒指，夺回来……”克莱德急得满头都是汗珠，可是克莱德本人却不敢冲上来。

“吼”

“吼”

天空中数百头龙族有数十头先冲了下来，口中喷出了龙炎。那几头黑龙更是吐出了黑色的龙炎。几头银龙吐出了银白色的龙炎。只是这温度、威力明显比红龙地龙炎要可怕的多。

“嗤嗤”

周围温度瞬间提升到一个可怕地地步。数十道龙炎以及巨型冰锥砸了下来。

“陛下，再不走就死定了!人死了。再多宝贝又有什么用啊。”凯撒全身都浮现了火红色的斗气护罩。他焦急地对着克莱德大吼道，克莱德也怔了怔。

“克莱德!!!”

一阵怒喝声，完全龙化地林雷如同利箭一般射向了他。

“走。走，快走!!!”克莱德怒吼着立即下令吼道，克莱德下了这个决定心疼死了，不过他明白死了一切都没了，更何况他的大王子和二王子都是带着五张魔晶卡地，那里加起来便是十亿金币了。

十亿金币。足够王族再次兴起了。

“蓬!”凯撒地巨剑再次拦住了林雷。

“凯撒，你让我杀了克莱德。你要多少金币，我都给你。”林雷完全急疯了。

凯撒只是摇头。

“吼”

这时候一头黑龙地龙爪凭空而降，直接抓向林雷。这黑龙地智慧也极高，他看到紫纹黑熊一直追杀林雷肯定是有什么原因。所以他第一目标就选择了林雷。

“又攻击我?”林雷气急地朝旁边闪躲。

上一次他跟凯撒交手，那紫纹黑熊过来不追杀凯撒反而追杀他，这一次还是一样。那九级魔兽黑龙竟然又来追杀他。

“呼。”凯撒再也不管林雷了。立即脚下一点极速地朝远处逃逸了过去，顿时有几头巨龙朝凯撒、克莱德等一群人追杀了过来，不过大半地龙族还是朝林雷围攻了。

紫纹黑熊则是愤怒地大吼了起来。

显然。他在气愤这群龙族夺了他的猎物，可是紫纹黑熊也不敢跟这群龙族斗。不说别地。单单这群龙族中为首的那头体积最大的黑龙过来，紫纹黑熊就一点把握都没有了。

“咚!”“咚!”“咚!”

紫纹黑熊迈着大步子。又朝另外一个方向走了过去。所过之处，照样一切建筑都是土崩瓦解。

“克莱德!”林雷还看到远处克莱德一群人地人影，要极速冲过去。

可是半空中又降下一巨大的身影。这是一头身体长过百米地黑龙，这头黑龙拦住了林雷前进的道路。还不断地用利爪抓向林雷。口中还时而喷出炽热地龙炎。

不但地面上。天空中也都是龙族，一头头巨龙时而都来攻击林雷。被这么多龙族围攻，林雷也感觉到了痛苦。

“混蛋!”

被一大群龙族围攻。林雷只能眼睁睁看着克莱德一群人消失在视线范围内。

“老大。快逃命啊。”贝贝急了。

贝贝倒是灵活地很，体积很小地他，那些龙族要攻击它也难。而且贝贝利爪、獠牙也很厉害。攻击力足以伤了这些龙族，这使得龙族对这个小不点很是忌惮。

“走。往哪里走?”

不管林雷冲向哪个方向。那个方向地龙族便来攻击林雷，八级龙族林雷倒是不畏惧。可是这里有九级龙族。而且还超过了十头。

“啪!”

林雷被一头银龙的龙尾狠狠地抽了一下，只是林雷在半空中一个翻滚立即加速逃跑。可是没用。在半空中却立即有几头龙族围攻了过来，林雷简直难过地想哭。

“噗。”林雷努力避过利爪攻击。整个人灵巧地不断闪躲-U伯0

“老大，我来帮你。”贝贝在林雷危险地时候也飞过来，对着龙族大腿狠狠就是一大口。咬地咔嚓咔嚓直响。

“吼”那巨龙疼痛地吼叫了起来。

仗着防御以及惊人地速度。林雷撑过了一次次龙族的攻击，遇到真正危险时候。贝贝还在旁边帮忙，龙族也拿林雷没办法。

在他们看来，眼前这个人形怪物太难对付了。而且还有一个更小的魔兽老鼠在旁边，那魔兽老鼠咬他们也是令他们感到疼痛。

“吼”为首的黑龙大吼一声。

顿时所有地巨龙都飞了起来。他们已经决定放弃这个难以对付地人形怪物了。他们这一群龙族在一个人形怪物身上浪费太多的时间。根本就是不值得。

这一群龙族就这么飞离了。

“走了?”林雷一怔。

刚才被众多龙族攻击的场景。林雷简直是拼命地不断闪躲了，那个过程太痛苦了，没想到龙族就这么放弃了。

“老大，我们快走。”贝贝催促道。

“对。克莱德。”

林雷想起了克莱德，也不解除龙化状态，就是以龙血战士地形态。带着贝贝极速地朝外面穿梭而去。

此刻芬莱城的人类和魔兽地厮杀已经到了尾声，在芬莱城中已经很少看到活着的人了，几乎都是在街道中寻找人类地魔兽。龙化后的林雷速度太快。加上那全身鳞甲覆盖。倒是令不少魔兽以为林雷也是魔兽呢。

“没有。”

林雷按照自己猜测的路线追了过去。一直追出了芬莱城可依旧没看到克莱德地踪迹。

芬莱城外。一片荒惊。

连原本在大道两旁地高大树木此刻也断裂倒下了不少。不少人类尸体四散地在路道上，很显然这些人类已经逃出了芬莱城。可是在芬莱城外面的时候却被魔兽给杀死了。

芬莱城荒惊地远方。随处都可以看到一两头魔兽出现。

“那克莱德，不知道逃向那条路。”林雷看着芬莱城周围地三条分叉路。很是无奈。实际上那克莱德有可能选择走芬莱城东门，可在林雷看来，愈是东方就愈是靠近魔兽山脉。

所以林雷选择了西门。

可即使走出西城门。林雷也不知道该往那条路追，毕竟每条路上都有马蹄印。

“那克莱德说不定，根本没有走大路，而是直接走荒野。”林雷心底暗道。克莱德一行人最弱地都是七级战士，走荒野对他们而言根本没什么负担。

林雷明白。

现在他追到克莱德地概率很低。很低!

“北方，听那魔兽山脉地‘王’的话，神圣同盟地人只有朝北方逃!我也朝北方追，以克莱德地声明肯定不会默默无闻，以后到北方再问人就是。”林雷心底拿定了主意。

林雷看着周围尸体随意在道路两旁的凄惊景象心中暗叹。

“啊。鸟山镇。”

林雷忽然想到了自己家乡，鸟山镇离芬莱城不足百里。不知道鸟山镇现在是个什么情况。林雷当即顾不得解除龙化状态。快速地朝鸟山镇方向跑了过去。

林雷虽然没有用最快速度，可龙化后。作为一名九级战士。林雷一个小时可以很轻松地地跑两三百里。

道路两旁的树木快速地后退，灰尘飞溅。

“那是?”一名骑着骏马地逃命地骑士看到一个人形怪物一下子就将他甩在后方。不由大吃一惊。而林雷整个人如一阵风一样极速地冲向了鸟山镇。这就是九级战士的速度!在二十分钟左右的时间，林雷就看到了远处地鸟山镇。

鸟山镇。

这是一个很宁静地小镇。过去小镇居民生活很平静。

可是现在……

尸体。都是残缺地尸体。那些尸体上明显有被魔兽撕咬地痕迹。

“这，这……”林雷走在鸟山镇街道上。看着散落在街道上，或者小巷中的尸体。有老人，有年轻人，有妇女。也有幼童，看着这一切。林雷心底一阵悲惊。

这些死去的人。林雷大多都是认识的。

林雷忽然看到不远处一个青年正抱着一个婴儿，然而这个青年身上满是鲜血已经死了。连婴儿也被咬死了。

“奥，奥森……”林雷欲哭无泪。

奥森比他只是大一岁，当初林雷在鸟山镇东边场地上开始锻炼的时候，就是分在六岁到八岁地团体中。奥森就是站在他身旁地小男孩。两人关系还是很不错的。林雷知道奥森在前两年。过了成人礼地时候结婚了。那个死去的婴儿恐怕就是奥森的孩子了。

“嗤嗤!”远处正有着几头风狼在吃着人类地尸体。

“啊!”林雷宛如疯了一眼，整个人化作了一道闪电冲向了一头头魔兽。他没有使用紫血神剑。而是直接使用双手，将一头头魔兽砸成稀巴烂，或是直接撕裂成几份。

鸟山镇中逗留地几十头魔兽转眼就被屠杀的干净。

看着周围魔兽地尸体，还有人类地尸体，林雷苦笑着解除了龙化形态。而后无力地跪坐在地上。

都死了。

“哈哈……”林雷低声笑了起来。眼睛却完全湿润了。

“魔兽袭来地时候，我逃出了光明神殿，我还有点沾沾自喜，可是……”林雷眼泪流了下来。这个时候林雷完全明白那个魔兽山脉的‘王’说的那句话地含义――‘我怎么会是卑贱地人类，人类不过是我们魔兽地食物罢了!’

“食物。食物。”

林雷心底一阵悲惊。

鸟山镇，自己的家乡啊，这些熟悉地乡亲啊!

都死了。

林雷即使离开家乡心底都是平静的，因为他知道他地家乡地人还是存在地，可是现在……家乡已经没了。全部死光了。

“这是一个灾难。”德林柯沃特苍老地声音响起。“不单单是你的家乡，整个神圣同盟估计要有近一半的地方完全变成魔兽地领地，人类。只能成为食物。”

林雷静静地看着周围一切。他完全可以想象，神圣同盟这片苍茫的大地很多地方都陷入了水深火热中，所谓的大喜日子‘万年玉兰节’对于神圣同盟、黑暗同盟的人而言，却是一个灾难之日。

第七集 天翻地覆 第十一章　黑环巨型蟒蛇

难发生，只能接受。

离开乌山镇，林雷和贝贝一路朝北方前进。所看到的一切让林雷愈加的沉默，整个芬莱王国完全成了魔兽的乐园，人类的尸体完全成为了魔兽们的食物。

苍茫的路道上，除了偶尔出现的魔兽，一个活着的人都没有。

忽然，从路的尽头出现了一个人影，人影不断地前进，几头魔兽也嘶吼着冲了过去。但是只是几道妖异的紫色光芒闪过，那几头魔兽就变成了碎尸，这人影继续前进，这人影肩膀上还有一个可爱的黑色影鼠。

“老大，我们是不是找个地方歇息一下，我都有些饿了。”站在林雷肩膀上的贝贝灵魂传音说道。

林雷无奈看了贝贝一眼。

这一路上根本就是自己在走路，贝贝不是站在自己肩膀上看风景，就是跑到自己怀里睡觉。还累？

“好吧，前面就是一座山了，我们到那杀一头魔兽烧烤了吃。”林雷依旧宠溺地答应了贝贝的要求，对于如今林雷而言，除了远在奥布莱恩帝国的弟弟小沃顿、管家希里和希尔曼叔叔，还有耶鲁他们三个好兄弟外，也没什么亲人了。奇书网Jar电子书下载乐园+ＱiＳuu.с○m

可无论是沃顿他们，还是耶鲁他们，现在要见面太难了。

只有贝贝一直陪着自己。

在林雷心中，早就将贝贝当成了弟弟一样宠溺疼爱。

“这紫血神剑对付一般的七级魔兽，八级魔兽都还是蛮顺手的。可是对付九级魔兽，却很难攻破他们的防御，给他们足够的伤害。”林雷看着腰间的紫血神剑，心中暗叹。

紫血神剑很锋利，速度极快。而且可以随心意弯曲，对付人海战术是非常有用地。可是单挑一些厉害的魔兽，林雷发现这紫血神剑甚至于不如自己的利爪、龙尾有效。

*******

这一座矮山山脚，林雷跟贝贝正用烤着两只狼大腿。如今林雷和贝贝还没有走出芬莱王国的范围，周围所遇到的都是魔兽，不过以林雷和贝贝的实力，只要不遇到圣域魔兽就没什么危险。

“熟了。”贝贝直接抓了一只狼大腿便大口撕咬了起来。

林雷一挥手熄灭了火堆，也抓过另外一个狼大腿开始吃了起来，这烤狼腿特别在配上一些采摘的野草着料配合。味道的确很香。从山野之地寻找一些可以当着料的材料，这是在魔兽山脉内生存要学习地一门学问，林雷自然了解。

那大狼腿可是比贝贝身体还要大的多，可贝贝吃的速度却比林雷还要快。林雷吃了才一半，贝贝就吃光了。

“梭梭~~”

忽然极为细微的声音在远处响起，林雷吃狼腿肉的动作陡然停止了。贝贝的一双小耳朵也竖了起来。一人一魔兽几乎同时朝后方远处看去――

一个蟒蛇头。

足有房屋大小的巨大蛇头，那双眼睛如同红灯笼一样诡异骇人。从丛林中冒出来的只是一个巨大蛇头以及十几米长的蛇身体。可是看那足有三米粗地身躯，林雷完全可以想象……这头巨蟒的长度恐怕是非常惊人的。

现在露出的十几米，只是小部分而已。

看着这条巨型蟒蛇身上。那一道道黑色、黄色间或的花纹，林雷脸色一变。

“是黑环巨型蟒蛇。”林雷一下子确定了这魔兽的品种。

黑环巨型蟒蛇，蟒蛇一族中算是上等的存在了，一般成熟期的‘黑环巨型蟒蛇’都是九级魔兽，堪比九头蛇。在蟒蛇的族群当中，黑环巨型蟒蛇以‘战争机器’而出名。

如果将一头黑环巨型蟒蛇放进军队当中，绝对可以杀死十万大军。

黑暗系魔兽，防御强，獠牙有剧毒。这就是黑环巨型蟒蛇的特征。

“咝咝~~”这黑环巨型蟒蛇口中时而吐芯，那双红灯笼般地森寒眼睛更是盯着林雷、贝贝。很显然。这头黑环巨型蟒蛇已经将林雷、贝贝当成了它的猎物。

“贝贝，小心点。”

林雷双眸一直盯着黑环巨型蟒蛇，不敢有丝毫放松。同时林雷体表开始冒出了黑色的鳞甲，后背的尖刺也冒了出来，还有额头、肘部、膝盖部位都冒出了森冷的尖刺。

“啪，啪。”林雷那条龙尾时而拍击着地面。而在林雷旁边的贝贝全身毛发也竖了起来。

黑环巨型蟒蛇看到这一幕。那蟒蛇头顿时高高昂起，明显警惕了起来。

“呼！”

一道狂风呼啸声，那黑环巨型蟒蛇地身体竟然完全甩了过来，不到一秒钟的时间，那过百米的恐怖身躯就狠狠地抽向林雷、贝贝。林雷和贝贝几乎同时攻击向这黑环巨型蟒蛇的身躯。

“咻！”紫色光芒闪烁。

“锵！”林雷只听到一阵钢铁撞击声，自己的紫血神剑竟然只是在黑环巨型蟒蛇身躯上留下一道白印，却伤不了对方一丝。

“防御果然强。”

那蟒蛇庞大的身躯立即开始要缠绕林雷，林雷相信一旦自己被这身躯给缠绕裹上。不谈窒息，单单那恐怖地束缚力量就会将自己给压迫成肉饼了。

“嗬~~”

林雷的利爪猛然地插向黑环巨型蟒蛇的身躯，只听得“嗤嗤”声。这利爪就刺破了黑环巨型蟒蛇最表层的鳞片，可是林雷的利爪却无法继续插入了，他感到了鳞片下方惊人地阻力。

“呼。”那蟒蛇身躯就要束缚林雷。

林雷却冷冷一笑，猛然拔出利爪整个人一蹬蟒蛇庞大的身躯，躲开蟒蛇身躯的束缚，同时肘部狠狠地砸向蟒蛇身躯。林雷的肘部可是有着那尖刺。这

自于棘背铁甲龙，攻击力可是极为惊人的。

“嗤――”肘部尖刺刺破鳞片，也缓缓刺入内部。

“这黑环巨型蟒蛇鳞甲下面是什么，防御怎么这么可怕。”林雷尖刺只是插入一半却怎么也刺不动了。

“嗷~~”

黑环巨型蟒蛇疼痛地怒吼一声。那巨大的蟒蛇脑袋陡然就移动到林雷面前，那血盆大口突兀地张开。只见一道黑色的液体直接喷射了出去。射向了林雷。

“剧毒。”林雷猛然一蹬蟒蛇身躯，借助反弹力整个人朝后方跃出。

可是黑色液体太多，洒的范围太大，依旧有部分落在了林雷地大腿上。

“嗤嗤~~”林雷地大腿上发出了诡异的声音。

林雷感受得到，那剧毒落在大腿上却完全被自己体表地鳞片给阻拦住了。棘背铁甲龙的防御太可怕了，这剧毒根本对这鳞片没什么伤害。

“老大，快走，那头蟒蛇防御太变态了，皮肉又太厚了。”贝贝焦急道。

“走。”

林雷毫不犹豫也是带着贝贝飞速朝北方飞奔。那条黑环巨型蟒蛇游动着庞大的身躯追了片刻，最终依旧被林雷、贝贝给远远甩开了。

*******

在逃离黑环巨型蟒蛇追杀后，林雷和贝贝而后终于走出了芬莱王国的范围，然而即使走出了芬莱王国的范围，他们看到的是依旧是凄凉地景象。看来那位魔兽山脉的‘王’说的话并不是序言。

占据神圣同盟近一半的领土。

“噗哧。”

紫血神剑闪烁，轻易将一头六级魔兽翼鸟龙斩成两半。

“贝贝，你说我们对付九级魔兽，怎么就那么难呢？”林雷已经遇到过几头九级魔兽了，如在芬莱城中的紫纹黑熊、黑龙。面对这些九级魔兽，林雷只能选择闪躲根本无法伤对方。

就是面对移动速度缓慢的黑环巨型蟒蛇，林雷也无法真正伤害对方。

贝贝也无语。

贝贝和林雷遇到了同样的难题，贝贝就是体积小，咬人家一口恐怕连表层都咬破，如何伤害对方？

“林雷。”德林柯沃特的声音响起。

林雷忽然惊醒。

对啊，问德林爷爷，德林爷爷可是见多识广，肯定也认识很多圣域强者。在这方面应该有所了解。

“林雷，你在烦恼如何对付九级魔兽？”德林柯沃特笑道。

林雷点了点头：“是的。德林爷爷，你知道我该怎么办吗？”

德林柯沃特继续说道：“林雷，其实你地紫血神剑还是很厉害的。只是因为你没有龙化的时候只是七级战士，龙化后也不过才是九级初阶。你说你一个九级初阶的战士，就想杀死一个九级魔兽？”

林雷一怔。

对，自己现在实力是不够。

“等你踏入八级。龙化估计就是九级顶峰，到时候你使用紫血神剑，或者用你的利爪应该就可以伤害九级魔兽了。”德林柯沃特笑着说道，“不过你现在，还是有可能对付九级魔兽的。”

“什么办法？”林雷大喜，德林爷爷果然知道。

德林柯沃特说道：“林雷，你有没有发现，那个凯撒，还有克莱德使用的都是巨剑？”

林雷回忆起来了，对。凯撒跟克莱德使用都是巨剑。

“你知道他们为什么使用巨剑吗？”德林柯沃特询问道。

林雷有些疑惑了，对，凯撒跟克莱德都是九级战士，不可能不知道使用轻的武器速度会更快，可是他们为什么还是使用巨剑呢？林雷不由回忆起跟凯撒交手的一幕幕场景。

“林雷，我记得小时候，我父亲砍树的时候，都是使用那种重斧头，而没有服用轻薄地小斧头。为什么呢？”德林柯沃特循循善诱道。

林雷忽然有点明白了。

“武器轻，锋利。在群攻的时候的确很有效。可是单独面对强者的时候，却不如重型武器。重型武器可以更好的发挥一个人力量，可以提高攻击威力。而且……对于九级强者而言，数百斤上千斤的武器对速度影响并不大。”

林雷有些明白了。

使用重型武器，自身地力量才发挥地出来。

就好像一个大力士，使用大铁锤砸人威力大，还是用轻巧长剑威力大呢？而龙血战士，连数十万斤的巨石都可以举起，力量之大，可是非常惊人的。

“怪不得，我发现自己对付九级魔兽的时候，紫血神剑还不如自己的拳头、利爪有效。”林雷恍然，“或许，我是该寻找一把重型武器了。”

林雷一边谈，一边快速前进在荒凉的道路上。

“老大，前方有个骑兵队伍。”贝贝忽然传音说道。

林雷仔细看去，果然在前方有一个停下歇息的骑兵队伍，这种骑兵队伍林雷路上已经遇到好几次了，能够在魔兽遍布的地域存活，一般都是大家族的精英护卫队伍。

“不用在意他们。”林雷无视这些人，继续前进。

可当离的近地时候，林雷忽然发现一个熟人。

“沙克，二王子沙克？”林雷一惊。

林雷在芬莱王国担任宫廷魔法师，对于大王子卡雷和二王子沙克还是认识的。

第七集 天翻地覆 第十二章 - 救人

这荒凉道路上，芬莱王族二王子‘沙克’正咒骂着魔处的林雷却是不声不响的将手指上的那枚‘空间戒指’给解除了下来，放入了外套内部的贴身口袋里。

“芬莱王族是分成几批走的，他们之间也肯定定下了最后相聚的地点。”

林雷心底正愁不知道如何去寻找克莱德，现在老天就将沙克这一群人送到了自己面前，林雷如何不惊喜？更何况林雷心底也有猜测得到――当初自己要杀克莱德，最后被光明教廷抓去。开始的时候光明教廷是要收自己为他们所用的，所以光明教廷十有八九对克莱德下的了禁口令。

“这沙克，说不定并不知道那日要杀他父亲的恶魔，就是我。”

林雷心底这么想着，同时朝沙克走了过去。

林雷也打定了另外一个主意：“如果这沙克知道我要杀他父亲，那这些人，一个都不能留！”沙克这一群人，对于一般的魔兽而言可能算得上厉害。可对林雷、贝贝这一人一兽两个变态，可就算不了什么了。

“二王子殿下！”

林雷热情地朗声喊道。

原本正在吃着烤肉，不满咒骂着魔兽的沙克听到林雷的声音不由一怔，转头看向声音传来处。他看向林雷的时候，林雷和贝贝也是死死盯着沙克，注意着沙克眼神、脸色变化。

“如果有一点不对，先抓后杀！”林雷仔细注意着对方眼神、脸色。

沙克看到林雷，兴奋地猛然站起，他那足有两米的大块头就这么地从地面上跳起，直接朝林雷跑了过来，大喜道：“林雷大人。你竟然没事，实在是太好了，太好了。”

“我在这里看到二王子，也高兴的很。”林雷见沙克眼神、表情变化没什么破绽，心中暗自点头。

林雷猜的一点都不错，那克莱德的确是受过光明教廷指使，无论如何都不能泄露那天刺杀他克莱德的‘恶魔’就是林雷。而克莱德再怎么大胆，也不敢违抗光明教廷地命令啊。

“林雷大人，吃过了吗？来。跟我们一起吃吧。”沙克热情地嗡声说道。

这时候的沙克根本想不到，他自己已经在生死线上走了一遭。如果他刚才表情出现问题，他已经是死人一个了。

“林雷大人啊，你可不能冤父王他不救你。实在是那魔兽群来的太快了，父王也是没办法，父王他甚至于连许多王妃都没有带，只是带了最看重的几个王妃。”沙克为他父亲辩解道。

“我能理解。”林雷点头道，同时林雷朝旁边看去。

那一个个精锐的骑士令林雷想起了在王宫中攻击克莱德的时候遇到的那支‘狂雷小队’，眼前的骑士队伍跟那支骑士队伍气势上非常接近。除了那近三十名骑士外。还有一位年纪大点的女人，以及一名才五六岁地小姑娘。

“拜见王妃，公主殿下。”

林雷当即对这两名女人行礼。

那长得很是貌美的王妃虽然已经年过四十，可是看起来却如同三十出头一般，性感妖娆的很。这王妃当即笑道：“林雷，这次陛下走的太极了，连一个魔法师都没带。而且他也以为光明教廷的人会救你，所以……”

无论沙克，还是王妃，都在为克莱德辩解。

在沙克和王妃心中。对林雷还是需要搞好关系的。他们并不知道林雷跟克莱德的真正关系。

“我明白。”林雷心底却是冷笑，前不久在王宫要杀克莱德的时候，林雷就发现克莱德的队伍当中都是在战士并没有魔法师，而这一次沙克地队伍当中同样没有魔法师。

很显然，克莱德这次逃跑根本没顾魔法师。

战斗的时候魔法师作用是不小，可是这一次是逃命。不是跟魔兽对战。带着魔法师在路上，反而有点碍事。哪能如一些强大战士赶路快？一些强大战士，即使不靠马匹也能靠双腿飞奔，魔法师能吗？

******

荒凉的道路上，沙克这一支骑兵队伍不断的前进，一些原本人气旺盛的道路两旁的村庄也变成了废墟，腐烂的尸体经常可以看到。在这些荒凉的地方，却时常可以看到一两头魔兽在游荡。

偶尔有一两个人类侥幸逃脱第一波屠戮，也会被这些游荡的魔兽给杀死吃掉。

“我们芬莱王国，完了。”

沙克同林雷并肩骑马前进。看着远处荒凉景象不由感叹着说道。远处时而有一两头魔兽袭来，可是却被狂雷小队的队员轻易地杀死。沙克跟林雷的谈话丝毫不受影响。

“芬莱王国的居民，十个最起码死了九个。”林雷脸色也满是无奈伤感。

沙克微微点头。

沙克心底还是很难受的，因为芬莱王国的覆灭，也使得他们不再是王族。都没有王国了，还什么王族？

“幸好……”沙克想起自己包裹内的那五张魔晶卡，有了这五张魔晶卡，他们芬莱王族即使没有了王国，可是仗着数千年地财富积累。成为一个强大的家族也不是难事。

林雷忽然说道：“二王子，我们这次在哪里跟陛下相聚呢？”

跟沙克混在一起。林雷为的就是克莱德的行踪。

沙克无奈说道：“林雷大人，我和父王一开始没有想到这次灾难范围会这么大，所以设定的两个在芬莱王国境内的地点都没有用。我现在只能按照当初的计划，继续朝北前进。等抵达一个安全的城池，又是我和父王设定的城池，再停下安顿吧。”

林雷一听就明白了。

沙克跟克莱德等人，设定聚集的城池不是单单一地，而应该是从芬莱城向北地一系列城池。哪个城池安全，他们恐怕就会在哪个城池停下。

“你跟陛下定下的是哪些城池啊？”林雷笑着询问道。

沙克也没有怀疑，直接说道：“城池

，有芬莱王国境内的。还有一直向北地在一些王国、池，甚至于还定下了一座在奥布莱恩帝国的城池。”

“奥布莱恩帝国？”林雷笑了起来。

沙克不好意思道：“父王他担心，这些魔兽会占据整个神圣同盟区域，到时候逼迫地我们只能逃亡奥布莱恩帝国了。奥布莱恩帝国是大陆第一军事强国，挡住那些魔兽那是肯定的。”

林雷可比沙克知道的多。

那奥布莱恩帝国可不单单表面上军事力量强盛，还拥有着‘武神’奥布莱恩。

只要有武神在，是否攻击奥布莱恩帝国，就是那位魔兽山脉地‘王’恐怕也要掂量掂量吧。

“不用多想，我们就一路前进。等到了安全的地方，找到最近地父王定下的城池就停下休息。林雷大人，我们快点吧，驾，驾。”说着沙克也加速起来，马蹄飞起，这一支骑兵队伍快速地穿梭在荒凉地区域。

林雷跟沙克这一支队伍在一起，路上即使遇到一些魔兽也不需要林雷出手，那些狂雷小队的战士就已经解决了。

三天后。

“两大王国。三个公国的领土都失陷了。”

沙克、林雷等一群人跨过芬莱王国、汉穆王国两大王国以及两个公国的领土范围，踏入了‘里高德公国’的区域范围，可是里高德公国同样是没有一个人影。

如此大的范围失陷，的确是令人吃惊。

毕竟神圣同盟总共才六大王国，十五公国而已。

“吼~~”

“吼~~”

一阵阵魔兽吼叫声不断从前方传来，同时还有着人类的呼喝声。那种混乱的声音也是令沙克、林雷等人明白。

“前方正发生着一场人类和魔兽地混战。”沙克眉头一皱，摸了摸下巴道，“大家小心一点，绕弯从旁边经过。”

“是。”狂雷小队成员都恭声应命。

当即沙克带着一群人，小心地绕了一个弯从旁边前进。可是当沙克一群人行驶到离混战区域最近位置的时候。看了几眼战斗区域的沙克忽然眼睛一瞪：“洛伊王子？”

林雷也注意到了远处的场景，那同样是支精锐的骑士队伍，只是这支骑士队伍运气很差，他们遇到了一群火狮子。

火狮子，七级火系魔兽，能轻易口吐‘烈焰火球’。全身还燃烧着火焰。

虽然说是七级火系魔兽，可是魔兽天生比林雷占些优势，即使是七级火系魔兽，一般的八级战士要杀死七级火系魔兽都要耗费好大的力气。而那支精英骑士队伍中，八级高手数目显然很稀少，大多是七级战士。

和近二十头火狮子厮杀，这支骑士队伍已经死伤一半了。而火狮子也才死了三分之一左右。

不过骑士队伍虽然死伤一半，可八级战士却一个没死。实际上这支骑士队伍的战斗力，最多减少三分之一而已。

“停下。”沙克下令道。

周围的一群骑士一愣，但是也点头了。以狂雷小队的实力。加上那位洛伊王子地人马要杀死火狮子群并不难。可是出乎他们意料的却是，沙克竟然一直没有让他们出手。

待得洛伊王子的人马死伤大半，连八级战士都死去两个，火狮子群死伤过半的时候，这沙克终于下令了。

“出发，救下洛伊王子。”沙克忽然对着手下人说道。

“是。”

顿时狂雷小队出发了，这近三十名生力军的加入，特别还有近十名八级战士的出现，一下子将死伤过半地火狮子杀死了五六只。剩余的几只火狮子见势不妙立即逃窜离开了。

******

“沙克王子，谢谢。谢谢。”

洛伊王子是一个非常俊朗的青年人，此刻他却很是狼狈，看到沙克，洛伊王子感激地跟他来了个拥抱。

“洛伊王子，唉，我老远看到有骑士队伍被围攻，出于自身考虑迟疑了一会儿，而后看到你了，这才令人杀过来。还希望别见怪。”沙克一副老实模样，后悔不跌说道，“如果我来早一点，你们就少死几个人了。”

刚才沙克一群人在远处停留了那么好一会儿，洛伊这一群高手怎么可能一个都没发现？

洛伊等人心底已经有些芥蒂了，不过沙克这么一说，洛伊也有点相信了。

也对。

在这一场灾难之下，谁还会去救毫不相干的人？

“沙克王子，不用这么说，我已经很感激你们了，否则现在我的人恐怕死的只剩下两三个了。哎，不用，我的人尸体我们自己来处理。”这洛伊王子看到沙克麾下的人，竟然擅自就解除下他手下尸体的包囊，不由出声喊道。

火狮子逃掉，那洛伊王子幸存的手下就立即开始将死者地包囊给解除，而后背上自己身上。

这一幕，自然令沙克手下怀疑了。

一个死人的包囊，还带走，值得吗？所以那名手下就主动帮忙去解除包囊，果然引起对方地警戒。

“好，给你。”沙克麾下的那名骑士立即将手中的包裹递给对方，洛伊王子麾下的那名骑士直接接过这包囊，狠狠瞪了一眼沙克麾下的骑士。

沙克看到这一幕，心底冷笑。

这太容易猜了。

一般王族是没有空间戒指的，芬莱王族也是当初幸运偶然得到一枚空间戒指。而现在灾难来临，自然要将王族的藏库宝物给带走，没有空间戒指只能靠包裹带走了。这个洛伊王子如此紧张那些包裹，估计他手下的一个个包裹内部就是汉穆王国王族地重宝。

“人不多嘛，有十成把握。”沙克看了洛伊王子的人马，心底已然有了决定。

第七集 天翻地覆 第十三章 - 重宝

沙克王子，感谢你出手相救，那我们就在这分手吧。笑着说道。

沙克顿时一板脸，不满道：“洛伊王子着什么急呢？如今周围区域魔兽聚集，你们总共才七个人。如果路上再遇到魔兽，那可就危险了。你同我们一起走。我们这么多人加起来，也要安全的多啊。”

洛伊王子忙道：“沙克王子，不……”

“不要拒绝，否则我可要生气了。”沙克板脸恼道。

洛伊王子表情有些尴尬，可是他心底却满是恼怒，他洛伊王子也不是傻瓜，刚才他的手下们将一个个死去手下的包裹给收缴收起来的的行为，已然引起对方的怀疑。

对。

他的手下包裹中都是汉穆王国王族的重宝，汉穆王国王族担当高位已经一千余年，虽然不及芬莱王族历史悠久，可是其财富、宝物也是很惊人的。只是他们王族没有空间戒指。只能用包裹携带。

其实，现在如此混乱的时候，芬莱王国、汉穆王国的一些大的家族都是用包裹带着家族宝物或者魔晶卡直接开始逃亡。整个玉兰大陆总共才多少人有空间戒指？连普鲁克斯会馆这种势力，也就总馆长才有一枚而已。

“这个沙克，没怀好意。”洛伊心底焦急地很。

他想拒绝，可担心沙克真的撕破脸。

洛伊王子身旁的骑士轻轻拉扯了一下，这名骑士可是洛伊王子的师傅，他上前说道：“既然沙克王子这么的真诚，那我们就同沙克王子一同出发吧。只是麻烦沙克王子了。”

“不麻烦，哈哈，一起走。”沙克发出豪爽的笑声。

单看沙克外表。足有两米的身高，虎背熊腰，绝对是一个莽汉形象。可是从小生活在王族内部，这沙克又怎么会真的那么莽呢？他也猜到对方心中所想。可是他不担心。

******

两支队伍一同出发，一路朝北方行进。

“老大，气氛好诡异啊。”贝贝对林雷传音说道。

林雷暗笑，那洛伊王子又不敢太得罪沙克，可是也要小心沙克会出手对付他们。自然说话、行动当中都会有些特殊。一直在旁边地林雷对两方的情况可是看得清清楚楚。

洛伊王子跟沙克谈了一段时间，两人便分开了。

沙克又驾马跟林雷并肩。同时低声说道：“林雷大人，你看到了吧？”

“看到什么？”林雷看向沙克。

沙克瞥了洛伊王子那一方的几个人，见没人靠近，这才压低声音说道：“那汉穆王族这次逃亡，肯定是携带了汉穆王族过千年积累的重宝。我看，那些骑士肩上的包裹中就是重宝。”

林雷清楚，因为四国金行的存在，使得魔晶卡很流行。

即使大的家族、王族都是使用魔晶卡的。对于那些拥有着过亿金币巨富的家族而言，一般地宝贝根本算不了什么。比如一株近十万金币的蓝心草。在逃亡的时候，那些家族王族根本懒得带。

他们带的，都是最重要的，价值过百万金币的重宝。

如九级魔兽的魔晶核，圣域魔晶核，珍贵的来自于其他位面的宝贝，神器……

“林雷大人，只要你也帮忙，到时候分这重宝，自然有你一份。不。两份，怎么样？我看那些重宝，最起码有数百万金币地价值吧。”沙克低声地说道。

沙克很清楚一个王族的惊人财富，因为他怀中拥有的五张魔晶卡，便是五亿金币啊。

那汉穆王国可不比芬莱王国差，估计财富也差不了太多。带的重宝。会差得了？

“那好。”林雷点了点头，“怎么动手，到时候你通知我。”

沙克听了这才大喜。

逃亡的时候魔法师可能是个累赘，可是在真正厮杀的时候，魔法师的威力可就惊人了。林雷一个七级双系魔法师，在对方毫无准备的情况下，恐怕会杀伤对方一半人。

林雷仔细看了一下洛伊王子一方的七个人，现在每个人肩上都背着四五个包裹。特别是……

“恩？”

林雷忽然注意到一个中年人坐下骏马的蹄声非常地重，而且那匹骏马也比其他人坐下地马匹要累。最重要的这名中年人旁边还牵着一匹马，他是一人双马！

很显然。这个中年人要经常换乘。

“这些马，都是挑选出来的好马，即使背上三四个人也奔跑如飞。可是这个中年人为什么却可以令马这么的累？还要经常换乘？”林雷瞬间就想到了原因――

这个中年人很重。

或者说，这个中年人背着很重的东西。

“可这中年人只有一柄短剑啊，难道是包裹中……”林雷只能认为，这中年人背上四个包裹中应该有极为重的东西。

******

夜晚时分，寒风呼啸。

洛伊王子一群人和沙克王子一群人都夜宿了，人地实力再强可是也要休息的。洛伊王子这七个人聚集在一团，沙克王子的人分成了四五堆。这两方人马都是分开的。

“师傅。我们什么时候走？”洛伊王子轻声说道。其他五个人都处于假寐中。

“再等一下，等他们都睡熟了。我们直接骑马走人。”那中年人低声说道。

黑夜中逃跑，很普通，可之所以普通就是因为许多人都用，许多人用就是因为这方法有效！

沙克王子这一方过三十人也都在假寐中，没有一个人真正睡觉。大家都知道今天晚上有一战要打。

“林雷大人。”沙克王子在林雷旁边轻声说道。

“恩

雷看向沙克王子。

沙克王子继续说道：“马上林雷大人你暗中发出一个魔法，出乎他们的意料，直接令他们一群人重伤。然后我们这一群人直接杀过去。林雷大人，就看你的了。”

“好。”林雷点头。

黑夜中突兀地施展魔法，对方的确是无法预知的。

林雷嘴唇开始微微动了起来，默念起了魔法咒语。而沙克王子只在一旁强忍焦急。可怜的洛伊王子等七个人还想多等一会儿，等沙克等人熟睡再逃跑呢。

“噗哧！”“噗哧！”“噗哧！”……

在方圆十米范围内，数十道锋利地地突枪毫无征兆地直接从地底冒出，“啊！”惨叫声顿时响起，那锋利的地突枪悍然从屁股刺穿了战士们的身体，甚至于将一个人直接串了起来。包括那位可怜的洛伊王子，也被活生生刺死了。他是众人中最弱的一个。

密密麻麻的地突枪阵，令人一阵心寒。

地系七级魔法――地突枪阵。

那洛伊王子等七人竟然有四个被当场刺穿身体惨死，剩下的三个八级战士也因为没有准备而重伤。

“杀！”

狂雷小队近三十人原本还假寐闭着眼睛。可听到惨叫声，所有人如同受到指令一般，同时地冲了上去。直接朝剩余的三个受伤地八级战士杀了过去，近三十个对付三个。

根本不成比例。而且狂雷小队这边八级战士可是过十个地。

“噗。”“噗。”

那三个受伤的八级战士直接被一群人给轻易绞杀了，丝毫反抗不得。

“二殿下，所有人全部死了。”狂雷小队地小队长，一名金色短发的精悍中年人汇报道。

沙克大喜：“哈哈，好，快将那些包裹给我收过来。单单这一次，你们每一个，我会奖励十万金币。等跟我父王汇聚，赏赐会直接发放。”沙克兴奋地很。

狂雷小队近三十人，一人十万金币，加起来才近三百万金币。可那几十个包裹中的财富加起来，肯定是过亿金币的。

“林雷大人，来，你先选两样。”沙克这时候豪气对林雷说道。

魔法师在群战中的作用完全体现出来了，林雷这一次魔法偷袭。直接杀死四个，重伤三个。如果让沙克的人上，恐怕最起码要死掉不少人了。

林雷直接走到了那名洛伊王子师傅，也就是那名中年人身边，直接掂量了一下他身上地四个包裹。这一掂量，林雷果然发现了诡异之处。其中的三个包裹很轻。很普通。

可最后一个包裹，明明握在手中，包裹内物体只有巴掌大小。可是重量……却是超过千斤。

“巴掌大的东西，有超过千斤的重量？”

林雷真的震惊了。

他从来没有听说过，什么物质会这么重，就是黄金、钻石，也要比这未知物质轻的多。巴掌大小，就超过千斤啊。

“林雷大人？”沙克走了过来，“选好了吗？”

“不用挑了，就这两件吧。”林雷将那件重的包裹以及另外三个当中任意拿了一个。便背在了身上。

看到这一幕，沙克心底也很是高兴。他最担心林雷会将每一件包裹都打开都看一遍，然后选取。那可就让他憋屈了。而林雷现在只是在其中一个人身上随意掂量记下，取了两个包裹而已。

而后沙克命手下们各自背上包裹。

“出发。”沙克这时候意气风发。

林雷也坐在马上，不过在上马的同时林雷对自己施展了一个‘漂浮术’。以林雷七级魔法师的实力，施展一个五级魔法简直轻而易举。林雷控制‘漂浮术’的浮力刚好抵消那神秘物质地重力。

这使得林雷坐下的马匹依旧很轻松地奔跑着。

“德林爷爷。”林雷立即催促道，“你看看，我新得到的两个包裹当中有什么？”

“哦，你得到宝贝了？”在盘龙之戒中估计都睡着的德林柯沃特来了精神。当即施展开精神力，精神力直接渗透进了林雷新得到的那两个包裹。

“这第一个包裹当中。是一个包了好几层的锦盒，锦盒内部是放着一对晶玉，很漂亮地晶玉，而且是一对。应该有些历史的，可我不知道它的来历。”德林柯沃特说道。

“第二个包裹，啊！”

德林柯沃特一声惊呼。

“怎么了？”林雷心弦一下子绷紧了，他可是知道，那巴掌大小就有过千斤重的物体就在第二个包裹中，因为第二个包裹内部不是方方正正的锦盒。

“黑钰，黑钰石，我竟然在玉兰大陆看到巴掌大小的黑钰石。这，这太惊人了。”德林柯沃特惊呼道。

林雷听到‘黑钰’的名字，心脏也是狠狠一跳。

黑钰，在人间物质位面是没有这种物质的，这种物质是来自于异位面，其坚硬程度甚至于连一般的神都很难毁掉。在光明教廷的时候，那只是掺杂少许黑钰石地锁链，就连圣域高手都难毁掉。由此可以想象黑钰石的坚硬。

“这巴掌大小的黑钰石，这，这可是比圣域魔兽晶核还要珍贵，怎么有这么大一块？”德林柯沃特很难相信。

“巴掌大，还大？”林雷疑惑询问道。

第七集 天翻地覆 第十四章 - 赫斯城

林柯沃特被林雷的询问弄的无话可说了。

“林雷，我告诉你，一件武器当中只要掺杂一点黑钰碎末，这件武器的坚硬程度就会提升到一个很高的地步。如果一件武器整个都是黑钰炼制而成的。你就是送给圣域高手打，圣域高手也不可能毁掉它。”

德林柯沃特真的很无奈。

林雷很显然，对于黑钰的珍贵没有充分的认识。

“那，德林爷爷，我可以用这黑钰炼制成一件‘重剑’的吧？”自从上一次听德林柯沃特谈到‘重剑’的好处，林雷就很想得到一柄重剑。原本林雷准备买一把好的重剑使用的。可现在得到这‘黑钰石’自然要好好利用了。

如今的林雷，可根本不缺金钱。

“用黑钰石炼制？一柄重剑体积比较大，应该使用黑钰石以及其他一些矿石材料配合起来。当然，我对炼器也不懂。不过我听说，要利用黑钰石炼制武器，可不是一件简单的事情。黑钰石太坚硬了，要融化它，一般的炼器大师可做不到。”德林柯沃特笑着说道。

林雷心中暗自点头。

黑钰石，那可是连神级高手都难以毁坏的物质，不过既然黑钰石能够被炼制成武器，肯定有炼制方法。只是这方法太过艰难而已。

“我知道了。”林雷点了点头。

******

林雷跟二王子沙克一行人不断地朝北方前进，越是向北魔兽就越少，特别是今天林雷他们一群人已经前进了足足有三四百里了，可是这三四百里竟然一头魔兽没有出现，这里的一些城池、村庄也没死人。

不过不少城池、村庄人都很稀少，估计是许多人担心危险。都朝北方迁移了。

“哈哈，还好，这赫斯王国没有失陷。”沙克大笑着说道，“都走了好几天了，总算可以歇息歇息了。”

沙克说着看向林雷。

坐在骏马上的林雷，如老树盘根一样坐着，丝毫不晃动，整个人稳得很。面容淡漠不出一声的林雷，也自然有一种沉稳的气质。对于林雷。沙克是有一丝敬畏的。虽然他比林雷还大几岁。可是他总是恭敬地称呼林雷为‘林雷大人’。

“林雷大人，看，前方就是军营了。”沙克和林雷并排骑着说道。

林雷点了点头。

这光明教廷显然决定在赫斯王国边界立下防线，看那连绵不绝地军营阵地就知道，这里的士兵有多少。

“两大王国，五大公国。差不多是神圣同盟三分之一领土了。相信光明教廷不愿意再退步了。”林雷淡笑说道，林雷一行人当前进到关卡的时候，很容易就放行了。

这关卡，就是小心魔兽群的。

对于人类。倒是丝毫不阻拦。

“二王子，我们在哪停歇？”林雷表面平静的很。

“赫斯城，我和父王定下的其中一个地点，这里距离赫斯城还有三百多里地，如果快点，今天傍晚时分就能够赶到。”沙克毫不保留地回答道。

“赫斯城！”

林雷心底记住了这个名字，“克莱德，赫斯城就是你的身死之地。”

……

一路奔行，林雷、沙克等三十余人驾着骏马，在道路上留下一路烟尘。当林雷、沙克一群人看到赫斯城的时候，太阳还没有完全落山。夕阳的光芒照耀着大地，映地大地红通通地。

“赫斯城，赫斯王国的王都，只是比芬莱城略小一点。”林雷看着那赫斯城巨大的城墙轮廓，心底也是震撼。

能够建造如此巨大的城池。要耗费多少人力物力？

“希律律~~”

林雷一群人在赫斯城城门口被拦下了。

“下马。”赫斯城城卫大声地呵斥道。

“为什么要下马？”沙克怒喝一声。

那城卫见沙克一群人来历不一般，便回答道：“陛下有令，赫斯城内如今不得骑马。诸位，如今赫斯城内已经人满为患。根本没有足够的地方骑马，诸位还是下马的好。”

“下马吧。”林雷对沙克笑着说道。

沙克点了点头。

林雷和沙克等人也想象得出来，恐怕许多从两大王国、五大公国逃亡逃出来的人，还有靠近赫斯城的人，许多人都逃到了赫斯城了。那两大王国、五大公国人口可是数亿的。

即使死了九成九，也依旧有好几百万活着地人。更何况，靠近赫斯王国的数百里范围几乎没什么魔兽。那里的居民大多没死。

“好多的人。”

步入赫斯城，林雷、沙克等一群人不由惊讶了。整个赫斯城一般最多容纳百万人口。然而林雷估计，此刻的赫斯城内部人口最起码达到好几百万。因为马路上都是拥挤的。在芬莱城，林雷也从来没有遇到过这种情况。

“先去找一酒店住下，你马上到这来找我。”沙克当即命令手下去定酒店房间。

“林雷大人，我们先去吃晚饭吧。”沙克笑着说道，林雷当然不会拒绝。这沙克当即带着林雷等一群人步入了旁边的酒店，这酒店底层位置都满了，不过上面还是有包间的。

“三个包间。”沙克非常豪气地说道。

可当一群人坐下。沙克看到价目单的时候有些傻眼了。沙克一把抓过旁边的侍者，不满地吼道：“你当我是傻子吗？按照你地价格。我这一桌菜不是要好几千金币？你宰人啊。”

这酒店档次虽高，可沙克什么身份，高档次的酒店自然进去过。

这种档次的酒店，一桌花费一百金币就很不错了。

“大人，你不吃，可以离开。”那侍者

信的很，“如今赫斯城内人满为患，也导致物价飞涨逃过来的大家族的人。可都是要高档消费地。”

这话顿时让沙克愣住了。

对，两大王国，五大公国逃命过来的，大多都是有着实力地强者，或者是一些有着精英护卫团队的大家族。那些大家族，自然不愿意消费低。

“哼。”

沙克哼了一声，最后还是为点了菜，等沙克、林雷等一群人已经吃了好一会儿的时候――

“二王子殿下。”那去寻找酒店住处的人回来了。

“怎么样？地方找到了吗？”沙克询问道。

那护卫摇头道：“如今各大酒店的房间都被定光了，我虽然只是跑了五家大酒店。可是也感觉到。定房间的人太多了。殿下，我们来赫斯城太晚了，五大公国，和汉穆王国的一些大家族可比我们速度更快。”

沙克点了点头。

“你先坐下，吃饭。”沙克看向另外一名碧色短发护卫，“吃饱了吧？你去帮我寻找一座府邸，直接买下。我估计现在赫斯城府邸价格也很贵，不过即使贵，也买下一座来。记住……不要买太显眼太大的。这座府邸。只是我和父王暂时居住地地方而已。”

“是，殿下。”那护卫当即应命，开始去为沙克寻找府邸了。

林雷在一旁静静喝酒，只是淡然看着一切。

“府邸？倒要看看是哪一座府邸。等那克莱德来地时候，估计也要到那座府邸上去。”等知道了克莱德以后要到的地点，只需要来个守株待兔。就可以静等克莱德来送死了。

******

赫斯城，克炎街的一座普通府邸。

在平常事实，赫斯城这样一座不在中心地区的府邸，一般价格在二三十万金币左右。可是沙克王子购买下这座府邸却是整整花费了一百万金币。大量富豪贵族涌入赫斯城，也令赫斯城地价飙升了。

当夜。

林雷也住在了这一座府邸当中。

“那克莱德。竟来应该会住这两三间中的一间。”林雷走在府邸当中，仔细地观看着府邸的布局。以将来来杀克莱德做准备。

夜风冰凉，林雷却是仔细地观看着这座府邸的各个地方。

“林雷大人，怎么还没休息呢？”那妖娆的王妃，站在房门门口对着林雷轻声喊道。

“屋内闷，在外面透透气。”林雷随意回答道。

“我也觉得有些闷呢。”那王妃走出房间朝林雷走来。那看着林雷地媚眼却是令林雷心底发怵，当即说道，“那王妃就好好透透气，我先回房休息了。”林雷说着便快速离开了。

那王妃见林雷离开，不由不满哼了声。

……

第二日早晨。

“二王子、王妃、公主，我还有事情，就先离开了。”林雷开始告辞了。

“林雷大人，怎么着急走呢？等我父王来地时候再说啊。”沙克当即挽留。

林雷心底冷笑：“等你父王？如果让克莱德看到我在你们地住处，我恐怕只能明着杀他了。明着杀他成功的可能性，可不如暗中杀他。”林雷已经吃过几次亏了。

这次林雷打定主意。

“这一次。一定要忍，一直忍到那克莱德跟凯撒不在一起。等克莱德单独的时候，我再杀他。那肯定会成功。”林雷明白，如果那凯撒在，自己一时半刻杀不了克莱德。

可凯撒不在，自己定能成功。

“那不知林雷大人去哪里呢？”沙克询问道。

“我准备离开赫斯城，继续向北。至于明确地点，还没确定。”林雷回答道，“好了。二王子，王妃。宫主，我先走了。”

微一躬身行礼，林雷便带着贝贝直接离开了这件府邸。

……

当晚，林雷却在克炎街上的另外一座小庭院住下了。沙克买的那座府邸占地比较大，三十几人入住都不嫌拥挤。而林雷买的这一套小院子，实际上也就能住下三四人而已。

这套小庭院，林雷也是花费了五万金币才购买下。平常这种小庭院，数千金币便足够了。

“阿大，阿二，看到有人进入那座府邸了吗？”林雷坐在餐桌上，对着两个男子询问道。

“没有。”

这两个男子是今天林雷在大街上随便雇佣来的，如今逃亡到赫斯城的。除了贵族还有许多平民，那些平民逃到赫斯城没吃的没住地。只能乞讨、做苦工，林雷很轻易就雇佣来的。一天薪水两个金币，还包吃包住，这令一群逃难的人抢着要这份工作。

林雷看这两兄弟属于比较踏实的人，便选中了这二人。

“晚上你们可以睡觉，不过日间你们可给我看紧了。只要那府邸中有陌生人进去，特别是大量的陌生人，就一定要通知我。注意观察一个没有手的人。”林雷再次嘱托道。

晚上不必监察，因为晚上赫斯城城门是不开地。

而且林雷相信，有这两人日间一直盯着，只要克莱德的人到来，自己肯定能够发现。那沙克王子等一群人还以为林雷离开了赫斯城，却不知道林雷就住在离他们不远的一座府邸中。

“克莱德，我就在这死等，我看你什么时候来。”林雷目光森寒。

那两兄弟见林雷如此表情，不由心下发颤。

“下去吧。”林雷吩咐道。

“是，大人。”

第七集 天翻地覆 第十五章 - 紫焰战士家族

着一套天蓝色的魔法长袍，手持一根魔法杖，行走在道上。

这就是如今林雷的打扮。

这一次贝贝倒是留在了在赫斯城克炎街那座小庭院中，按照林雷的吩咐，一旦克莱德到来。直接灵魂交流告诉他。林雷跟贝贝灵魂有着联系，即使距离再远也能够感受到彼此心中所想。

今天，林雷出来就是为了‘重剑’的事情。

“恩？”林雷一眼就瞥到了旁边有一座兵器店，便直接走了进去。

兵器店的生意一般，内部有着两名客人正在观看着兵器店供人观赏的兵器，林雷却是直接走到柜台前，淡然说道：“这赫斯城，谁的炼制兵器能力最强？”

那柜台内的侍者一看林雷穿着，眼前人竟是魔法师，当即恭敬道：“魔法师大人，这炼制兵器的能力，我们兵器店的波特大师实力就很高了。没有什么兵器他制造不出来的。”

“我问的是，赫斯城谁炼制兵器能力最强？”林雷脸色冷了下来，“如果我要求的兵器，你所谓的波特大师，制造不出来，可别怪我砸了你这店铺。”

那侍者被林雷一吓，原本还想招揽生意的，当即不敢乱吹了：“尊敬魔法师大人，我们赫斯城第一炼器大师，就是在赫斯城西城，光明神殿旁边不远的兵器店的柯尔比大师。”

“柯尔比？”林雷记住了这个名字，当即林雷便要离开。

“不过魔法师大人。”那侍者低声说道。

“恩？”林雷转头看向这侍者，看这侍者要说什么。

侍者恭敬道：“魔法师大人，如果你要定做一件好的魔法杖，还是去魔法器具店，这兵器库都是给战士挑选兵器的。”在侍者看来。一个魔法师购买兵器，而且还请最好的炼器大师定做一件兵器，这件事情的确很怪异。

魔法师的武器，就是魔法杖。

而制造魔法杖，可是需要好地炼金术士才做得到。

林雷嘴角上翘笑了笑，便走出了这兵器店。

半个小时后，林雷来到了赫斯城西城靠近光明神殿旁，根据昨天林雷的查探，光明教廷的‘光明教皇’等一群圣域强者并没有来到赫斯城。听说只有一位红衣大主教来到赫斯城。协同赫斯王国国王一同安排了在边境的军队。

至于光明教廷的那群圣域强者到了哪里，谁也不知道。

“真希望，那位魔兽山脉的‘王’杀死几个圣域强者。”林雷心底暗道，那光明教廷‘海廷斯’对林雷施展‘神宠降临’，林雷虽然不明白‘神宠降临’的效果，可是那神宠降临的‘信仰之力’竟然要融入自己的灵魂。

灵魂。

这可是最重要最核心地，林雷肯定那海廷斯没怀好意。

“这就是那所谓的赫斯城第一炼器大师呆的兵器店？”林雷看着眼前的兵器店，这兵器店店面足有数十米长，在外面便有两个虎背熊腰的壮汉穿着华美的铠甲。持着兵器站在店门的两旁。

这兵器店，很有气势。明显比林雷前不久进去的那家档次高了很多。

步入兵器店，兵器店内的侍者都是貌美地女子，那侍女看到林雷穿着立即眼睛一亮跑了过来，礼貌道：“尊敬的魔法师大人，不知道你要那件兵器，你随我来，看这边，我们这有各种华美的宫廷剑。”

林雷无奈笑了。

看来这侍女，将自己当成那种纯粹耍帅的魔法师了。

“听说柯尔比大师。在你们这？”林雷直接看向这侍女。

侍女连连点头道：“对，柯尔比大师是我们这首席炼器大师，他的炼器能力在整个赫斯城都是绝对的第一，我至今还没听说过，有什么兵器，柯尔比大师炼制不出来的呢？”

“哦。让柯尔比大师出来，我想请他为我炼制一件兵器。”林雷直接说道。

“让，让柯尔比大师出来？”侍女有些尴尬地笑了笑，“魔法师大人，柯尔比大师从来不主动见客人的，要见柯尔比大师，你只能去找他。还有……要见柯尔比大师，是需要花费一些钱财的，否则见不到。”

林雷不得不承认，这柯尔比大师架子的确很大。

“好。我去他，多少金币？”林雷直接说道。

“不多，五十块金币。”那侍女连说道。

五十块金币，对于一些富豪贵族而言是算不了什么，可是这价格却是足以让普通平民工作一两年了。

“五十？”林雷从怀中取出了一袋金币，这一袋金币中有100枚，林雷倒出了五十枚，便直接吩咐道，“你带路。”林雷平常身上只是带100币另用。身上还带着魔晶卡，不够再去取就是。

“是。魔法师大人。”那侍女倒是高兴地很。

……

五分钟后，林雷在侍女的带领下来到了一座朴素的府邸外，那府邸的看门人显然认识侍女直接放行了。

当林雷看到柯尔比大师的，这位柯尔比大师正躺在椅子上安静地喝茶。这柯尔比大师头发已经花白了，只是他全身肌肉很是明显，显然是一位强大的战士。

一般炼器大师，都是很厉害地战士。

“柯尔比大师，这位魔法师大人要见你。”侍女恭敬道。

柯尔比大师看向林雷笑道：“年轻人，我的要价可是很高的。制作一件兵器，起价就是一万金币。”

林雷却是能够感应到眼前柯尔比大师的大概实力。

不是七级战士，就是八级战士。

“可以。”林雷点头道，“不过这件兵器，

提供材料，对了，其他人先离开一下，可以吗？”

“当然可以。”柯尔比大师对手下点了点头。那些下人也都离开了。

柯尔比大师看着林雷好奇道：“年轻人，你提供材料，什么材料？”

“黑钰石。”林雷直接说道。

原本安然坐在椅子上的柯尔比仿佛触电一样直接站了起来，震惊地看着林雷：“你说什么？黑钰石？我没听错？”黑钰石，绝对属于传说中的炼器材料，他柯尔比炼制兵器一辈子都没见过黑钰石。

“对，我要使用黑钰石炼制一件兵器，你做得到吗？”林雷有些期待地看着这位柯尔比大师。

柯尔比大师迟疑了片刻，最终还是叹气道：“年轻人。黑钰石我的确是没办法熔炼它。”听到这样的回答，林雷不由有些失望。

“年轻人，能，能将黑钰石给我看看吗？”柯尔比大师有些尴尬地询问道。

林雷能够明白柯尔比这种炼器大师对黑钰石的期待，便直接从旁边地包裹当中取出了黑钰石，直接递给了柯尔比大师。过千斤地黑钰石在林雷手上，丝毫不觉得多重。

然而毫无准备的柯尔比大师接过这黑钰石，不由手一沉。

“真的好重。”柯尔比反应过来，便轻易举起了。

不过柯尔比还是有些惊讶地看了林雷一眼。过千斤的物体林雷能够做到举重若轻，最起码也是达到了六级战士境界。

“黑钰石，见到它，我也满足了。”柯尔比目光炽热地看着黑钰石，最终还是归还给了林雷。柯尔比其实心底生出过贪婪之心，可是他明白，林雷既然敢这么简单给他。肯定不怕他抢。

而且柯尔比也明白自身没实力煅炼这黑钰石。

“柯尔比大师，你知道谁能够煅炼这黑钰石？”林雷询问道。

柯尔比思考了一会儿说道：“据我所知，光明教廷有专门的炼器大师，光明教廷历史悠久。内部应该有煅炼熔炼这黑钰石的办法。我估计四大帝国和黑暗教廷的御用炼器大师，都应该会。”

林雷点了点头。

“那我先告辞了。”林雷有些失望地离开了。

原本林雷就想到这黑钰石不是轻易就能够煅炼出来的，林雷心底还是有所准备地。离开这里，林雷便朝自己地住处走去。然而当走到半途的时候，林雷听到了熟悉地声音。

“老三。”

林雷立即掉头看去。

只见耶鲁、乔治、雷诺三人正惊喜地看着他。

“耶鲁老大，老二。老四。”林雷立即兴奋地跑了过去，他没想到竟然可以在这和自己的好兄弟再次相聚。在耶鲁的邀请下，林雷便决定去道森商会的地方和自己的好兄弟聚聚。

一座幽雅是府邸中。

林雷、耶鲁、雷诺、乔治四人正高兴地谈着彼此的事情。

“你要找一个炼器大师炼制武器？恩，我也不认识什么炼器大师。”耶鲁摇头说道。

雷诺更是疑惑道：“老三，你说黑钰石，黑钰石是什么玩意？”

无论是雷诺，还是耶鲁、乔治都没听说过黑钰石。

黑钰石，太过稀少，太过珍贵了。

“林雷，上一次只是匆匆一瞥。今天才有机会跟你这个天才谈谈啊。”门罗&道森这个时候从大厅侧门走了进来，腆着大肚子笑呵呵道，“咦，你们说黑钰石？”

林雷点头道：“会长大人，是我得到一点黑钰石，准备给自己炼制一件兵器。可找不到能够煅炼黑钰石地炼器大师。”

“哦。”

门罗&道森何等地位，自然不会.+我什么会长，你跟耶鲁跟亲兄弟似的。叫我一声叔叔就是。你说能够煅炼‘黑钰石’的炼器大师，我倒是认识一位。”

林雷心底并没太欢喜。

因为即使认识。估计也不再赫斯城。

“道森叔叔，那位大师是谁呢？”林雷询问道。

门罗&道森笑着说道：“那位炼.=特大师。”

“维森特？”林雷有些疑惑。

忽然林雷一怔：“道森叔叔，你说哪个家族？”

“海德家族。”门罗&道森笑眯眯回答道。

林雷完全想起了自己家族留下那一本书籍中关于四大终极战士的介绍，其中也介绍到了四大终极战士家族的名字。其中紫焰战士家族，正是海德家族！不过……姓氏叫‘海德’的不止一个家族，所以这个海德家族并不一定就是紫焰战士家族。

“你想到了？哈哈，对，这个海德家族和你巴鲁克家族一样，也是终极战士家族。海德家族居住在一个神圣同盟汉穆王国的小城市当中，这一次灾难，他们也逃亡到了赫斯城。”门罗&道森笑着说道。

“就在赫斯城？”林雷惊讶道。

“而且，就在我们旁边的府邸，还是我亲自吩咐人安排的。”门罗&道森又继续说道。

林雷吃惊看着门罗&道森。

实际上门罗&道森认识地能够熔.+;位？就道森商会内部的炼器大师就会熔炼‘黑钰石’。只是门罗&道认识的其他大师都不在赫斯城。所以门罗&道森才仅仅提了这一位。

第七集 天翻地覆 第十六章 - 开炉

林雷是迫不及待要得到一件好的武器，门罗&道森当即决定立即去见那位维森特大师，门罗&道森、林雷、耶鲁、雷诺、乔治等几人一同来到了居于旁边不远处的府邸门口。

“会长大人！”那看门的护卫看到是门罗&道森立即躬身行礼。

海德家族的一些仆人、护卫，还是门罗&道森亲自命人安排的。根本就是属于道森商会一方。

“道森大人来了？”正在前院中静静躺着休息的一名中年人立即站了起来，走了过来，脸上满是感激地说道，“道森大人，你要见我让人传一声，我直接去你那就是了。”

这维森特对门罗&道森的确很是感激。

门罗&道森最近大半年，对他们海德家族是非常的友好、礼待。而且也没有任何要求。特别是这一次逃命，如果没有道森商会在汉穆王国人马的帮助，恐怕海德家族死的人要更多。

“哈哈，先到屋里说。”门罗&道森热情地一拍维森特的肩膀。

“好。”

海德家族的维森特、维森特的父亲，还有维森特的两个儿子都出来了。

“维森特先生，来，我给你介绍一下。”门罗&道森笑着指向林雷说道，“我儿子他们三个你是认识的，而这位，就是我过去跟你提过的那位天才魔法师，他就是……”

“巴鲁克家族的林雷，石雕大师，魔法天才。”维森特紧接着说道。

同时维森特双眼放光看向林雷，连维森特身后的他的两个儿子以及他父亲都惊讶看向林雷。

“林雷，我海德家族，你应该是知道的吧。”维森特双眸中有着特殊的感情，无论是海德家族。还是巴鲁克家族，虽然都已经衰败了下去。可是他们骨子里都是骄傲的。

四大终极战士家族，拥有五千多年历史的悠久家族。

这种骨子里地骄傲，即使衰败，可他们心底都是高傲的。

两个终极战士家族的子弟相见。的确是有着特殊的感触。

“紫焰战士家族。”林雷直接谦逊说道。“我巴鲁克家族地传承书籍中对于同是终极战士家族地海德家族，是有详细记载的。”

维森特听到这话，不由感到很有面子，看林雷也是愈发顺眼。“林雷，我给你介绍一下。这是我的大儿子，陨星&海德，这位是我的小儿子特雷&海德。”维森特显然对自己的儿子也很是满意，“林雷，我这两个儿子天赋也是很不错地。不过和你比，还是有不小的差距的。”

陨星和特雷，却只是点了点头，可眼中那一抹桀骜显然不怎么信服父亲说自己兄弟比林雷差一些的话。

“哈哈。好了，维森特先生。今天我来，就是为你请你帮个忙。”门罗&道森直接说道。

维森特立即豪气说道：“道森大人有什么事情尽管说。我只要能够做到。一定会尽力去办。”这大半年的时间，道森商会已经帮助海德家族做了不少事情。可是他海德家族却不能报一丝恩。毕竟道森商会需要求他做的，一件没有。

欠人家恩情，滋味也不是好受的。

门罗&道森笑着一指林雷说道：“林雷他想要一件兵器，想要请你为他炼制。”

“炼制兵器？”维森特看向林雷，询问道，“林雷，是你自己要的吗？”

“是地。”林雷点头道。

维森特眼中也有了一抹欣慰，点头道：“对，我们终极战士家族的子弟，怎么能弱不禁风，是要修炼战士能力，也该拥有一柄好地武器。说吧，你对兵器有什么要求！”

无论是维森特，还是他的两个儿子。

当知道林雷是魔法天才地时候，心底还是有些芥蒂地，因为在他们看来，四大终极战士家族，出来的应该是强大无敌地战士。现在林雷要他们帮忙炼制一件兵器，他们反而有些高兴。

“一柄重剑。”林雷缓缓说道，“维森特先生，我身高如今一米九，重剑的长度你来定。你应该知道什么长度的重剑适合我的身高。”

维森特有些疑惑道：“是重剑，不是巨型战刀？”

战刀跟重剑，那是两个类别。“是重剑。”林雷确认道。

“好，还有其他要求吗？”维森特身为紫焰战士家族的族长，这紫焰战士家族的子弟不单单是强大的战士，同样还擅长炼制兵器。

林雷取出了背后的包裹：“我想，这柄重剑的材料，必须有它。”

林雷从包裹内，取出了那巴掌大小的黝黑石头。

单从表面，维森特也看不出眼前这黝黑石头就是黑钰石，毕竟就是他维森特这一辈子也没见过黑钰石，当即他疑惑询问道：“这枚石头叫什么？”

“黑钰石。”

林雷直接回答道。

“黑钰石？”维森特，包括维森特的父亲、两个儿子都震惊地看向林雷手中巴掌大小的黝黑石头。

维森特强压心头的震惊，看向林雷说道：“能将它给我看看吧。”

“可以。”

维森特小心地接过黑钰石，虽然没见过黑钰石，可是维森特也知道黑钰石是非常重的，他也是有所准备。果然……

“足有一千多斤。”维森特双眼发亮，“果然，这黑钰石比黄金重近百倍，果然是真的。”

维森特忽然反应过来，震惊地看向林雷说道：“林雷，你难道要将这整个黑钰石都融入那重剑中？”

“是的，全部。”林雷回答道。

维森特连摇头道：“林雷，这黑钰石就有一千多斤了，黑钰石为基础。其他的矿石材料肯定不能差。以你重剑的大小，最后炼制成功的话。那柄重剑估计要近三千斤啊，三千斤的重剑，我可是第一次炼制，这么重的剑。你要自己使用？就是一般七级战士都使用不惯的。而八级战士，虽然能够轻松挥舞。可是速度也会受到影响地。”

“维森特先生，你只管炼制吧。”林雷笑着说道。

龙血战士，强大的就是肉体。而龙血斗气，反而要弱一点。

四大终极战士当中。龙血战士和不死战士，应该都属于力量特强大的那种。当初巴鲁克家族第一代族长巴鲁克可是敢跟圣域魔兽九头蛇王正面厮杀，最终将九头蛇王直接斩杀。

九头蛇王，那体积可是大得不得了，力气自然不必说，实力算是圣域魔兽中最顶尖的。可依旧被巴鲁克正面厮杀斩杀，由此可以发现龙血战士的强大、霸道之处维森特多看了林雷一眼，最终点了点头：“我家族当中。有配合黑钰石地一种秘方，只是其他地珍贵矿石。我一时间也难以筹集。”

“这交给我。”门罗&道森随意说道。

维森特点了点头，以道森商会的实力筹集一些矿石轻而易举。维森特看向林雷。郑重道：“林雷。黑钰石炼制的兵器是好，如果你只是掺杂一点黑钰石粉末。我还有办法为这柄重剑开锋，可是你使用这么多的黑钰石，恐怕我最多令这柄重剑边缘稀薄一点，却是无法为它开锋了。”

一千多斤的黑钰石用来炼制，维森特听都没听过如此大地手笔。

那件兵器炼制出来，肯定坚韧结实的可怕，要为它开锋，维森特还是有自知之明的。

“不能开锋？”林雷眉头微微一皱。

林雷忽然想到自己家族的书籍记录中，第一代龙血战士是使用战刀屠戮，可是后来的龙血战士却不是，也有一个龙血战士使用的是巨锤。这巨锤靠的就是重量。

三千斤重的重剑，完全赶上祖先地重锤了。

“不开锋就不开锋了。”林雷自信的很，如此重量地重剑，凭借龙血战士恐怖的力量砸在魔兽身上，恐怕魔兽也要被砸死。

“那好，只要矿石筹集好了，我可以立即为你炼制，一柄武器，半天时间足够。”维森特自信地说道，他维森特也是炼制了很多地兵器，而且他也是对家族炼制秘法地自信。

门罗&道森笑着道：“维森特，那你还不快将你所谓的秘方给我？”

“行，我这就取。”维森特也是雷厉风行。

道森商会地效率高的可怕，在天黑前，所需要的各种矿石已经准备了一大堆。实际上海德家族的秘方，并不强求必须哪几种材料，每一种材料都是有替代矿石的。

可道森商会提供的材料，都是最好的，数量也是充足。

当晚。

“材料质量都非常好，而且都是精品矿石。”维森特看着那些矿石，脸上也是红的发亮，哈哈笑道，“林雷，这些材料这么好，恐怕炼制出来的重剑，比我预计的还要略微重一点啊。”

“没事。”林雷笑道。

只是比三千斤略微重一点而已，一般九级战士都可以轻易挥舞，更别说力气惊人的龙血战士了。

“好，明天大早我就开炉。”维森特豪爽地说道。

林雷当天晚上并没有回自己的住处，只是跟贝贝心灵传音交代了一下。贝贝也非常乖巧，安心地呆在那庭院中。对于贝贝而言，可以吃了睡，睡了吃，生活就很不错了。清晨，天刚蒙蒙亮。

海德家族的父子三人已经赤裸着上身，开始了锻炼。这父子三人以维森特为主，那陨星和特雷二人在旁边辅助，那风箱也是被拉动的呼哧呼哧火焰温度也是达到惊人的高度。

“嗤嗤

维森特身体表面冒出了青色的火焰，青色的火焰融入本来的炉火当中，竟然令炉火颜色也变化了，那些其他矿石材料也开始渐渐融化了，唯有黑钰石丝毫变化没有。

维森特从旁边端起了一杯绿色的药汁，直接朝黑钰石上一倒，“嗤嗤那绿色药汁竟然在黑钰石表面发生了一些特殊变化，黑钰石在灼热炉火下竟然开始缓缓融化了。

最终剑粗胚成。

“砰！”“砰！”“砰！”……

那大铁锤一次次砸下，那速度频率达到一个惊人的地步。维森特挥舞铁锤，却给围观的人一种艺术的享受。很显然维森特的铁锤敲击是有特殊的规律，整个重剑在敲击下形状也愈是清晰。

“嗤嗤维森特身体也是不断冒出青色火焰，使得重剑不断处于灼烧当中。这连续敲击足足三个小时，那柄重剑表面颜色都从原本的杂乱之色变成了黝黑之色，维森特身上也满是汗水，他的脸色也有些苍白了。这一次炼制重剑恐怕是他最累的一次了。

“来青山泉水。”维森特大喝一声。

他的大儿子陨星立即从旁边端来一桶水，同时从这一桶水中倒了一小杯早就配起来的液体。以家族秘方液体融合最干净的青山泉水，这淬水剂绝对是最好的。

“嗤嗤重剑插入淬水剂中。

旁边的林雷、门罗&道森等人眼睛都亮了起来，经过淬水剂这一关这柄重剑也差不多了。然而就在这时候，早就阴阴沉沉的天空竟然响起了低沉的雷声。可是场上的人丝毫不在意。

“成功了维森特一把拔出了这柄重剑，脸上满是兴奋之色，高举了起来，大笑道，“哈哈，林雷，成功了，这是我这辈子最完美的作品！”

“轰卡！”

一道恐怖的声音响起，天空中陡然一道青雷很是突兀地轰下，竟然直直轰击在了这柄重剑之上。

第七集 天翻地覆 第十七章 - 重剑‘无锋’

这天地自然生成的雷电劈下的速度，可比雷系魔法师控制的雷电速度要快了不知道多少倍。场上的任何人连反应的时间都没有，那道青雷就劈中了重剑。

“啊！”维森特惨叫一声，全身陡然冒出了疯狂的青色火焰，甚至于其中掺杂了一丝银白火焰。

“啪！”重剑摔落到一旁。

可是维森特整个人都摔倒了一旁，全身不断地抽搐，特别是右手手臂完全焦糊了，甚至于有着一股肉烧焦的味道。维森特倒在地上，还在不断抽搐，口中也不断喷出鲜血。

“父亲。”陨星、特雷两兄弟立即惊呼一声，立即跑了过来。

“维森特先生。”林雷、门罗&道森等人也是大惊。

这上天降下的雷电威力可是大的恐怖，一些强大的战士被雷电直接给劈死也是有的。一群人立即围了上去，而门罗&道森更是大声吼道：“快，让阿曼达先生过来，快。”

阿曼达，是门罗&道森麾下的一位光系魔法师，同时也精通药剂学。对于救人非常擅长。

“是。”门口的护卫也看到刚才那一幕，他也立即惊慌地去找阿曼达魔法师了。

阿曼达魔法师很快就来，这一位有着雪白色胡须的老者不问其他，直接一个光系魔法降临，维森特那完全焦糊的右臂，以可见的速度极速的恢复着。很快便不见一丝伤痕了。

“我，我没事。”维森特艰难地挤出这么一句话。

“体内怎么样？”阿曼达魔法师直接询问道。

对于强大的战士而言，完全可以做到内视。这比他一个魔法师从外表现象来判断更加准确。

维森特摇头道：“没事，过段时间就好了。”

“我父亲的伤势，阿曼达先生，你不用管了。”陨星也是直接说道。

这两句话。倒是令门罗&道森以及耶鲁、林雷、雷诺、乔治等人疑惑了起来，他们都可以看出，此刻的维森特非常虚弱。维森特可是一个很强大的战士。现在如此虚弱，肯定不是小问题。

林雷忽然想起家族书籍中，关于紫焰战士地一个介绍。

达到圣域的紫焰战士。有涅盘重生的能力。一般情况下再重的伤势他们都可以以惊人的速度恢复。

“这维森特大师，才只是青色火焰级别，略微跨入银白色火焰层次。距离最高地紫焰还差地远。应该还没有涅盘重生的能力，可修复伤势的能力应该还是有的。”林雷明白。

四大终极战士。

龙血战士应该算是战斗力最强大的一种，紫焰战士以紫焰涅盘重生出名。虎纹战士以速度攻击出名。至于不死战士，则是以力量防御出名。

“道森叔叔，维森特大师有疗伤地秘法的。不需要服用那些药剂。”林雷也说道。

门罗&道森点了点头，便跟阿曼达魔法师说了一声，阿曼达魔法师嘱托了维森特一声便就先离开了。至于维森特则是躺下歇息了大概十分钟，整个人脸色就好看多了。

林雷不由感叹，这紫焰战士家族治疗伤势的能力真是厉害。

“林雷，重剑。”维森特刚好一点。就紧张起重剑来，“快给我看看。重剑别被轰击的出问题。”

到这个时候，这一群人才注意被扔到一旁的重剑。这一看倒是令人大吃一惊。原本黝黑的重剑此刻表面竟然有着一道青色的光晕。仿佛在重剑表面凝结成一层青色的冰层一样。

“给我看看。”维森特立即说道。

林雷抓起那柄重剑，立即递给了维森特。这群人当中恐怕也只有维森特对于兵器最有研究了。

此刻伤势还没有完全恢复地维森特。连举起这柄重剑都有些困难，只是重剑的尖端靠着地面，只是抓着重剑剑柄。维森特面色严肃，左手开始在重剑剑面上敲击了起来。

“砰！”“砰！”“砰！”

清脆地敲击声不断响起，这维森特敲击重剑的力量也是越来越大，这敲击声也是越来越大。维森特是敲击整个重剑地各个区域，不断地转移着敲击的点。

而维森特本人则是仔细地凝听着声音。

旁边地林雷、门罗&道森一群人完全屏住了呼吸，他们明白维森特应该是在检查这柄重剑经过雷击，是否发生了什么变化。毕竟进行雷击的时候，是刚刚淬水完毕。

“锵――”

轻轻的一弹指，整个重剑发出了好听的声音，听着那几近完美的圆润声音，维森特脸上露出了狂喜之色。

“天意，天意。”

维森特脸上满是狂喜，看着林雷，“林雷，这是老天想要让你得到这柄神剑啊。”

“维森特先生，这柄重剑怎么了？”门罗&道森立即询问道。

维森特解释道：“使用黑钰石进行炼制，最难的就是完全发挥黑钰石的作用。毕竟其他的材料要比黑钰石低上好几个等级。虽然我家族的秘方能够将其他材料跟黑钰石融合的程度更加高，可是也不可能达到百分百。”

“也就是说，我刚才炼制成功的重剑的材质，内部各处不是完全相同的，还是有着细微的区别。”

维森特脸上满是难以置信之色，“可是我没想到，在我刚刚淬水完毕的时候，那一道雷电就劈了下来。这一道雷电竟然令这重剑内部材质完美的融合了。黑钰石的作用百分百的发挥了，我根本不敢相信竟然还会有这样的事情，的确是天意，天意啊。”

林雷心底也满是惊喜。

“老三，恭喜啊。”耶鲁、雷诺、乔治三人立即呵呵笑道，他们三人都听明白了。经过这一次雷击，林雷这柄重剑在实质上已经提高了。

“不单单如此，你们看，这柄重剑剑面表层竟然有着青色的光晕，我抚摸过了。这剑面表层光滑到不可思议的地步。恐怕以后这重剑杀人不见血啊。”维森特笑呵呵道。

“杀人不见血。”门罗&道森也赞叹了起来。

这柄重剑地形成，的确是很有奇迹的性质，也让众人赞叹。

“这重剑原本是黝黑色的，可是表面覆盖的青色地一层，使得这重剑乍一看。就如同深青色地一般。”耶鲁也惊叹道。

这柄重剑从外表看也很是有气势。

“陨星，将称、尺拿来。”维森特立即吩咐道，一柄武器炼制成功，自然要知道这柄武器的准确数据，林雷也感觉到这柄重剑是很重，可是准确数字也是不清楚。

门罗&道森也乐呵呵地看着众人开始测试重剑的准确数据。

“重剑长一米四一，重量……”当耶鲁等一群人测试出准确数字的时候，也有些惊讶了起来。

“三千六百斤！重剑长一米四一。重三千六百斤！”雷诺第一个高呼了起来。这的确是一柄很有霸气地重剑，这重剑长度以林雷的身高而言。也差不多顺手。

而且林雷身体还在缓慢增长中，实力还要增强。这柄重剑以及耍起来自然轻松的很。

“老三。这柄重剑叫什么。快起个名字吧。”耶鲁第一个说道。

维森特等人也看着林雷。

雷诺则是插嘴道：“是雷电劈中的，我看。叫天雷怎么样，很有气势吧。”

“太俗。”乔治摇头道。

“那叫雷威？”雷诺又继续道。

耶鲁等几人都笑了起来，门罗&道森打趣说道：“雷诺啊，叫什么雷威啊，直接叫雷诺吧。哈哈……”这倒是令雷诺一撇嘴不满的哼了声。“不必跟雷电强拉关系。”林雷笑道，“这柄重剑既然无法开锋，就叫无锋吧。重剑无锋。怎么样？”林雷随意地说出了这个名字。名字很朴素，林雷却是很喜欢。

“无锋？重剑无锋？不错。”耶鲁点了点头。

“无锋。”

旁边的维森特、陨星、特雷几人也都品味着这个名字，最后都点了点头。

当天门罗&道森便送了一个重剑的剑套给了林雷。这剑套是深青色金属炼制而成，长度只有半米长。这剑套两端都是通的，林雷地重剑插入这剑套当中，还有大半都是直接露出来的。

一般重剑地剑套都是如此设计的。如那种完全套起整个重剑地剑套实在太长，一旦战士拔出重剑，那一米多地剑套背在身上也是有些碍事。这半米长的剑套反而轻松无碍。

当天宴会上。

林雷便是穿着战士装束，背着这么一把重剑。林雷长期修炼，足有一米九高地他身体也极为的强壮，穿着这战士装束完全将其魁梧的身体显示了出来，再背着那么一柄重剑，倒是有着重剑战士的气势。

“哈哈，林雷啊。”门罗&道森笑看着林雷，“我看呐，如果有人看到你，绝对不会想到你会是一个天才魔法师。”

林雷微微一怔，而后也笑了。

自己这般装束，外人的确很难将自己当成魔法师。

“当初才到恩斯特魔法学院，我记得我们还是一年级，老三才九岁吧。就轻易将一个那个所谓的年级赛第一的家伙给单手提了起来，直接扔的老远。那时候我就知道老三战士天赋也强。”耶鲁乐呵呵说道。

这一顿宴席吃的大家都开心的很，林雷得到这柄重剑，心中也是喜滋滋的。

“等过段时间，一定要好好研究使用重剑的方法。”林雷心底做出决定，当初得到紫血软剑的时候，林雷也是花费了数月时间才完全学会紫血软剑使用方法。

只是林雷有感觉，那紫血软剑只是在一个快诡异上。练起来并不难。

而这重剑，单单重量便有三千六百斤。

看起来，使用重剑只是简单的劈、挡、砸等等……可是林雷明白，那只是简单的动作。这重剑试用本质上绝对不是那么简单。因为自己祖先关于使用重锤的方法也讲述过，很显然，重武器使用起来，更加深奥。

要将一柄重武器，真正练到极致。

很难。

可一旦成功了，那威力可就大的很了。

宴席结束。

林雷便在道森商会那府邸空旷的院子当中开始简单的挥舞起这重剑，感受着这重剑刺、劈、拍等给自己的感觉，就在林雷沉浸在感受这重剑奥妙的时候――

“老大，老大，快回来，那个克莱德出现了。”贝贝的声音陡然在林雷脑海中响起。

林雷心神一下子从重剑中恢复过来。

“克莱德回来了。”林雷感到宁静的心一下子激动了起来，全身力量都澎湃了起来，顾不得跟自己好兄弟多做解释，告别了一声，林雷独自一人就立即快速地朝自己的住处赶了过去。

第七集 天翻地覆 今日有事，请假一天

抱歉啊，明天后天一定补齐。

第七集 天翻地覆 第十八章 - 断手？

背负着黑钰重剑，林雷快速地行进在路途中。不过黑钰重剑从外表看起来根本无法想象其真正的重量，周围地人也没几个人注意林雷。

“这克莱德终于来了。等了好久!”林雷强忍心头的激动。“冷静。这一次无论如何都不能再犯错。”

上一次原本十拿九稳，谁想最终有‘命运守护’这圣域级别的魔法卷轴出现。使得林雷功亏一篑。而这一次。林雷不想再犯错了。

“林雷。”德林柯沃特那略带沙哑地声音响起。“记住，你曾经跟沙克等一群人在一起。克莱德回去，那沙克说不定就会宴报给克莱德。”

“明白。”

这一点林雷早就想到了，可是为了找到克莱德最终现身地地方。他不得不跟沙克等人在一起，而抵达赫斯城后。他更不能杀死沙克。因为一旦将沙克等一群人都杀死了。那克莱德或许根本不会再现身了。

“我不得不这么做。只是，那克莱德即使知道我曾经跟沙克等人在一起。他也没有任何办法，因为……现在我已经知道他的行踪。他逃不了的。”林雷此刻信心十足，而跟他有着灵魂联系的‘贝贝’正在那监控着克莱德一群人。

说着。林雷就已经来到了克炎街。

为了防止自己被克莱德地人看到。林雷直接从府邸、小院地一些小巷子中穿梭，最终通过后门进入了自己购买的那一座庭院。

一道黑色残影陡然穿越十几米的距离跃到了林雷地怀里。

“贝贝。”林雷笑看着怀中的小影鼠。

贝贝眼睛发亮得意灵魂交流道：“老大。我前不久看到那克莱德回来了，只是，我只来得及看到克莱德的半边脸，他就进入那府邸中了，老大。你雇佣地两个手下太没用了。竟然没有发现克莱德。”

“恩?”

林雷有些疑惑。他命令那两人日间一直去监守。按道理，只要克莱德现身。那两人肯定会发现克莱德地。

“大人，大人。”

那二人中地老二跑了过来，恭敬道。“大人，我们刚才发现一大群人进入了那一座府邸。”

“一大群人?有没有断手的?”林雷立即追问道。

那位‘老二’摇头说道：“没有，大人你说要让我们注意有人进入这府邸就告诉你。也让我们注意断手的人。可是那一群人当中我们没有见到断手的。”

“不可能。”林雷肯定说道。“肯定有断手地人。”

贝贝已经看到了克莱德地半边脸，以贝贝地视力绝对不可能认错人。既然贝贝确认了，那克莱德肯定在其中。

“肯定有?”那人听林雷如此肯定。尴尬道。“大人，可能。可能那群人太多了，我和我大哥没有看到吧。”

林雷眉头皱了起来。

人太多?

当初克莱德在王宫的时候，就被自己跟贝贝杀地只剩下十几个人逃亡。而且这一路上还有那么多魔兽，克莱德等一群人能够有十个人就很不出了。这么些人，还叫多?

“人多。有多少?”林雷喝问道。

“很多。最起码七八十人吧。”那人沉吟着不确定道。“总之人很多。那一大群人突然出现。然后都进入了那座府邸，我们兄弟二人也无法看清每个人，可能其中有一个人是断手的吧。”

林雷疑惑了起来。

七八十个?

就是在王宫的时候。自己么有杀克莱德地人，克莱德的狂雷小队不过三十几个人而已，更何况又被自己跟贝贝杀戮了一番，怎么还会有这么多呢?

林雷有些不明白了。

“老大，人的确是很多。”贝贝地声音也在林雷脑海中响起，“等我注意到克莱德地时候。克莱德刚刚进入府邸。我只来得及看到他半边脸。可是他身后最起码还有五十个人吧。至于在克莱德之前进去多少人。我也不知道。”

贝贝地话，林雷是绝对相信地。

“这么多人?”林雷疑惑了起来。

“好了，你先去吧。这是给你们兄弟地奖励，你们继续给我监视着。”林雷挥手扔出了半袋子地金币。那袋子中地金币足有五十枚。

那人接过袋子，略微透过缝口一看，里面金灿灿的，绝对是金币，这半袋子。最起码有近五十枚。他心底立即激动了起来。他从外地逃到赫斯城连吃喝都成问题，林雷雇佣他们过来，这才几天?林雷随手就给了他们五十枚金币，如何不令他惊喜。

“谢谢大人。谢谢大人。”他下定决心，一定要跟自己大哥好好地监视好了那座府邸中地人，当即他便告退离开。又跑到外面的一座小酒馆中跟自己大哥坐在一起。顺便监视不远处地克莱德的府邸了。

在庭院中。

林雷却是独自一人思考了起来。

一道白光从盘龙之戒中飞了出来，最终化为了那一袭月白色的白发白须的德林柯沃特，德林柯沃特抚摸着自己地白须。笑眯眯道：“林雷。怎么?在苦恼吗?”

林雷抬头看向德林柯沃特，看到德林爷爷。林雷就感到自己的心也会定下来，有这么一个长辈在旁边。至少林雷做事情也有底不会慌。

“德林爷爷。我在想，那克莱德身旁地大一群人是哪里来地。”林雷说道。

德林柯沃特笑呵呵道：“你浪费时间在这想。还不如直接行dong，躲到某个旮旯仔细地偷窥监察。到时候你自然就知道克莱德身边的人是什么人。”

林雷笑了起来。

对，在这浪费时间干什么?

“背着这重剑还是影响速度的。”林雷卸下黑钰重剑，步入房间中直接掀起床铺地床单。将这柄巨剑放在了床下。

站在林雷肩膀上地贝贝用好奇地目光看着黑钰重剑。灵魂交流道：“老大。这柄重剑就是老大你用黑钰石炼制的宝贝么?”

林雷笑着点了点头。

“这柄重剑多重啊?”贝贝好奇询问道。

“三千六百斤。”林雷据实回答。

贝贝惊讶地用小爪子捂住了自己嘴巴。那鸟溜溜地眼睛更是吃惊地不断盯着黑钰重剑瞧。

“好了。你以后有的是时间看。”林雷放下了床单。

“啊。老大，我想到一个事情。那克莱德很可能知道你就在这里。”贝贝看到林雷手指中地空间戒指，立即惊呼了起来。

“怎么回事?”林雷倒是大吃一惊。老大，你地紫血软剑是滴血认主地。你说过。你被关押在光明神殿的时候，紫血软剑虽然被他人收缴了起来，可是你还是能够感觉到紫血软剑地地址的。而这空间戒指也是滴血认主。那克莱德会不会感觉到空间戒指地位置呢?”贝贝紧张地灵魂传音道。

听到这个，林雷笑了起来。

“哈哈。”旁边站着地德林柯沃特也笑了起来，只是德林柯沃特地声音。贝贝根本听不到。

关于这个林雷在刚刚夺得空间戒指。逃离芬莱城后就已经询问过德林柯沃特了。

“贝贝。”林雷笑着解释道。“这空间戒指跟神器‘紫血’软剑不一样。这空间戒指准确说来并不是什么神器。他只是一种珍贵的魔法道具。实质上跟魔晶卡差不多，魔晶卡是靠指纹确定主人。而这空间戒指就是靠鲜血确定主人，只有他地主人才可以开启空间戒指，然而一件魔法道具被偷走，他地主人是无法感应到这件魔法道具的准确位置的。你以为神器这么好得到的?连我那柄黑钰重剑‘无锋’也没达到神器的地步。”

神器。

兰陆地这物质位面是炼制不出来的。如盘龙之戒。如紫血软剑。都是非常古老的存在。

“盘龙之戒，那一次在光明神殿中突然冒出一股恐怖地力量救下我，而且使用魔法地时候。也可以节约六分之一地魔法力、精神力，而这紫血软剑，可以随心曲折变化，而且坚韧不可摧毁。”林雷有种感觉。

盘龙之戒已经确定了。肯定还有自己没有发现的用处。那天在光明神殿中出现的恐怖能量就说明了。

至于紫血软剑。

能够用来封印那个神秘魔法阵。这紫血软剑肯定也有其特殊的用处，只是如今地自己实力太弱了，根本发现不了这种神器的特殊之处。

“紫血软剑。”林雷看了那充当腰带的紫血软剑，这柄这紫血软剑真正的神通在哪里呢?

“贝贝，你先呆在这。”林雷嘱托道。

“知道了。”贝贝乖乖呆在庭院中，而林雷本人这是悄然的跃出了庭院，从小巷子中悄然地朝克莱德、沙克他们的那座府邸靠近了过去。

沙克购买地那座府邸院墙外。林雷真悄然贴着这墙壁。

“嗤――”

林雷尖锐爪尖冒了出来。林雷轻易就在墙壁上划出了一道裂缝，而后林雷的双手又恢复了正常，林雷双眼透过这道缝朝院墙内部悄然看去。

当初林雷居住在府邸中一夜地时间，林雷已经记住了这府邸中假山、房屋等地地址。林雷此刻选地这道缝隙非常巧，透过这道缝隙。竟然可以看到前院和后院两个地方。而且刚好不被假山阻挡。

“父王。”

林雷那灵敏地听力竟然听到了后院中沙克跟克莱德地谈话。林雷仔细看了过去，果然沙克、克莱德二人真并肩走了过来。出现在林雷视线范围内。

“是克莱德。”林雷小心地观看着。

然而这么一看却是令林雷震惊了，“克莱德地手，他地手……”

克莱德此刻地双手完好无缺。可是林雷清晰记得自己将克莱德的右手给割断了，而且自己还夺了他的空间戒指。绝对不会错。

“要修复断手。至少要光明系地九级大魔导才做到。”林雷心下惊秫了起来。

这个克莱德走的时候。身旁可没有一位魔法师，怎么会跟九级大魔导纠缠在一起呢?

“父王。你怎么会遇到光明神殿地人啊。那群人一个个实力都好强。”沙克有些震惊地低声说道。

克莱德点头道：“当然。这一群人可是光明神殿最恐怖的一群人，以落叶大人为首地一群苦修者，其中九级强者就有不少，我跟他们走在一起。一路上自然安全的很。

克莱德说话只是正常声音。按道理林雷在墙外应该听不清，然而林雷这个龙血战士。听力太变态了。听得一清二楚。

“一群苦修者。落叶大人为首?”林雷脸色一变。

落叶大人，可是圣域巅峰的强者，还有一群变态的苦修者，那些苦修者中九级强者可是不少地。

今天第一章到。今天番茄会更新三章，明天也会更新三章，加起来刚好补完昨天的。

第七集 天翻地覆 第十九章 - 屏息

第二章!

林雷悄然离开，回到了自己的庭院中。

从克莱德所在府邸院墙外回到自己庭院这一路上。林雷地眉头一直是紧锁的。刚刚得到地消息已经令林雷感到事情麻烦了。

“林雷。你决定怎么做?”德林柯沃特从盘龙之戒中出来了。

林雷所在地庭院跟克莱德所在地府邸还是有一段距离地。德林柯沃特这个五千多年前地圣域巅峰强者。也不担心那个落叶大人会发现他。

“我?”

林雷双拳握紧。“忍，我只能忍。”

德林柯沃特赞许地点了点头，德林柯沃特是看着林雷一路成长起来地。对林雷。德林柯沃特就如孙子一般疼爱。

他也不希望林雷太过冲动。

“林雷。你放心。”德林柯沃特抚须自信道，“那个叫什么落叶地，恐怕只是跟克莱德顺路，他绝对不会跟克莱德在一起太久了，过去地克莱德是一个王国的国王，地位都比落叶低地多。而如今地克莱德……连芬莱王国都灭国了，他更加算不上什么了。而据我们地了解。光明教廷地人选地新圣都。应该不是赫斯城。这落叶也不会呆在和赫斯城太久。”

林雷点了点头。

旧圣都‘芬莱城’已经被魔兽山脉的大jun给毁掉了。那里成了一片废墟。光明教廷的人绝对不允许这种事情再发生。自然……他们不会将这新圣都定在离双方边界最近地赫斯城。

毕竟。魔兽山脉的王者‘帝林’说了。魔兽山脉的魔兽可能会占据神圣同盟一半地领土。而现在才占三分之一。如果是占据一半。赫斯城也是要包括地。

光明教廷‘海廷斯’等人，根本没有自信抗街达到神级地‘帝林’。

虽然，光明教廷也有着隐藏的力量没拿出来。可是一旦拿出来真地跟帝林抗街。结局只会是光明教廷过万年积蓄毁于一旦。

海廷斯没那个胆量斗。

“等待。”林雷深吸一口气。努力让自己保持平静，如今已经知道克莱德的行踪，只要自己不出错，克莱德是逃不掉的。

沙克购买的那座府邸对面不远处的一座酒馆中。这座酒馆也是林雷雇佣地两个仆人经常在这监视沙克等人地地点。

当天。

穿着很普通的断袖汗衫。林雷那胸肌自然显现出来。那强壮有力的双臂更是显现其强大地力量。背后更是背着一柄重剑。

重剑战士!

林雷这种打扮是非常普通地。因为战士重视锻炼肉体。强大地战士大多身体强壮。使用重剑更是不少。

“老板，来两盘烤肉。两瓶斗牛士。”林雷低沉地声音响起。

“先生先请坐。”那侍者见林雷大半，态度恭敬得不得了，林雷直接选中了靠近里面的一个座位。而那个座位完全可以透过大门、窗户看到克莱德那座府邸门前的场景。

侍者立即拉开座位，恭敬让林雷入座。

“先生请稍等。”侍者微笑着说道。这时候另外一个侍者已经捧着两瓶‘斗牛士’上来了。斗牛士是一种极为烈地酒，是一些强大战士地最爱。

那侍者偷偷看了林雷肩膀上那柄重剑一眼心底暗惊：“哦，主啊。那么粗那么长地一柄重剑，看色泽应该不是一般地钢铁，估计要有好几百斤地重量吧，这位先生真是一个强大的战士。”

在酒馆中当侍者，他们无聊地时候也会偷偷观察每一位客人，长期下来。也养成了他们毒辣地眼光，这侍者从林雷轻松模样，以及重剑样式就判定林雷是位强大地战士。

离林雷不远处的被林雷雇佣地两兄弟中的‘老大’立即走了过来。

“你带些烤肉回去跟贝贝吃。”林雷不等对方说话。直接吩咐道。“是，大人。”

那两兄弟中的‘老大’本也没什么重要事情。当即奉林雷地命令带了一些烤肉回去了。

而后林雷便坐在酒馆中安静地喝酒了。

林雷喝酒速度很缓慢，一瓶酒他能够喝上两三个小时，就这么缓缓喝着。林雷同时也注意着那克莱德府邸门前。

晚上时分。

在酒馆边上有吟唱诗人在高声唱着，整个酒馆内部也喧闹的很，不少战士在大声地喊着、闹-伯

因为这一次灾难，赫斯城却是前所未有地热闹。

连这个酒馆中都可以看到不少厉害地战士，战士们大多豪爽地很，一个个闹地竟然就比起了腕力。

“一万金币，赢地人获得一万金币。”旁边主持比赛地人都立即高吼了起来。

对于不少逃难地强大战士而言，一万金币只能说是不算一个小数目，却也算不上多么巨大。

“来，这一万金币是我地了。”一个足有两米一二身高地，虎背熊腰，那手臂足以赶上一般人大腿地超壮棕色短发男子就坐了下来。

“哼，我跟你比比。”

另外一名身材跟林雷相近地红发男子走了过来，二人立即伸出了胳膊，当二人双手一握地时候，二人手臂肌肉明显地开始坟起了起来。

旁边持着大酒杯的男人们一个个高声呼叫了起来。

“这种日子也蛮有意思地。”林雷知道，等待落叶等苦修者离开是非常枯燥地。谁知道落叶等人会呆多久?一天。两天。还是十天半月?

林雷也绕有兴趣地看了过去。

“这两人实力不低，最起码有六级战士水准。”林雷暗自点头。如今的赫斯城果然是高手云集。

那两人肌肉坟起。超过万斤地力量在进发着。

“喝!”那个手臂赶上一般人大腿粗的棕色短发男子猛然大喝一声，手臂青筋如蚯蚓一样完全扭曲了起来，让人怀疑。这青筋时刻都可能崩断一般。

那红发男子也涨红着脸。丝毫不退让。

“咯吱。咯吱”二人臂肘撑着的桌子也开始震颤了起来。

这酒馆地桌子和椅子可都是{目铁做地，结实着呢。而且一般厉害地战士扳手腕。对力量的精确操控完全可以做到悬空扳手腕。此刻竟然力量影响到桌子。显然二人都到了极限。

“哈哈。加油。哈罗德!”

“哈罗德，妈地。用力啊。”

“老二。别给我输了。”

周围的一些喝酒的战士们此起彼伏地大吼了起来。渐渐那个叫‘哈罗德’地身体高大。手臂极为粗地战士占了些优势，红发战士立即急得拼命使力。

“喝!”

那哈罗德大喝一声。猛然将对方手腕压下狠狠砸在桌面上。甚至于在钢铁制的桌面上砸出了凹印。

“哈哈，我赢了。”哈罗德大笑了起来。

“操，老二闪开，我来，这个傻大个还想赢这一万金币，哼。”一个独眼的红发战士走了过来。

酒馆地夜晚是喧闹地。那些闹地欢地战士们大声吼叫着，那在酒馆边上大声吟唱地吟游诗人也为了酒馆那一点金币努力地唱着。

闹。

然而在这酒馆中，依旧有三四人安静的很。周围地一些战士也非常识趣的不去打搅。这些在外面混地人，都是有些眼力地，知道哪些人能惹。哪些人不能惹。

第二天上午，林雷刚刚坐下来不久。

“恩?”

林雷忽然瞥见了一个熟人一一落叶大人。

那瘦地如同乞丐的路叶大人，正在两名穿着麻布衣光脚地苦修者地跟随下走出了克莱德地住处离开了。

“离开了?可才离开落叶以及两个苦修者而已。”林雷疑惑矗己来，他知道。这次地苦修者人数很多。其中高手也不少。现在才出来三个人。

“继续等待。”林雷轻轻喝了一口酒。继续等待着。

克莱德跟沙克等人在门口送离了落叶等三人。

“父王，我有一件事情忘记告诉你了。”沙克一拍脑袋说道，“父王，林雷大人他前些日子是跟我们在一起地，只是早在前些天就离开了，是出发去北方了。”

“林雷。”

克莱德听得差点惊叫了起来。

这个林雷。可是两次差点要了他地命。

“怎么了，父王?”沙克疑惑道。在沙克看来。这也不是什么大事。毕竟如今芬莱王国被毁掉了。他们芬莱王族也只是有名无实，人家林雷继续效忠他们才会怪呢。

“他跟你在一起。他知道这里吗?”克莱德立即询问道。

“知道，他还在这住了一夜呢。”沙克懵懂道。

克莱德心都震颤了起来：“这个林雷。肯定就在赫斯城。”克莱德知道林雷要杀他。绝对不会简简单单离开地。

“没事，现在还有这么一群苦修者住在这。”克莱德安慰自己。

“不过。等苦修者离开的时候，我一起离开。”克莱德心中下了决定。只有跟这些苦修者在一起。他心底才有安全感。

克莱德小心地看了看四周八方。

他甚至于有种感觉。林雷就在周围看着他。

一天过去。两天过去……林雷除了深夜回去睡觉，平常时候就是呆在这酒馆中。也曾经有个不长眼地人来找林雷麻烦，被林雷一脚从酒馆内踢到酒馆外后。再也没人打搅林雷了。

一晃六天过去了。

这六天来。也就落叶跟两个苦修者离开了，其他的苦修者一直呆着。

克莱德地府邸中。

“诸位怎么这么着急离开呢?”克莱德看着眼前三位苦修者地代表人物。劝说道。

其中一名披着金色长发的老者淡漠说道：“克莱德，我们必须前往新圣都。这些日子住在你这，打扰了，我们先走了。”

这三位苦修者代表根本不理会克莱德地挽留，直接要离开。

“诸位大人。你们去新圣都?我也想去。要不，我们一起去吧。”克莱德立即说道，同时对他地儿子沙克吩咐道。“沙克，你l快准备东西。马上出发。”

克莱德此刻一点安全感都没有。

单独的一个凯撒。在林雷和那个变态魔兽之下。克莱德不认为凯撒能够绝对保护好他。

“跟我们一起?”那金发老者眉头一皱。

此次他们出发。实际上不是前往新圣都，而是有秘密任务。

“不行，教廷内有严令。”金发老者冷声说道。

其他二人也冷冷看了一眼克莱德：“如果跟踪我们。结果你自己想得到。”说着这三人就这么离开了。只留下傻眼地克莱德。

克莱德没想到。这批苦修者竟然都不肯带自己一起走。

“诸位大人。”克莱德追出客厅门口，可是五十几位苦修者已经一个个走出了府邸门口，没有一个苦修者好回头看他一眼。

克莱德想了想。也没敢跟过去，别看光明教廷地教义多么仁义。可是真正下手地时候那是绝对不留情的，如今的克莱德对于光明教廷也没什么大用。那些苦修者绝对敢直接杀了他。

“父王。”沙克走了过来。看着克莱德。

克莱德眉头一皱。沉吟片刻。直接吩咐道：“从后门出发，我们现在就走。对，就是现在，多浪费一分时间就危险一分。”

第二章到，今天还有第三章

第七集 天翻地覆 第二十章　原委

第三章！

酒馆中。

看到一大群人苦修者从克莱德的府邸门口走出来，林雷心中一阵狂喜。林雷一眼就可以判定这苦修者足有五十多人，这么多人一起离开，估计是所有苦修者都离开了。

“都六七天了，那沙克十有八九已经将我的存在告诉克莱德的。想必克莱德已经猜到我在周围了。”

林雷随手在桌上扔下几个金币，身体周围顿时气流环绕，林雷整个人如同一阵风一样竟然非常轻松飘逸地直接冲出了这酒馆。

即使背负着重剑，在风系魔法辅助下，也轻如飘絮。当然这也是林雷达到七级魔法师的原因，如果来一个三级魔法师，那辅助魔法效果可没这么好。贝贝，你看住后门。”林雷同时灵魂传音给贝贝。

“老大，知道了。”

林雷在冲到克莱德府邸远墙外的时候，同时也默念出了一个魔法――探知之风。

“呼！”

以林雷为中心，一道气流开始朝四面八方传播开去。林雷闭上眼睛感受着探知之风探查到的一切。

“恩？朝后门聚集？”

探知之风只能探查到物体、人形，无法看清楚一个人的准确模样。可是通过探知之风，林雷已经发现这府邸中地人正不断朝后院汇集。显然要快速逃逸了。

“哼。一切在意料中。”林雷脚下轻轻一点，如同柔风一般飘进了克莱德府邸的前院当中，林雷轻车熟路地朝后面悄然走去。“快，快点。”克莱德怒斥道。

狂雷小队的成员们很快就聚集了，其中动作最慢的就是那位王妃和她女儿了。等到王妃、公主都聚集。

“走，从后门。我们立即出发，离开赫斯城。”克莱德直接说道。

王妃疑惑道：“陛下，我们现在住的不是很好吗，着……“啪。”克莱德甩手就是一个巴掌。

“别废话。”克莱德怒斥道。

“快走，马就别管了。你们两个，负责王妃和公主。”克莱德命令两个骑士，而后一名骑士便去打开了后门。

而一直躲在假山后看着这一切的林雷，冷笑了起来。

“果然，没有一位苦修者。”林雷脚下一点极速后退，退到克莱德、凯撒等人看不到地地方快速悄然跃出了院墙。而后快速地朝后院院门赶去，当跑到转弯弯角处，林雷却噶然而止。

贝贝这个时候正在后院院门旁。

“吱呀！”院门开启了。

贝贝立即朝旁边墙角的杂草丛中一躲，以贝贝巴掌大小的体积。杂草丛完全将贝贝的身体给挡住了。

“贝贝。克莱德出来的时候告诉我。”林雷躲在转弯处，全身开始冒出了黑色的鳞甲，“嗤嗤――”额头、后背、肘部、膝盖都冒出了尖刺。

那一条钢铁长鞭般的龙尾也冒了出来。

林雷的黑色眼睛一下子变成了暗金色，如棘背铁甲龙一般。

完全龙化！“风系辅助魔法极速。”林雷同时也为自己加持一个风系魔法。完全龙化后，林雷感到了全身那无尽的力量。

三千六百斤的黑钰重剑，对此刻地林雷一点影响都没有。

对一个能够轻易举起数十万斤百万斤的强大战士而言，三千六百斤算什么。就好比对能够举起百斤物体的普通人而言，一斤的物体在身上，又有什么影响呢？克莱德催促道。一个个狂雷小队地战士走了出去。

克莱德本人也跟着沙克之后走了出去。而王妃、公主在两名狂雷小队成员地保护下紧接着朝外面走。至于凯撒倒是在最后面担当保护。

“老大，克莱德出来了。”

当克莱德刚刚走出后门的时候，贝贝的声音直接在林雷脑海中响起。而一直躲在转弯处不敢冒头的林雷暗金色瞳孔陡然亮了起来。

“喝――”

脚下猛然一点。周围气流更是极速推动身体。

“咻！”

一道黑色的人形残影几乎是眨眼功夫就划过七八十米的距离直接冲到了克莱德府邸的后门处。克莱德有些惊悸地朝侧面看去，这一看――

一道人形残影已经到了他面前，那熟悉的模样令克莱德心颤了起来，他还没来的反抗、叫喊，一股恐怖地力量直接束缚了他。

“别动，否则，死。”林雷地声音直接传入克莱德的耳朵。

“啊！”刚刚走出来的王妃看到林雷地模样，吓得立即惊叫了起来，然而只听得噗哧一声，王妃的脑袋直接飞了起来。

林雷收回利爪。

而王妃断掉脑袋的颈部鲜血狂喷，而后王妃的身躯直接轰然倒地。

“怪，怪物。”那公主吓得立即后退。

“放下陛下。”当初跟沙克一起走的狂雷小队战士立即冲了过来，可是一道黑影闪过――那体积膨胀成足有半米长的影鼠贝贝此刻正落在地上，而刚才那两名冲过来的战士喉咙已经断掉了大半，倒在地上了。

“你们不要反抗，反抗无效。”林雷那森冷的声音响起。

凯撒这个时候也冲了出来。

“凯撒大人。那，那是什么怪物？”公主被吓死了，而听克莱德说过这事情地沙克却知道这个怪物就是林雷。

眼前的怪物-

全身皆是覆盖黑色鳞片，额头、后背、肘部、膝盖还有一窜锋利的尖刺，那双手双脚也是覆盖鳞片，锋利的很。

特别是那条钢铁长鞭般的龙尾。

此刻。这条龙尾正将克莱德整个人紧紧地捆缚住，克莱德根本动弹不得。林雷的龙尾微微上下晃动着，克莱德整个人也随着上下晃动。

这一幕，完全将人震骇住了。

“凯撒，这一次，你没有机会地。”林雷冷漠的声音响起。

凯撒脸上满是苦涩，他知道即使单对单对上林雷，他也没有任何把握。而林雷旁边还有一个相差无几的变态魔兽。

无论是林雷，还是魔兽贝贝，他凯撒都没有必胜把握。

现在克莱德在林雷手上。他凯撒一点机会都没有。

“林，林雷，放下我父王。”沙克怒吼道。

林雷暗金色的瞳孔冷冷地瞥了一眼沙克，沙克打了一个寒战再也不敢出声了。此刻的林雷完全震住了那些人。那些跟随克莱德的狂雷小队战士。更是曾经被林雷、贝贝屠戮过。知道林雷和变态魔兽贝贝的实力。

“林雷。”克莱德刚要求饶。

“咔嚓！”“咔嚓！”

林雷竟然直接将克莱德右手的食指、中指给硬生生扳断了。而后很是随意地将两根手指扔到了公主、凯撒一群人面前。

“啊，啊……”十指连心，这手指被硬生生扳断的痛苦，克莱德忍不住嚎叫了起来。

“克莱德，我告诉你，你必死无疑。”林雷随意地说道。

克莱德一双虎目瞪向林雷。

然而迎接他的，却是林雷那冷漠地不含一丝感情的暗金色瞳孔。

“你现在有两个选择，一个是受尽折磨的死去。第二个就是告诉我你将我的母亲送给谁了，谁杀了我母亲。然而我让你干脆地死去。”林雷淡漠说道。

林雷很清楚。对付克莱德这种人，直接说清楚好。

否则，对方还以为自己有生还地希望。会咬牙地不说，只为一丝希望。

“不，你只要饶了我，啊――”林雷又毫无表情地扳断了克莱德的一根手指，淡漠说道，“你必死无疑。区别只是，说的越早，受的痛苦越少。”

“陛下。”

凯撒立即要冲过来。

“凯撒，你想这里的人都死吗？”林雷暗金色瞳孔看向凯撒，凯撒顿时停下了，他明白，林雷和贝贝绝对有杀死这里所有人的实力。

就是他凯撒也只有逃命的能力。面对林雷、贝贝夹攻，他没有一丝机会。“啊。”凯撒气的却是不知道该怎么办。

林雷看向克莱德。

克莱德此刻脸色苍白，额头黄豆大的汗珠正如浆水一般冒出来，而此刻林雷龙尾地力量越大。

“你继续想吧，想地时间越长，痛苦越多。”林雷那覆盖鳞片的手指抓住了克莱德的耳朵。

猜到林雷要做什么地克莱德怒吼一声：“不-

“嘶――”

克莱德的左耳朵被林雷直接撕掉了，克莱德疼痛地惨叫着，还疯狂的咒骂了起来：“林雷，你这个混蛋，你***是个恶魔。”

“你继续拖时间吧。”林雷的手指缓缓朝克莱德的脸伸了过去。

“这一次，是你的眼睛，你说，左眼好，还是右眼好呢？”林雷依旧面无表情，当克莱德妄图从林雷脸上、眼睛中辨别出信息的时候，却只看到林雷那覆盖鳞片的脸，以及暗金色的无一丝感情的瞳孔。

“你不选择，我帮你选了，刚才是左耳朵，现在就右眼睛吧。”林雷手伸了过去。

“不，我说，我说。”克莱德声嘶力竭地吼了起来。

林雷手收了回来。“说吧。”

“我说，我说。”克莱德眼中竟然有了泪水，他真的崩溃了。林雷根本没有放他的意思。他说不说都是死，说，就是干脆的死。不说，就是受尽折磨的死。

远处的狂雷小队成员没有一人敢吭声了，林雷跟贝贝这一人一兽，实在太可怕了，太恐怖了。

克莱德心底怒吼起来：“光明教廷，这一次你们的人丝毫不管我，就不要怪我给你们带来一个。未来让你们恐怖的敌人了。”

“林雷，我告诉你，光明教廷每年都是要供奉纯净的灵魂献给光明之主的。光明之主需要的只有两样，一个是信仰，一个就是纯净的灵魂。”克莱德直接说道。

林雷面无表情看着克莱德：“这跟我母亲有什么关系？”

克莱德继续说道：“愈是纯洁的灵魂献给光明之主，光明之主的恩赐就会愈加的多。当年……我和我弟弟帕德森从光明神殿中出来，看到你的母亲，我看到你母亲的第一眼我就被震住了，你母亲的眼睛是那么纯净，我看到你母亲，甚至于心都定下来了。我有种感觉，你母亲的灵魂应该非常纯净。听到这，林雷已经猜出来了。

“我看得出来，你的父母只是一般人物，便直接让帕德森派人将你母亲抓来。第二天，我就将你母亲送给了光明教廷。”

克莱德深吸一口气，“果然，你母亲的灵魂前所未有的纯净，当光明教廷在献祭的时候，杀死你母亲，将你母亲的灵魂献给光明之主的时候，光明之主赐下了前所未有的恩赐。”

“也因为这个，光明神殿也为我进行了一次前所未有的神之恩赐，使得我直接从七级战士提升到了九级战士。虽然我以后再无寸进，可是我也满意了。而且光明神殿还赐予了我一件圣域魔法卷轴命运守护。”

克莱德看着林雷：“你母亲的灵魂的确很了不得，光明神殿竟然舍得赐予我这么多，由此可以想象光明神殿得到了光明之主多少赏赐。”

（今日三章完毕！）

第七集 天翻地覆 声明！

从八月一号大封推后，《盘龙》的书评区就出现了大攻击，大量的人开始贬低番茄的小说。

将番茄的小说贬低的一钱不值。

哈哈……

番茄的小说，你不喜欢你不看就是了，可每天在我的书评区兴风作浪，被禁言了还用马甲乐此不疲的攻击。

我说，想你这般眼界高的人，却在我这本你瞧不起的小说中每天浪费几个小时的时间，是不是很可笑？

番茄不想为自己辩解什么。的确最近章节是有一个bug，主角背着三千多斤的重剑行走，为何脚下没出现窟窿？其实这个问题我一开始根本没想到。就好比孙悟空持着金箍棒为什么一脚没将地面踩个大窟窿一样。

现在，番茄只能解释，林雷使用简单的风系辅助魔法，抵消了这重剑的重力吧。

……

恩，一部小说，番茄平均速度每天过八千字，这种速度，番茄只能尽量让自己的书尽量不出现问题。

你不喜欢看，或者某人说的，根本不看。可你不看，你还攻击我干什么？这是不是叫‘犯贱’？

番茄，只要有支持的读者就会写下去。

至于那些不看番茄的小说，不喜欢看的。却还在我的书评区整天辱骂、攻击的。说实话，对于你们这群人我无话可说。只是感觉你们脑袋有问题。

如果我不喜欢一个作者的小说，我就不去看。

毕竟任何一个人，一天写八千字，这么写下来没有一定毅力是做不到的。你不看还在这骂，凭的是什么？

言尽于此。

番茄的小说会照旧写下去，番茄的读者们会依旧支持番茄，只要有他们的支持，就足够了。至于你们这些没事找事的人，也只能给人当饭后笑料罢了。

第七集 天翻地覆 第二十一章 - 命运

克莱德说着，林雷一直沉默着。

“哈哈，林雷你应该知道你真正的敌人是谁了吧。可是你对付得了光明神殿吗？”克莱德猖狂笑道，有点歇斯底里。克莱德自知自己必死，到了这时候他反而想要这世界愈加地混乱愈好。

“你说的是真的？”林雷声音低沉道。

其实林雷已经相信克莱德说的话了，因为只有这样才能够解释光明教廷为什么能够赐予一件圣域魔法卷轴给克莱德。

“真的，假的，你自己还不知道。”克莱德狂笑道。

林雷沉默了。

“林雷，你也不想想你这个魔法天才人物，又是龙血战士。在光明教廷眼中，你可比我这个利用秘法提升出来的九级战士有潜力的多。未来的你，可是圣域终极战士，又是圣域魔导师。如果不是这个原因，恐怕就是你杀了我，光明教廷也不会舍得杀你吧。”克莱德哈哈笑道。

林雷也明白这个道理。

“这个克莱德说的应该是真的。”德林柯沃特的声音在林雷脑海中响起，以德林柯沃特的世故，判断对方说话真假可比林雷厉害的多。

林雷很信任德林柯沃特。

*******

而这时候赫斯城克炎街上正有六名紫袍冷酷的男子走在街道上，这六名紫袍男子自然散发的高手冷漠气势，就让周围的人不自觉的避让开来。

这六人直接朝克莱德的府邸走了过来。

他们此刻根本不知道克莱德府邸发生的事情。

“维特斯，苦修者们是在前面吗？”其中一名紫袍人低声说道。

领头地紫袍金发男子点头说道：“是的，据我所知，苦修者们是跟那个克莱德居住在这的。这一次任务非常重要，我们还是跟苦修者们一起出发比较好。”

这六人。是宗教裁判所的六名特级执事。

他们也是刚刚从外地赶到赫斯城，他们也只是知道这个地址。却不知道就在几分钟前苦修者们已经出发了，他们只是差了一会儿。

“恩，怎么没人？”

当这六人步入克莱德的府邸当中，不由疑惑了起来。其他五名特级执事都看向维特斯，维特斯是这次行动的领队。

“到里面看看。”维特斯淡漠说道，这六人便直接朝府邸内部走去。可是这府邸中完全是空无一人。

“林雷，放了我父王吧，我父王一切都告诉你了。”一道声音从后院门口方向传来。顿时使得这六名特级执事同时朝后院方向看去。

六人脸色都肃穆了起来。

“林雷？”

六人彼此相视。

“林雷？名列裁决红榜名单。见之必杀无疑。”这六名特级执事当即直接悄悄朝后院后门赶了过去。

宗教裁判所中是有两个榜单的，一个是红榜，一个是黑榜。

其中红榜名单中的人，遇到必须杀。但是不必为这个目标耗费太大的力气。至于黑榜――则是不惜代价必须杀死地。

其实按照林雷的潜力，未来对光明教廷的威胁应该可以名列黑榜的。只是教廷内部逃亡路途中认为，林雷既然不在教廷内部，查到他的母亲是光明教廷杀死的可能性很低。所以就将林雷列在了红榜。

光明教廷宗教裁判所的特级执事，实力惊人，这六名特级执事都是九级强者。六人悄悄地朝林雷围了过去。

*******

府邸后院后面的小巷中。

林雷的钢铁长鞭般地龙尾仅仅地捆住克莱德。

“放了你父王？”林雷盯着沙克。冷然笑了起来，“我放了你父王，可是谁放我的父亲我的母亲，我的母亲虽然是光明教廷杀死的。可是最起码有大半责任要算在你父亲身上。而我父亲的死，大半责任也要算在你父亲身上。”

林雷说着，龙尾就愈加用力地束缚了。

“嘎嘎~~”各种怪异地声音从克莱德的身体内传来，克莱德被龙尾勒地痛苦地挣扎了起来。

“啊啊，林雷，直接一招杀死我吧。”克莱德痛苦地呻吟着。

“咔嚓――”

克莱德被勒着的双臂竟然断裂了开来，此刻克莱德被勒着的腰部竟然被林雷的龙尾硬是勒地如女人地小蛮腰一样。

“死吧。”

林雷看着克莱德。龙尾再加一把力。

“噗！”克莱德被勒地口中喷出大量的鲜血，整个人脸涨的通红，在喷出鲜血的同时不断的咳嗽，一些碎裂地肾脏也喷了出来。

此刻――

克莱德的腰部被勒地完全断掉了，包括脊椎柱都断掉了，上半身和下半身地腰部只剩下一层红通通的肉皮连着。

克莱德本人口中“啊啊――”的呻吟了几声。脸涨的通红，只是几秒钟他完全就断气了。灵魂直接消失在了天地之间。

此刻林雷没有感觉到丝毫快感。

他有的只是深深的悲痛、伤感。

“父亲、母亲，你们看到了吗？”林雷心中说道。

沙克、凯撒、公主、狂雷小队等成员都看着林雷，许多人心底都惊恐着。看到克莱德如此死去，他们却不敢报仇。只能企求林雷能够离开。

林雷暗金色地瞳孔看向眼前这一群人。

“咕。”沙克咽了咽干涸的喉咙，汗珠从额头渗透了出来。他父亲死了，可是他不想死啊。

林雷龙尾舞动了一下，整个人便骤然转身。

“贝贝，我们走。

传音道。

一直在旁边的贝贝刚要窜走，可是他全身毛发突然竖了起来。而林雷也紧接着感到了一种危机感，这种危险的感觉是从四面八方传过来的。

“呼。”

只听得几道劲风声响起，六个紫袍身影便出现在林雷四周地六个方位。将林雷、贝贝给直接包围了起来。这六人，四个人站在房屋上。而两个人站在小巷子的两端。林雷根本是无处可逃。

“宗教裁判所地特级执事。”林雷看到这六个人的打扮。便明白对方的身份。

沙克以及狂雷小队成员一看到这阵势脸色立即白了。这六个特级执事不单单将林雷、贝贝给围了起来。也是将他们一群人包围起来啊。

“诸位大人，我是芬莱王族的二王子，你们让我们先离开吧。”沙克立即恳求道。

凯撒是认识特级执事的装束的，也立即说道：“诸位特级执事大人，我是凯撒。也是隶属于光明教廷的。我可以先离开吗？”凯撒很清楚宗教裁判所特级执事地一些特殊手段。他在这，不但丝毫忙帮不上。反而会干扰到特级执事。

“凯撒，你走。”

站在小巷子一端的紫袍金发男子冷漠说道。

“是。”凯撒整个人立即朝小巷子一端跑去。六个紫袍人根本不阻拦，任凭凯撒逃离了开去。凯撒虽然是芬莱王国地高手，可也是光明教廷的神圣骑士。

“诸位大人，我们呢？”沙克立即说道。

“特级执事大人。”那公主也立即恳求地看向诸位特级执事。

可是六名特级执事根本看都不看他们一眼，六名特级执事非常清楚。凯撒一人离开，加上凯撒是九级强者。林雷绝对不可能找到机会一同离开。可是如果沙克一群人离开，这一大群人离开，以林雷的实力完全可以在关键时刻趁乱逃逸。

林雷冷漠看着这六人。

“你们要杀我？”林雷淡然说道，他的心中有着绝对的自信。当初被众多龙族围攻。林雷都可以逃得性命。

这六个特级执事，想要杀他跟贝贝可不是简单的事情，林雷身上的防御鳞甲可不是开玩笑的。

“名列红榜，遇到必杀无疑。”为首的维特斯冷笑着说道。

六名特级执事也是目不转睛地看着林雷和贝贝，作为宗教裁判所地高层人物，他们自然知道林雷是龙血战士，这龙血战士可是终极战士，他们也不敢小觑。

“哦？必杀无疑？”林雷的龙尾轻轻晃荡了起来。

“嗤嗤――”龙尾如同钢铁战刀一样，随意地挥过地面都使得地面被深深犁出了一道道深沟。林雷暗金色瞳孔注意着眼前一群人。

“特级执事大人。”沙克等一群人真的害怕了。

“走。”其中一个狂雷小队成员低吼一声，顿时一群狂雷小队成员冲向了小巷的一个方向。这狂雷小队成员中可是有超过十个是八级强者。他们这般冲刺起来，就是九级强者也休想轻易阻拦。

林雷眼睛一亮。

林雷整个人直接朝左方的墙壁冲了过去，整个人根本无视眼前的墙壁，如同一个重型魔兽一样狠狠地撞击在墙壁上。

“蓬！”林雷直接将墙壁给撞击的倒塌，同时极速朝北方冲了过去。

“呼。”

六名特级执事去全身突然冒出了炽热的白光，这六人身上的白光更是完全连接了起来。竟然形成了一个诡异地六芒星形状。

林雷刚好撞击在六芒星其中的一条边上。

“蓬！”

林雷感到自己就如同被紫纹黑熊地熊掌拍中一样，整个人发颤地飞退开去。依旧陷入六人的包围当中。

“啊――”

而那些狂雷小队成员撞击在那白色六芒星边缘上，一个个却是直接身体爆裂开来，鲜血飞溅。凡是碰触到白色六芒星的狂雷小队成员全部死去。

“这是什么？”林雷震惊了。

“林雷，快，拼死逃出去。这应该是宗教裁判所的联击之法。”德林柯沃特一下子就看出了林雷跟贝贝的危机。如果被这么包围着。林雷跟贝贝恐怕根本逃不掉。

那六名紫袍特级执事却是很熟练地直接朝林雷、贝贝冲了过来。随着六人朝林雷靠近，这六芒星体积也开始急剧缩小。

“啊！”“啊！”“啊！”“啊！”……

原本没有撞击到白色六芒星的沙克等十几个人，因为六名紫袍特级执事快速聚集过来，他们根本无法逃脱。只见一个个避之不及碰触到那白色六芒星，凡是碰触到身体就剧烈颤起来而后就爆裂开来。

眨眼功夫。沙克等一群人全部死光。

而林雷、贝贝一下子就被包围地只剩下很小地空间。

“老大，那个白色的玩意威力好大，我们怎么办？”贝贝着急道。

林雷感到也感觉到白色六芒星的威力了，那袭击在身上的一下，连他的防御都感到剧烈地疼痛，体内血液都沸腾了。

“贝贝，你从地底，我从空中，逃！”林雷直接灵魂传音道。

林雷这个全身覆盖黑色鳞甲的怪物跟黑色影鼠。几乎同时，一个如同离弦之箭朝空中急冲。一个一下子窜入地底。

第七集 天翻地覆 第二十二集 逝去

喝！”六名特级执事几乎同时猛地一蹬大地，整个地光芒给贯穿了。刚刚窜入地底的‘贝贝’就撞击到白色光芒，直接反弹了过来。

“呼！”

六名特级执事几乎同时斜着极速退后，这白色六芒星范围顿时极速扩大。而林雷一次跳跃也只能有数十米近百米的距离。他最终还是要降落的。

至于飞行术……

此刻的情况下，根本没有足够时间念动飞行术魔法咒语。

“喝！”六名紫袍特级执事形成的地表白色光芒，贝贝根本不敢碰触，使得贝贝只得跳了起来，这时候其中有五名特级执事竟然猛地蹬地都腾空飞了起来，这五人中的其中四人腾空高度跟林雷相当，只是最后一人却是超过了林雷。

“呼！”一人在最上方，四人在半空将林雷包围，还有一人在最下方。

这六人体表白色光芒流转，彼此竟然形成了一个密封性的立体八面体，直接将林雷、贝贝给完全包裹了起来。

“这什么玩意？”林雷有些发蒙。

德林柯沃特的声音在林雷脑海中响起：“这宗教裁判所的特级执事使用这联击之法，消耗的光明斗气是很惊人的。不过他们也可能身上带有什么光明神殿的秘宝。在五千多年前，光明神殿还没有如此神奇、灵活的联击之法。”

即使同时修炼同一种斗气。

可是每个人的斗气都是有着细微的区别，要像这六名特级执事一样斗气完全联合起来，甚至于发生量变发生质变，威力大大提升。这几乎是不可能的。不过光明神殿却是做到了。

“呼。”

上下，前后左右六个方向的特级执事同时朝林雷极速飞了过来，他们每人的手中都出现了一柄细长地长剑。

无处可躲！

“老大。”贝贝也急了。林雷直接传音吼道，“贝贝，下方的那个，我们两个去拼他。杀死一个，这个联击阵法就破了。”

“知道。”

林雷、贝贝一人一兽都加速朝下方坠落下去，同时朝下方那名九级强者围攻过去。而下方那名九级强者不但没有一丝胆怯，反而嘴角微微上翘，有了一丝不屑的笑意。

“嗡――”

白色光芒极速流转，另外五人体表的白色光芒开始暗淡下去。而下方的那名特级执事却如同太阳一般耀眼，这名特级执事一蹬地面，手持着那柄长剑极速的朝林雷、贝贝劈了过来。

“啊。”林雷的龙尾忽然一甩，不顾一切直接将这特级执事给捆缚住了。

“噗哧。”那柄长剑直接劈在林雷的胸膛上，林雷只感觉到无比的刺痛感，体表地鳞甲顿时碎裂开来，就如同烧得发红的铁棍烫在皮肤表面一样，疼痛地林雷身体都抽搐了起来，只是林雷的龙尾依旧死死地捆住对方。伤口处鲜血开始渗透开来。

传之于棘背铁甲龙的防御鳞甲竟然挡不住这一剑。

“这一剑，威力比之圣域高手也只是差一点。”德林柯沃特也震惊到。六名特级执事经过联击后，这攻击力前所未有的恐怖。

按照光明神殿的观点，对付圣域之下，此联击之法必胜无疑。

“啊~~”捆缚住对方身体的龙尾，却受到强大的光明斗气地冲击，林雷感到自己的龙尾剧烈地疼痛，只是林雷依旧拼命地用力，想要勒死对方。那双暗金色瞳孔更是死死盯着对方。

“哼。”那特级执事冷笑一声。

“蓬。”

那特级执事体表白色光芒猛然涨开，林雷地龙尾完全不受林雷控制地被直接膨胀地散开了。林雷的束缚力根本不及对方的反抗力。

而这时候。上方的五名特级执事也冲向林雷。

“老大。”贝贝在林雷肩膀上一蹬，直接朝上方的五名特级执事冲了过去。可是只是一次交击，贝贝几乎同时被五柄长剑劈中了，贝贝身体直接被反弹摔落下来。

“贝贝。”林雷担心道。

“老大，我没事。”贝贝一个翻滚有站了起来，只是他那坚韧的皮肤也渗透了细微的血迹。不过贝贝的防御果真变态。毛皮却没太大损伤。

这六名特级执事惊异地看了贝贝一眼。

这样都没有破开眼前这只影鼠的皮毛，太变态了。在六名特级执事看来，联击之下，就是九级魔兽也要被破开防御。

如林雷防御如此变态的，胸口鳞甲也是被一剑劈地碎裂开来。

“目标是林雷！”那六人却明白，杀死这个变态影鼠可能需要一些力气。可是杀死林雷却简单的多。

一剑就破开防御，只需要几次攻击就足以杀死林雷。

“怎么回事，他们的光明斗气就消耗不完吗！”林雷心底怒吼，那双利爪疯狂地攻击向攻击来的特级执事们。

“呦~~”贝贝也尖锐地鸣叫起来――

六名全身笼罩在白色光芒下的特级执事，夹击向林雷、贝贝。而林雷和贝贝不顾一起的反抗。

“蓬――”

一阵混乱地交击。双方都是不顾防御只顾攻击。

六名特级执事飞退开来。

而林雷体表黑色鳞甲碎裂了大半，一个个伤口都翻开，鲜血都不断地渗透出来。甚至于连林雷地龙尾的鳞甲都碎裂了部分。

“噗。”林雷压制不住涌到喉咙口的鲜血，一口喷了出来。

“他们的防御。”林雷真的气急。

他终于遇到防御比他还变态的人物了，这六个特级执事完全是将光明斗气浪费一般的使用。这六人的光明斗气联合之下，不但攻击力恐怖，连防御也恐怖的惊人，林雷的攻击竟然伤不了对方一丝。

“老大，你怎么样了？”贝贝惊恐道。那双乌溜溜地小眼睛担忧地看着林雷。

贝贝地情况比林

多。那六名特级执事主要目标是林雷。加上贝贝的比林雷还要变态一些，贝贝只是体表渗透出血迹而已。

“没，没事。”林雷一擦嘴边的血迹。

“这是第一次。”

站在远处房屋上的一名紫袍特级执事淡然说道，“防御不错嘛，我看你能够撑过我们几次合击。”

“维特斯，别浪费时间了。”站在令一个屋顶的特级执事冷然说道。

“动手。”站在小巷子一处的特级执事喝道。

此刻周围的房屋已经倒塌了很多，那厮杀地动静更是引得一些强大地战士在远处观望。可是看到如此规模动弹场景，他们根本不敢靠近。

单单那散发地恐怖的光明斗气气息。就令他们畏惧了。

“咻！”六名特级执事几乎同时，化作六道白色流光朝林雷冲去。在立体八面体的密封包裹下，林雷根本无处可逃。

林雷牙根紧咬。

“吼~~”林雷怒吼一声，直接从背后拔出了那柄黑钰重剑。疯狂地朝六名特级执事斩了过去。

“哐。”林雷的黑钰重剑狠狠地劈在了根本不闪躲的一名紫袍特级执事身上。那名紫袍特级执事只是感到一股恐怖的力量传了过来。

“恩？”这名紫袍特级执事被劈的飞退开来。不过在光明斗气防御之下，他却没受什么重伤。

只有这种重剑，才能发挥龙血战士那惊人的蛮力。

“噗哧！”

另外五柄长剑再次落在了林雷身上，林雷地龙爪、尖刺、龙尾疯狂朝四周攻击。这五名特级执事再次飞退开去。

林雷落在地上半跪了下来。

此刻林雷身上黑色鳞甲大半碎裂了，那胸膛原本的伤口再次被划开，一道深的可以见到骨头的伤口不断朝外渗透出鲜血。

只是龙血战士的血脉。使得林雷恢复能力特强。

林雷的肌肉不断地抽搐、伸缩，努力地想要愈合起来，可是伤口实在太大了，只能令林雷的伤口不断缩小。可是林雷失去的大量鲜血却使得林雷感到一阵头晕。

“下一次，就是你身死之时。”

那六名特级执事其中的一人傲然说道，贝贝更是担忧地靠在林雷的身旁。无论是贝贝还是林雷，都感觉到了一阵绝望。

“哼。”林雷猛地甩了甩脑袋，努力让自己清醒一点。

可失血过多，使得林雷看周围场景都有些模糊，就在这个时候一道如同梦幻地白色光芒飞了出来最后化为了一袭月白色长袍的白发白须老者。

“德林爷爷。”林雷一怔。他不明白德林爷爷这个时候冒出来干什么。

德林柯沃特此刻的模样，跟林雷第一次见到他的时候一模一样。德林柯沃特微笑着抚摸了一下林雷的脑袋。

“林雷，以后就要靠你自己了。”德林柯沃特微笑着宠溺说道。

“德林爷爷，你要……”林雷怔住了。

德林柯沃特的灵魂忽然悬浮起来，离地一米左右地距离，而后双手张开。一股恐怖的精神力以德林柯沃特为中心散发开来。

德林柯沃特此刻心中是平静的。

“我当年在普昂帝国的时候，只是修炼争斗厮杀，我在普昂帝国的时候是非常高傲的，不容别人亲近的，也没有什么子孙。在盘龙之戒中待了五千多年，我的心性改变了。而后见到了你，林雷。”

悬浮着的德林柯沃特依旧看着林雷。

“德林爷爷，你要干什么？”林雷有着不好的预感。

“我看着你长大，一步步地成长起来，我心中也是很有成就感的。我甚至于将你当成我的孙子。”德林柯沃特发散出的精神力愈加恐怖。

这种恐怖的程度，别说林雷、特级执事这些强者了，就是远处的战士也感觉到了。那六名特级执事已经惊咦起来。

“林雷，别伤心。其实我呆在盘龙之戒中也是没什么未来，这一次，就再展示一次我的实力吧。”德林柯沃特笑容灿烂。

可是林雷却惊颤了起来。

“怎么回事？”六名特级执事都惊恐了起来，那精神力太强了，强大到他们都惊颤起来。

一个圣域巅峰强者燃烧灵魂的精神力，就是一般圣域巅峰强者都远远不及。

“呼！”整个赫斯城周围的地系元素疯狂地朝德林柯沃特聚集过来。在德林柯沃特那可怕精神力地束缚下，所有地地系元素疯狂聚集。

没有魔法力。单纯靠精神力控制地系元素施展魔法！

正常情况下，地系魔法威力会非常小。可是此刻的德林柯沃特施展地魔法，威力却是让人惊颤。

“陨石天降！”

德林柯沃特那灵魂体开始模糊了起来，可是他的声音依旧如天神一般冷漠，只见六道土黄色的巨型陨石直接朝六名特级执事砸了过去。

“呦――”那六块足有房屋大小的完全由地系元素构成的巨型陨石，速度之快撕裂了空间直接砸向了这六人。

这六名特级执事惊呼着逃逸，可是这六块巨型陨石却是跟着他们。

“林雷。”德林柯沃特看着林雷，“再见了。”

林雷仰头看着一袭月白色白须白发的德林爷爷。

“记住，好好活着。”德林柯沃特脸上露出招牌式的笑容，而后已经很虚幻的灵魂宛如烟雾被风吹散一样，直接消失了。

林雷张了张嘴巴，却感觉自己如同哑了一样说出任何声音，眼泪不受控制的流了下来。

“啊，啊――”林雷如同一个哑了一样嘶吼了起来，眼泪不断流了出来。

（第二章到！）

第七集 天翻地覆 第二十四章 - 沉寂

幽静的府邸中，只有耶鲁、乔治、雷诺以及十几个侍女，外加几十个护卫。这些人在这主要是为了林雷。

葡萄架下，耶鲁、乔治、雷诺三人围在石桌旁。

“耶鲁老大，你说，老三他到底怎么了？”雷诺脸上满是不解，无奈地说道。

耶鲁摇了摇头：“我也不知道，老三到这里已经整整十天了，这十天来，老三完全没有了过去的激情，也不修炼了，也不跟我们开玩笑热闹了。总是一个人独处。”

乔治也点头道：“过去无论发生什么事情，老三修炼都不会停止。可是现在的他，好像完全变了一个人一样。”

“谁能告诉我，老三到底怎么了？”雷诺咬牙焦急道。“如果我知道，就好了。”耶鲁无奈叹气道。

他们三兄弟最头疼的是根本不知道林雷为什么会变成这样，不修炼了，也不跟他们三人玩闹了。总是一个人独处，好像失魂落魄一样。

无缘无故变成这样。

身为林雷的好兄弟，他们怎么不焦急？

“老三，肯定受了很大的打击。”耶鲁低叹道，乔治、雷诺一怔也都不出声了，他们都不自禁回忆起十天前看到的那一幕----

成千上万人围观，而中央方圆数百米地空地上一片废墟。在废墟中有六个骇人的深坑以及陨石。

完全龙化的林雷，在残酷地杀死六个紫袍特级执事后却瘫坐在地上哭了。就好像一个孩子一样哭了。“我从来没见过老三这么伤心，这么脆弱。”耶鲁低声道。

乔治也点头道：“老三很坚强，就是当初跟艾丽斯分手，老三完成石雕梦醒后更是直接进入魔兽山脉继续修炼。”

“恩，就是他的父亲死了。老三也撑过来了。可这次……”雷诺心中满是不解。

他们都很确定。他们的好兄弟此刻很脆弱，可他们找不到原因。

这幽静府邸后院的潺潺溪水旁，林雷坐在一个装饰用地光滑石头上，就这么看着溪水流淌一动不动。

贝贝也站在光滑石头上，靠在林雷旁边。

一片寂静，唯有水流流动的声音。

林雷虽然眼睛看着流水，可是他的脑子中却是回忆起过去跟德林爷爷在一起的一幕幕场景。

孩提时代跟德林爷爷的嬉闹。

少年时代，德林爷爷的严厉监督。

在魔兽山脉中，德林爷爷不厌其烦的一次次提醒。

每一幕场景回忆起来，林雷都感到心灵的一阵宁静。

“父亲死了。我以为自己很孤独，可是我不知道，其实我一直都很幸福，无论到了什么地步。德林爷爷都在背后支持我、安慰我、激励我、提醒我……”

“可是为什么过去我从来没有意识到这一切。为什么没有珍惜跟德林爷爷在一起的日子？”林雷心中痛苦的很。

德林爷爷从来没有对自己有什么过分地要求。而自己却从来没有为德林爷爷考虑过，从来没有珍惜跟德林爷爷在一起的时间。或许潜意识中自己认为德林爷爷永远会呆在盘龙之戒中吧。

“盘龙之戒？德林爷爷呆在盘龙之戒，总是孤独的一个人。孤独的地呆在一个地方，肯定会很痛苦吧，德林爷爷其实也希望我跟他经常聊天吧。”林雷这个时候才想起来。

然而……

过去地日子，林雷除非遇到什么难题才会询问德林爷爷，却很少跟德林爷爷主动聊天。

只知道得到，不知道给予。

“为什么只有在失去的时候，才会知道要珍惜。”林雷身体微微发颤起来。他多么期待德林爷爷能够再次回来。再次陪着他。

可惜……

不可能了。

德林爷爷死了，永远的死去了。

林雷感到自己的心脏一阵阵抽搐，仿佛痉挛一样。全身一阵阵的疼痛抽搐。可是林雷脸上却没有丝毫痛苦的表情。

甚至于林雷心底有种想法----

如果这么的疼死，也就解脱轻松了。

“老大。”贝贝的声音在林雷脑海中响起，林雷转头看向身旁的贝贝，贝贝那乌溜溜地眼睛看着林雷，眼神中蕴含着担忧。

“你，你在想那个德林爷爷吗？”贝贝也是在德林柯沃特死后，才知道林雷身边原本有个圣域魔导师地灵魂存在。

林雷点了点头。

贝贝灵魂传音道：“老大，你能，能将你跟那个德林爷爷的事情说给我听吗？”

看着贝贝，林雷微微点了点头，而后将贝贝抱在了怀里。回忆一般的开始说起了跟德林爷爷地事情：“那年，我才八岁。那一次两名圣域强者出现在我们的乌山镇……”雷诺三人出现在后院院门处，静静看着远处坐在光滑石头上抱着贝贝的林雷。

“看到老三这样，我心里也很难受。”雷诺低声叹气道。

耶鲁、乔治也是沉默。

“我们必须想办法。”乔治眼神陡然凌厉了起来，“不管怎么样，我们都不能让老三就这么沉寂下去。”

耶鲁跟雷诺也都点头。

“老二，你有什么办法？”耶鲁、雷诺都期待看向乔治。

乔治说道：“我们根本不知道老三为什么会变成这样。可是我们可以推理出来一些。”乔治沉吟道，“老三他地家族是龙血战士家族，作为一个曾经拥有着辉煌历史的家族，他家族的人肯定想要重现家族荣耀。”

耶鲁眼睛一亮道：“对，老三对家族是很看重，曾经为了他家族的传承之宝战刀屠戮。他更是拍卖掉了梦醒石雕。”

“这就对了。”

乔治点头道，“据我推测，老三能够修炼的那么刻苦，肯定心底有激励他这么做的原因。而重现家族荣耀很可能就是原因。老三努力了这么多年，肯定不会轻易放弃，我们用这个来激励他。”

“激励？有用吗？”耶鲁有些怀疑。

乔治无奈说道：“可是，我们还有更好地办法吗？”

“就这个办法。”雷诺哼声道，“老三总是这样，我都看不下去了。走，我们三个去说说他。看他到底怎么回事。”

“老四。让老二来说，你去说只会越说越糟糕。”耶鲁呵斥道。

雷诺也知道自己的性格，也点了点头。乔治、耶鲁、雷诺三人彼此相视一眼，便都朝林雷走了过去。

贝贝听完林雷的讲述。也沉默了。他也很伤心，伤心德林柯沃特的死。忽然贝贝感觉到背后有人靠近过来，便跳出了林雷的怀抱朝后面看去。

正是耶鲁、乔治、雷诺三人。

可是此刻的林雷刚刚讲述完和德林爷爷的事情，自己却完全沉浸在回忆中，丝毫没有感觉到别人的到来。

耶鲁、乔治、雷诺三人相视一眼，都暗叹一口气。林雷是一个高手，如果正常情况下，耶鲁三人恐怕在后院门口林雷就感觉到了，可是现在这三人都走到林雷身后了。林雷都没有反应。

“老三。”耶鲁开口道。

林雷身体一震。而后微微转头看了三人一眼，眼神很平静：“你们来了。”说着林雷又转过头去，继续看着溪水。

耶鲁、乔治、雷诺三人立即走到巨石旁。

“老三。”耶鲁猛地抓住林雷双肩。让林雷的眼睛跟他对视，“老三，你记得在恩斯特魔法学院的事情，你平常怎么对我说地？”

“忘记了。”林雷平淡道。

耶鲁眼睛一瞪：“忘记了？老三你经常打击我，说我再不努力刻苦地修炼，恐怕宿舍个子最高的我实力就成为最弱的一个了。”

过去四兄弟在一个宿舍，自然会经常开玩笑。

林雷却依旧沉默。

乔治看了耶鲁一眼微微点头，耶鲁便放开林雷的双肩，而乔治则是走到林雷地面前郑重说道：“老三，我想问问你，你刻苦努力修炼那么多年，是为了什么？”

林雷一怔。

他地脑海中不由回忆起从小到大，每一天刻苦地修炼。

“为了家族。”林雷终于回答了。

旁边的耶鲁、雷诺眼中都有着一丝喜色，乔治立即乘胜追击：“那我问你，现在你这样，对得起你的家族吗？”

林雷看向乔治，苦笑一下，萧索道：“我父亲死了，母亲死了，你说，我为家族努力又有什么用？”

林雷站了起来，朝院门走了过去。

耶鲁、乔治、雷诺三人看着林雷的背影，彼此怔怔相视。

“没用了，都死了，我那么拼命干什么？”林雷那萧瑟的声音传来，而后林雷的背影就消失在了院门处。

十五天。

林雷呆在这府邸中已经整整十五天了，这十五天来，耶鲁三人他们想尽了办法，可是不管怎么样，林雷总是那副模样。

耶鲁、乔治、雷诺三人在喝着闷酒。

“怎么办，到底该怎么办？难道就眼睁睁看着老三这么地堕落颓废下去？”雷诺气愤地将酒杯重重地砸在桌面上。

耶鲁、乔治二人也摇头。

这几天所有能想的办法，他们都想过了，他们询问林雷为什么变成这样，可是林磊却根本不吭声只是沉默。

他们又能怎么办？

“看老三，一个沉默的模样，我真的很担忧、心痛啊。这老三，唉……”耶鲁猛地抓起酒瓶直接朝口中倒酒，狠狠地一口气喝了半瓶酒。

他们跟林雷一起成长，彼此感情胜似兄弟，他们如何能够眼睁睁看着林雷这样而无动于衷呢？

坐在自己房间旁地椅子上，林雷看着手中地盘龙之戒。林雷清晰记得德林爷爷一次次从盘龙之戒中出来的场景。

可那样的场景，永远不会再出现了。

林雷另外一只手地食指上其实戴着空间戒指，克莱德死后，这只空间戒指已经是无主之物了。在跟六大特级执事厮杀的时候，林雷身上的鲜血早就染红了这空间戒指。自然滴血认主了。

可是……

这十五天来，林雷却看都没看这空间戒指一眼。他的心思完全不在这上面。他即使不想，可是脑海中总是充斥着一幕幕跟德林爷爷在一起的场景，德林爷爷抚须的模样，德林爷爷严厉教导的模样……各种场景记得清清楚楚。

“为什么，为什么，连最后的德林爷爷也死了？”

失去了德林爷爷，林雷宛如失去了最坚强的依靠，此时的他前所未有的脆弱、孤独。林雷紧紧抱着宝贝，就在这静寂的屋子中独自一人这么地呆着……

第七集 天翻地覆 第二十五章　离去（第七集终）

赫斯王国边界处，这里聚集了超过八十万的军队。一片苍茫的大地上，军营如同山脉一般连绵起伏一眼看不到尽头，这庞大的军队鳞次栉比地有序排列着。

而军营的前方，便是一片空旷的无人区域。

“嗨，兰特大叔，如果魔兽大军攻过来，我们抗得住么？”一个看起来只有十六七岁的穿着铠甲的少年低声说道。

旁边有着大胡子的壮硕汉子，从怀中掏出一小酒瓶轻轻喝了一小口，哈哈笑道：“放心，这次不但我们赫斯王国的精英队伍都来了，连光明教廷都派了神圣骑士团过来，还有不少魔法师大人……你就放心吧。魔法师大人们的魔法可是很厉害的。”

“恩。”那少年可是第一次上战场，听到旁边老兵的话，心底也踏实了些。

可是旁边的壮硕汉子心底却是暗叹，因为他是真正见识过魔兽的厉害的，成千上万的魔兽冲过来，人类抵抗也只是拿人命去填。

“吼”

忽然一道低沉的声音从极为遥远的地方传了过来。

“兰特大叔，我好像听到什么了？”少年紧张道。

“没事。”兰特大大咧咧说道，可是忽然兰特也瞪大眼睛朝南方看去，在一片苍茫荒凉的土地尽头，忽然出现了密密麻麻的小不点。

“魔兽。魔兽群！”

军营另外一处忽然响起了凄厉地叫声，顿时整个军营都动了起来，从军队的最高长官到最下方的小兵，都一下子警戒了起来。

实际上，这八十万大军时刻准备迎战。

“好，好多！”不少人类兵士看到远处的魔兽都是倒吸一口凉气。只见远方一头头肌肉坟起的嗜血铁牛排成一排排，极速地朝人类这方跑了过来。

足有过万的嗜血铁牛。

“轰隆隆嗜血铁牛狂奔起来，整个大地都震动了起来，每一头嗜血铁牛眼睛都红了，全身更是冒出了火焰。一眼看去，宛如火地海洋。

大地震颤，火海无边。

“咻！”“咻！”“咻！”

天空中忽然出现了一道道的碧绿色的近乎透明的标枪，漫天的标枪就这么射向是嗜血铁牛群。

“是魔法师大人们。”不少人类士兵心中大喜。

“噗哧。”每一柄标枪的威力都是惊人的大，作为水系中的支系冰系魔法，对付这种火系魔兽威力是最大的。

一柄柄冰枪或是刺入了大地。或是刺入了嗜血铁牛的身体内。“噗哧！”有地冰之标枪直接刺穿了嗜血铁牛的内腑，嗜血铁牛嘶吼着跑了几步就轰然倒地。

一头头嗜血铁牛死去，可是绝大多数嗜血铁牛继续奔跑着，即使受点轻伤。只会使得嗜血铁牛愈加的疯狂。

鲜血霎时染红了大地。

“嗡嗜血铁牛们狂吼着。

“弓箭手。预备――抛射！”军官们大声地吼着。

顿时漫天的弓箭斜着射向天空。而后无数地弓箭密密麻麻布满了天空，从天空密集地降落下来。

一支支锋利地利箭从高空落下，射在嗜血铁牛身上。可是嗜血铁牛那坟起纠集地肌肉却轻易抵挡住了一支支利箭。

人类对付人类军队的方法，在嗜血铁牛身上行不通。

“重枪兵，结阵。”

一个个身穿厚实重甲的魁梧战士出来了，他们都手持一柄钢铁长枪，一个个排成阵势就在原地静待嗜血铁牛的攻击。“吼嗜血铁牛们红着眼冲击过来。

无数根钢铁长枪迎接着嗜血铁牛，嗜血铁牛低着头嘶吼着冲了过去，仿佛决堤的洪水一样狠狠地撞击在长枪上。

“噗哧。”嗜血铁牛直接被钢铁长枪给贯穿。

能够担任重枪兵。至少是三级战士。加上每一个战士身体依靠彼此犬牙交错的阵势。彼此互相借力帮助。

第一批的嗜血铁牛没有一个冲破防御阵型，可是后方的嗜血铁牛依旧拼命冲来。

魔兽大军跟人类大军的战斗非常惨烈，魔兽大军来地不单单是嗜血铁牛。还有风狼群，还有更加恐怖精英地火狮子一族，也有地行龙、迅猛龙等等……

可是人类大军同样不弱。不单单表面的各种普通兵种，一些强大的魔法师们都没有真正出手，还有光明教廷派出来地七级、八级，乃至于几位九级魔法师。还有一支精英的神圣骑士团……鏖战三日，最终人类大军不得不后退。仅仅三天，人类大军便死亡超过三十万，受伤的数目更是惊人。而魔兽大军，也死伤不少。

可不管是魔兽大军还是人类大军，都非常有默契的没有使用圣域强者。圣域强者只是在远处看着却没有出手。

赫斯城乱了。

边界一战，人类大军一口气退了百里地。距离赫斯城已经非常近了，赫斯城的很多人都开始决定再次向北逃亡了。赫斯城，林雷居住的那座幽静的府邸。

“耶鲁，我们马上就要走，快，别浪费时间了。”门罗&道森呵斥道，“我估计，人类大军撑不了几天，战火就要波及到赫斯城了。”

耶鲁点了点头：“我知道。父亲。”

“不过，老三他……”耶鲁还牵挂着林雷，旁边地雷诺、乔治二人也焦急的很。

门罗&道森眉头一皱：“这样，你们再去劝说，不管怎么样，今天晚上我们必须要出发。”说完。门罗&道森转头就离开了。

耶鲁、雷诺、乔治相视一眼。

最终三人都朝林雷的住处走了过去，当走到后院院门的时候，他们看到了林雷坐在石桌旁的椅子上，正静静看着手中的平看到这一幕，耶鲁、雷诺、乔治三人却没有丝毫惊喜。

他们为了让林雷觉醒，也曾经将平刀，将雕塑放在这里。可是林雷根本没有雕刻地想法。起过去德林爷爷教导自己雕刻的一幕幕。

还记得，德林爷爷当初传授给自己平刀流派时候的意气风发，当时的德林爷爷，正有一种宗师般的风范。

“老三。”耶鲁直接走了过去。

林雷抬起头看了一眼。挤出一丝笑容，却没说话。

“老三，魔兽大军攻破了边界，如今人类大军后退百里。赫斯城被攻破只是时间问题。我们必须要走了。”耶鲁严肃说道。“要走？”林雷怔了怔。“哦，知道了。”

看到林雷这幅模样，脾气最是暴躁的雷诺气的一把抓住林雷的衣领，凝视着林雷的眼睛怒吼道：“老三，你到底怎么了，你说？你怎么变成这样，我雷诺过去最佩服的就是你了，我还经常跟人家吹嘘。可现在，你看看你。变成什么样子了？”

“佩服我？”林雷自嘲道。“佩服什么？”

“我都听耶鲁老大说了，你跟那个克莱德有仇，你就敢不顾一切去杀克莱德。敢作敢当。作为你地兄弟，我佩服你。可现在呢？你说你杀了克莱德一群人，又杀了光明教廷的特级执事，这不是值得自豪的事情吗？你怎么变成这样了？”雷诺气急道。

旁边的乔治忽然眉头一皱。

“老三。”乔治陡然对着林雷大喝一声。

雷诺、耶鲁都疑惑看向乔治，林雷也看向乔治。

“老三，你为什么要杀那六个特级执事？”乔治喝问道，乔治忽然发现……林雷即使杀了克莱德，教廷地特级执事也没有必要为这这个杀林雷吧。

毕竟如今克莱德，可不是什么国王了。“他们要杀我。”林雷低沉说道。

“他们为什么要杀你？”乔治有种感觉，他触摸到林雷之所以颓废地原因了。

“因为害死我母亲的，就是光明教廷。”林雷淡漠说道。

旁边的耶鲁、雷诺一惊，可是乔治脑中灵光一闪，当即吼道：“光明教廷害死了你母亲，可老三你怎么不报仇？难道你害怕了？”

“不报仇？”

这三个字如同雷电劈中了林雷一般。

“对，是光明教廷。”林雷原本淡漠的眼睛渐渐亮了起来。

“如果不是光明教廷总是要寻求纯洁的灵魂献给光明之主，那克莱德也不会将我母亲送给光明教廷，最终导致我母亲的死。”

“如果不是我母亲的死，我父亲也不会死。”

“如果我父母还活着，我怎么会去报仇？德林爷爷又怎么会因此死掉？而且德林爷爷，也是为了帮助我对付六名特级执事死的。”

林雷心中恨了起来。

“一切都是光明教廷！！！光明，光明，哈哈，光明教廷还光明？如果光明，他们为什么要杀死灵魂纯净的人，献祭给光明之主？”林雷心头怨恨了起来。

光明神殿地这种手段太恶毒了。

正因为这一个恶毒地手段，导致了一系列悲剧的产生，而自己正是悲剧之一。

“老大。”贝贝见到林雷的表情狰狞了起来，担心林雷冲动，灵魂传音道，“老大，那德林爷爷最后对你说过，要你好好活着。”

林雷心一颤。德林爷爷灵魂飘散时候最后地嘱托，林雷怎么会忘记。

“贝贝，你放心，我再也不会莽撞了。我会忍……我要对付的是光明教廷，而不是单独的某个人。我还是很有自知之明的。”林雷的眼神再次坚毅了起来。

耶鲁、雷诺、乔治三人看到林雷表情、眼神变化，不由大喜。

过去的日子林雷总是那种失魂落魄的模样，从来没有像现在眼神这么坚毅，目光如此坚定。

“耶鲁老大，老二，老四，我决定先离开了。”林雷心中瞬间做出了决定。

“老三，你……”耶鲁三人感到很是吃惊。

“放心，我没事。”林雷笑着给自己三兄弟胸膛一人一拳头，耶鲁三人都笑了起来，见到林雷这样，他们也放心了。

穿着战士劲装，背负着黑钰重剑，肩膀上站着贝贝。林雷就这么单独出发了。

离开了混乱的赫斯城，林雷一路朝东方前进，半天后林雷就来到了魔兽山脉的边缘，看着无边无际的魔兽山脉，林雷脸上露出了笑容。

“光明教廷，等着，总有一天，我会将你们，连根拔起。”林雷目光坚毅的很。

失去了父亲，失去了母亲，失去了德林爷爷。

如今的林雷行事却只能靠自己了。

“老大，我们横穿魔兽山脉吗？”贝贝疑惑道。

林雷笑着摇头：“不，先到魔兽山脉核心，然后在魔兽山脉内部一直向北前进，直至尽头。”“那足有一万多里啊。”贝贝有些震惊，“而且，那核心区域可都是厉害的魔兽。”贝贝很震惊林雷竟然想要在魔兽山脉中前进一万多里。

“不这样，怎么修炼？重剑的真正使用方法，我还没领悟。连重剑都没领悟，凭什么去对付光明教廷？”

林雷当即迈出了脚步，进入了魔兽山脉，这也开始了他从小到大最长的一次的苦修之旅……

（今日两章完毕，从明天开始将开始第八集，从第八集开始，将是林雷实力、势力真正增加的时候……）

第八集 行万里路 第一章 - 奔雷

兽山脉的中央区域终年人迹罕至，这里时而有着七级于九级的魔兽出没，恐怕才有九级强者才有胆量横穿魔兽山脉。而这一次，林雷却是来到中央区域，而后一直沿着魔兽山脉的中轴线一直朝北方前进。如此壮举，恐怕就是一般九级强者也不会这么疯狂。

林雷只是穿着破损的麻布长裤，上半身赤裸着，光着脚。身上背着黑钰重剑一步步地走在这人迹罕至之地。

而贝贝则是站在林雷的肩膀上，朝四周顾盼。

“咯吱，咯吱――”

林雷踩在厚积的枯叶上，面色淡然。他的包裹、紫血软剑、平刀、衣服等其他物品都直接放到了空戒戒指当中。克莱德的那空间戒指当中，除了有二十二亿金币的巨额魔晶卡外，还有着数十样珍贵的物品，最低的一样物品价值都达到了数百万金币。这芬莱王族数千年的积累，的确很可怕。

可对于如今的林雷而言。

财富只是身外之物，他真正看重的还是自己的实力。难道没看到道森商会愿意直接支付一亿金币请林雷加入道森商会吗？这还只是林雷有成为圣域强者的可能。如果真正请一位圣域强者，那价格恐怕会更加惊人。

由此可见，自身实力才是最重要的。

……

林雷走的虽然是中央区域，可是林雷还是有意识地避开数十里地都见不到一头魔兽的地方。在中央区域，竟然还有几十里地都没有一头魔兽，很可能就是圣域魔兽的领地。林雷虽然自信，可是还不想去惹圣域魔兽。

一路披荆斩棘，林雷行进速度并不快。

“一切都从基本练起。”林雷是非常务实的，这柄黑钰重剑他每天都背着。劈、砍、撩、刺等各种基本动作，林雷总是一次次试验，每一次都尽量让攻击力提升。

林雷不是一成不变的练习。

而是有思考的联系，根据自己家族传承地那书籍中关于一些先辈修炼的少量描述，推断出一条正确的修炼道路。

修炼之道，切不可好高骛远。

初春、盛夏、凉秋、寒冬。无论什么时候，林雷总是穿着那因为多次龙化而导致破损的麻布长裤，上半身一直赤裸着。

林雷发现……

光脚，可以更加清晰地感觉到大地的脉动。脚踏大地。心也如大地一般的沉稳。林雷的‘黑钰重剑’使用起来，也有一种大地的厚重感。

上半身赤裸着。

感受着风吹拂在身上，林雷感觉自己整个人宛如都成为了风的一部分，风本无形。林雷对于‘紫血软剑’地使用也是愈加的随心所欲。

因为这样。

导致林雷即是给人一种厚重的沉稳感，又有一种飘逸随风的感觉。这两种感觉本是悖逆的，可却诡异地在一人身上出现了，而且还那么的自然、协调。

……

重剑修炼为主，软剑修炼为辅，时而还进行石雕雕刻。晚上还进行冥想……就这么的，林雷整个人完全进入修炼的一种特殊状态。

有时候看到魔兽山脉中的一条奔腾地瀑布，林雷就会心血来潮，直接在瀑布下修炼。

看到一条纯净的河流，林雷可能就会在河水中徜徉。

看到山巅一颗巨石，林雷可能灵感来了，直接上了山巅，完成一座石雕。可能一次石雕就是几天几夜。

……

随心所欲。

林雷的心前所未有的贴近自然，在这种修炼中，林雷完全忘记了时间流逝。他只是感觉到自己实力每天的提升，每一次提升都让他发自内心的喜悦、感动。

修炼之道，曲折而悠远。

这道路之艰难，可是在前进过程中不断地领悟获得，却是令人感动。

……

林雷的胡须冒了出来，原本的短发也渐渐变长了。而原本带着煞气的眼睛经过长时间想自然的熏陶。也变得平淡自然。

只是偶尔，在修炼时候，眼神会凌厉地可怕。

林雷的心性也被自然雕琢的沉稳的多，没有德林柯沃特的指导，实际上也等于背后没有人依靠。林雷自然不断成长，愈加的成熟。

******

“轰隆隆~~~”

那高达近百米地瀑布从高处轰然落下，最后重重的砸在下面的深潭中，激起水花无数。而在这深潭旁，靠着瀑布有着一凸出的顽石。

顽石上正盘膝坐着一人，他的大腿上正放着一柄青黑色的重剑。

此刻正是清晨时分。天刚蒙蒙亮，在这魔兽山脉深山当中，清晨的清新空气也是令林雷贪婪的深吸了一口。

“啊。”林雷睁开眼睛。

回头看了一眼，贝贝正蜷缩在林雷旁边，那小爪子牢牢抓住了顽石，根本不用担心会掉下去。

“贝贝，该出发了。”林雷笑着说道。

贝贝睁开惺忪眼睛，朝四周张望了一下，而后迷糊地甩甩脑袋才站了起来：“老大。我肚子饿了。”

“走吧，等会儿再吃。”林雷脚下一点顽石。整个人如同风一样直接飘出了数十米宽的深潭落到了岸边，贝贝一蹬顽石化作黑色残影也是直接落到林雷的脚边。

一人一兽，再次出发。

可是刚走了一会儿，林雷迈出地大脚就停下了，贝贝疑惑看向林雷。

“有一头魔兽在周围。”林雷灵魂传音道。

贝贝一瞪眼，如今的贝贝已经算是初入九级魔兽了，一般的魔兽还没靠近它就感觉到了。可这次它却没感觉到。

林雷脚踏大地，感受风动。

周围有什么动静，是很难逃过林雷的感觉的。

“这头魔兽步伐轻盈，我根本感觉不到它在地面走动，可是它移动的时候引起了风动。”林雷灵魂传音道。

贝贝点了点头。

……

一头长足有三米的金纹豹正抓住树干上，一动不动。豹类魔兽应该是地面爬行动物中速度最快的一类了。

别是圣域魔兽‘奔雷流电豹’。移动起来更是宛如常可怕地圣域魔兽。

而金纹豹，是一头七级魔兽。可身为豹类魔兽，自然秉承豹类魔兽最擅长地速度。它在瞬间的爆发速度，一般八级魔兽也是不如。

金纹豹四肢用力。

“嗖。”

一跃就直接到了另外一棵树上，豹类魔兽最擅长在树上奔跑，这也是非常出名地。金纹豹在密集的树叶缝隙中已经看到了远处的人类。

金纹豹静静地等待着，等待着那人类地靠近。

果然，那人类跟一头黑色影鼠靠近了。

“黑色影鼠？没有威胁。”七级魔兽智慧也是极高。金纹豹主要目标锁定在那个人类身上，那人类身上那气势已经引起他的警惕。可是金纹豹有种感觉，那个人类应该不算太强。

的确人类形态的林雷，如今只是七级后期而已。

七级魔兽对七级战士，一般七级魔兽占据优势。

“嗖。”猛然一蹬大树树干，金纹豹骤然化为了一道金色地残影，以一条飘忽的轨迹冲向了林雷。

原本没有丝毫动作的人类，突然――

闪电般拔出了那柄黑钰重剑，整个人借力后退。同时顺势就是携带着万钧之力直接朝金纹豹劈了过来。

金纹豹在半空根本无法大范围改变方向，只能努力地转移开脑袋。

“噗。”

黑钰重剑疾如闪电，猛然劈在了金纹豹的身体上。只见金纹豹的身体直接被劈的诡异地凹陷下去同时骨头断裂声音响起。

金纹豹的身体“蓬”的一声重重摔落到地面上，金纹豹在地面上抽搐着，鲜血从口中渗出，只是不到十秒钟的时间，金纹豹便已经死了。

林雷很是自然地收起重剑。

“贝贝，今天早餐就吃这豹肉吧。”林雷随意说道。

对于林雷和贝贝而言，这只是很普通地一件事情，在魔兽山脉中几乎每天都要杀死几只厉害的魔兽。

如果有用剑高手观看。明显可以看出，仅仅七级后期的林雷，却是将一柄三千六百斤的重剑使用到一个非常高明的地步。重剑的重量不但没成为阻碍，林雷却反而可以借力使得重剑速度更快。

并且在劈的时候，竟然可以一剑劈死七级魔兽。这威力委实惊人。

林雷和贝贝便在这魔兽山脉中烤起了豹肉。

“老大，你的重剑现在最强攻击有多少啊。你前几天说你突破了呢。”贝贝询问地说道。

进入魔兽山脉已经一年多了，这一年多的时间，林雷一颗心完全融合了自然，完全沉浸在修炼中。这一年半修炼的进步速度地确很惊人。

“最强攻击力？很难说。至少对付一般八级魔兽，我正常人类形态就可以吧。”林雷自信说道。

这不是自傲，而是对实力的自信。

“豹肉好香啊。”贝贝小鼻子嗅了嗅。

“恩？”林雷眉头一皱，忽然笑道，“贝贝，经常烤肉的时候会吸引一些魔兽过来。只是这一次的魔兽好像很笨重啊。”

林雷、贝贝过了好一会儿才看见这一头魔兽。

迅猛龙。

“迅猛龙？”林雷笑了起来，对于迅猛龙林雷可是熟悉的很。这迅猛龙虽然是七级魔兽，可是防御却是属于非常变态的那一类，同是七级魔兽，可迅猛龙防御却比金纹豹变态地多。而金纹豹速度却比迅猛龙快的多。

“老大，你说你攻击力大，你能够一剑劈死这迅猛龙吗？”贝贝忽然说道。

迅猛龙的鳞甲可是近半米厚，那要害头部的头骨更是坚硬的可怕。虽然迅猛龙移动缓慢，可防御却是赶得上一般八级魔兽。

“一剑？还没试过，今天试试吧。”

林雷拔出了背后的黑钰重剑。直接一步步朝迅猛龙走了过去。

迅猛龙有两层楼高，体长更是近二十米。如此庞大的体积。林雷与其一比，就好像小不点一样。

“吼~~”迅猛龙对着林雷怒吼了起来。

林雷却是依旧手持黑钰重剑，光脚一步步走了过去。

陡然――

林雷脚步速度猛然快了起来，极速朝迅猛龙冲了过去，迅猛龙怒吼一声，同时那条龙尾猛然便狠抽了过来。迅猛龙龙尾速度可是非常惊人的。

“锵。”林雷的黑钰重剑非常快速地刚好格挡住了龙尾。

可是龙尾抽动的力量太大了，林雷整个人却是一蹬地面，接着龙尾抽地力量和地面反弹力，林雷直接斜着朝迅猛龙跃了过去。

迅猛龙见到人类到面前，立即张开血盆大口。

“恩，这人类？”迅猛龙惊异地发现，眼前人类仿佛挥舞稻草一样轻飘飘地挥起那柄黑钰重剑，而后对着它当头就砸了过来。

迅猛龙很自信，他的头骨是全身最坚硬的地方。

果然……

那柄轻飘飘的重剑刚碰触到头骨的时候，根本没有一点威胁。可在碰触的一霎那，一股恐怖的力量猛然迸发出来。就好像洪水决堤一样，那惊人的力量在一个瞬间迸发出来，它只是听到一阵头骨碎裂声，而后就什么都不知道了。

贝贝震惊地看着这一幕。

林雷只是一剑劈在迅猛龙最坚硬的头骨上，而后迅猛龙地头骨竟然仿佛脆弱地直接断裂了，脑浆、鲜血也冒了出来。迅猛龙那庞大的身躯直接轰然倒地。而林雷则是飘然落地。

“老大，哇，怎么这么厉害？”贝贝兴奋地冲了过去。

林雷一笑说道：“这一年多时间，我将力量跟龙血斗气配合到近乎完美地地步，而后凭借对大地的感悟，才突破简单的力量、斗气层次，领悟到我巴鲁克家族先辈们所谓‘举重若轻’的境界，才有了这‘奔雷’一招。”

第八集 行万里路 第二章 - 大地啸狼

剑修炼，最基本的就是力量、斗气配合重剑运用。

在黑钰重剑刚刚炼制成功，赫斯城中，林雷使用黑钰重剑攻击紫袍特级执事的时候，连力量、斗气都无法运用到合格的地步。

运用重剑，并不是死板地靠力气挥动重剑。

而是尽量节约每一分力量，能够让重剑速度快起来，同时力量、斗气配合重剑也尽量达到完美地步。

林雷花费一年多的时间，终于能够使用黑钰重剑到如臂使指，不浪费一点力量一点力气的地步。用有限的力量、斗气，令黑钰重剑威力达到最大。

然而这只是基础。

超越这第一层，而第二层便是一种境界了，这还是前几天林雷看到山涧中水流奔腾场景突然领悟的。

举重若轻，说来简单。

实质上是对斗气、力量完美的掌控，就好像洪水不停被积蓄阻拦，当决堤的一刻，迸发的力量就非常可怕。

‘奔雷’这一招就是这个原理。

说来简单，可是运用起来却是需要非常牢靠的基础，如果没有对斗气、力量完美的运用，只是领悟这个意境，也使用不出这一招。

“这么厉害？老大，那这是不是使用重剑最厉害的了？”贝贝惊咦道。

林雷笑着摇头道：“早着呢，根据我家族书籍中记载，使用重型武器，简单分为三个层次，一个是基础达到完美地步，第二个是举重若轻，而第三个则是‘势’。”

“势？”贝贝有些迷惑，“那是什么？”

“我也不知道。”林雷摇头说道，“毕竟我家族的那本秘籍除了《龙血密典》内容外。只是介绍家族的一些历史，和一些先辈的事情。关于使用重锤的那位先辈，也只是用几行字介绍他的实力。那书籍中，也只是说第三个境界是‘势’，至于‘势’到底是什么，上面也没详细说，我也不知道。”

林雷不明白。

势，难道是气势？

可是手持黑钰重剑，即使有气势对于攻击又能增加多少威力呢？

“没领悟。怎么都无法明白。”林雷摇头。

林雷很清楚，其实在‘举重若轻’这一个层次上，他还没有做到最完美地地步。因为‘奔雷’这一招最重要的就是最后一霎那攻击力的迸发。

如果令迸发威力最大？

林雷现在只是粗放的让力量、斗气一股脑的迸发出去，可是林雷明白，这是最蠢笨的。

“修炼之途，可没有什么捷径。”林雷笑了笑，便不再胡思乱想。

******

进入深秋，即使是魔兽山脉中的原始大树树叶一大多枯黄了。

如今算来已经是玉兰历10001年深秋时分，林雷进入魔兽山脉已经超过一年半了。林雷却才行进了五六千里的路程而已。

每天修炼为主，一天赶路也就十里左右。

深夜时分，万籁俱寂，在魔兽山脉核心区域一棵需要四五人环抱的大树下，林雷盘膝静静坐着冥想着。

渐渐地……

天亮了，林雷也睁开了眼睛，他的脸上多了一抹笑容。

清晨的微风吹拂来，几片枯叶从空中打着转缓缓地飘落下来，林雷看着这些落叶，寂然无声。

“老大？”贝贝睁开惺忪的眼睛。疑惑道，“你醒了，怎么不喊我呢？”

实际上林雷每天醒来，贝贝其实也自然醒来了。只是贝贝每天非要等林雷喊，他才睁开眼睛。可是今天林雷却没有喊他。

“贝贝，我好像突破了。”林雷忽然灵魂传音说道。

“突破？”贝贝立即一骨碌站了起来。惊喜询问道，“突破什么？”

林雷笑道：“我的精神力终于达到八级魔法师层次了。”

“八级魔法师？”贝贝立即惊呼了起来。

实际上十六岁那个冬天，林雷炼制出石雕‘梦醒’，十天十夜的飞速成长使得林雷的精神力一下子提高十倍，达到七级中后期魔法师的精神力地步。

十六岁那个冬天，就七级中后期了。

算来，到现在也有近三年时间了。

在芬莱城那段时间，林雷精神力成长速度倒是一半，按照那个速度，林雷恐怕需要五六年才能踏入八级魔法师。可是林雷在魔兽山脉的这一年半时间。灵魂完全融合自然中，每一次雕刻都那么地契合自然。

精神力地增加是非常明显的。

此刻……

林雷的精神力终于达到了八级魔法师地步。

“老大，八级魔法师有多厉害？”贝贝好奇说道。

“你试试，不就知道吗？”林雷脸上露出一丝玩味的笑容，贝贝倒是一瞪眼，而后自信道：“来，我贝贝连八级魔兽都不在乎，还怕个八级魔法？”

林雷当即默念起了魔法咒语。

过了片刻，周围大量的地系元素快速地在林雷周围聚集了。林雷体内的地系魔法力也鼓动了起来。

“呼~~”林雷身前风陡然起了，枯败的落叶也被卷起飞了起来。只听得一声怒吼声响起，一头土黄色的足有三米高的狼出现在林雷身前，这头巨狼有三米高，近十米长，全身肌肉就好像铁疙瘩一样，四肢粗壮有力。

八级地系魔法――大地傀儡之‘大地啸狼’！

“吼！”

这头大地啸狼怒吼一声就朝贝贝冲了过去，贝贝却是戏谑站在原地自信地等着这头大地啸狼。

“噗哧――”非常突兀地贝贝

冒出了地突枪阵。

“哇。”贝贝怪叫一声，整个跳了起来。

不过地突枪阵却没有伤贝贝丝毫，而这时候大地啸狼已经到了它面前，贝贝立即尖啸一声，体积膨胀了起来。

“吼~~”

大地啸狼张开血盆大口咬向贝贝，贝贝同样气愤地一口咬向大地啸狼。只听得“咔嚓”一声。贝贝就非常干脆地咬断了大地啸狼地喉咙。

可是大地啸狼却好无所觉，那利爪竟然直接抓向贝贝。

“啪。”

贝贝直接被抓飞了，狠狠砸在地上，将地面都砸的龟裂开来，贝贝立即一骨碌爬了起来，恼怒地盯着这头大地啸狼。刚才大地啸狼的利爪威力还是很大的。

“贝贝，这大地啸狼不是真的魔兽，而是一个地系傀儡，完全是由魔法力、元素构成。没有什么要害。”林雷戏谑地声音响起。

贝贝瞬间就明白了。

对于一个全身由魔法力、元素构成地傀儡而言。你咬他喉咙跟咬他的尾巴，伤害没什么区别。

“呦~~”

贝贝终于怒了，直接化为一道黑影窜向大地啸狼，大地啸狼也是一口咬向他。可是贝贝却是闪躲开，同时那双小爪子疯狂地抓向大地啸狼，眨眼功夫就在大地啸狼身上抓了近百爪子，硬是让对方身体到崩溃的边缘。

“蓬！”大地啸狼身体光芒极速闪烁，瞬间就轰然爆炸开来。

贝贝被炸的直接飞了起来，狠狠砸在旁边一棵大树上。将大树都砸的断裂开来。这才落到地面上。

“贝贝，怎么样？”林雷是非常清楚贝贝实力的，这点攻击力是伤害不了贝贝的。

贝贝一会儿就跑了过来，憋屈道：“老大，那个大地啸狼攻击力不低于一般八级魔兽。而且还没什么要害。真是变态啊，要死的时候还自爆。”

身体崩溃，由魔法力、元素构成地傀儡自然会爆炸。

八级双系魔法师，即使是正常人类形态下，林雷也算上是真正的强者了。八级魔法威力可是很惊人地。

如风系的‘暴龙卷’，这暴龙卷一出灭掉数千人的军队并不难。其实就是‘大地啸狼’出击。一般的小型军队都要完蛋。大地啸狼防御是很惊人的，也只有贝贝这个变态才能那么简单破掉大地啸狼的防御。

大地啸狼，速度快，防御惊人，而且几乎没有要害。

将其放在一个军队里，伤害可以想象。

“八级魔法师。对于一个国家而言，重要程度要超过一个万人队伍。”林雷很明白这个道理，而九级魔法师，则是重要性超过一个十万人队伍。至于圣域魔导师，重要性要超过百万大军了。

直接一个禁咒‘毁灭风暴’，百万大军几乎要死光光了。

******

林雷的元素亲和力是超等，自然炼化魔法力消耗时间很短。加上‘平刀流派’雕刻方法，使得林雷花费在魔法修炼上地时间不需要太多。

既然可以龙化，战士的修炼自然要加倍努力。

……

手持黑钰重剑，林雷走在一座大山上。手中地黑钰重剑随意地朝四周劈、拍、砸……动作都非常轻松飘然。

可当黑钰重剑碰触到那些巨石，巨石都会瞬间崩溃。

或是碎裂成数十份，或是直接炸裂，或是化为齑粉……

林雷在不断试验，怎么样施展‘奔雷’这一招威力才更大。如果在使用相通数量斗气的情况下，威力更大。

“呼。”林雷感觉到龙血斗气消耗大半，当即便收起黑钰重剑。

手中一翻，紫血软剑出现在手中。

林雷整个人立即跳跃起来，手中地紫血软剑也飘然地闪动了起来。紫血软剑的优点是速度和诡异的变化。

“噗！”

紫血软剑劈向远处一颗小树，可在半途中紫血软剑整个剑身都宛如蛇一样抖动了起来。一个闪动便直接包裹住了小树，紫光一闪，这小树便断成两截。

紫血软剑一震陡然变得笔直。

“咻。”紫血神剑直刺而出，那锋利的剑尖尖端青黑色光芒吞吐，剑尖轻易地刺穿了旁边的石壁。

“恩？”

林雷忽然眉头一皱，拔出了紫血软剑。疑惑地看着紫血软剑：“这紫血软剑内部怎么？”林雷刚才精神力灌注在这紫血软剑中，控制紫血软剑变化的过程中，忽然发现了一道令人心悸地气息。

“难道？”林雷心中一突。

当初在光明神殿中林雷遇到危险的时候，盘龙之戒中出现了一道恐怖的力量。而这柄紫血软剑也是属于神器，可是威力却不如林雷想象的那么惊人。林雷一直怀疑这紫血软剑内部有什么秘密。

林雷立即控制精神力进入紫血软剑内，仔细地探查了起来。

过去没有踏入八级魔法师境界，林雷也尝试探查过却一无所得。可是如今达到八级魔法师的地步。

“咦？”林雷精神力终于探查到一丝边缘。

一道狂暴、疯狂的暴虐气息直接跟林雷精神力接触了，林雷宛如看到了无尽地血红，无数的尸体，无边的白骨……

那道疯狂的暴虐气息直接侵入林雷的精神力，而后闪电般，直接反向直接渗透向林雷的灵魂……

（两章完毕！）

第八集 行万里路 请假一日

今天和几位有近两年没相见的高中老同学见面，要好好……实在没办法……明后两天补欠的。

第八集 行万里路 第三章 - 杀戮

那无尽的血之海洋中，那白骨、尸体也是各异，有的尸体是近乎十米高的巨人，身上满是鳞甲，头顶生双角。有的白骨骨架泛着淡淡的诡异金色……

“啊……”

林雷的眼睛泛起一丝淡淡的红，整个人自然散发出一种恐怖的煞气，那种煞气竟然犹如实质一样在林雷身体周围形成了淡淡的如同血液一般的红色雾状物。而煞气中央的林雷便是如一个煞神。

离林雷不远的贝贝，自然受到这股煞气的压迫。

贝贝惊惧地全身毛发都竖了起来，贝贝很清晰感觉到自己全身肌肉在发颤，血液在沸腾，甚至于连他的利爪都有些不受控制一样。

恐惧。

前所未有的恐惧！

“老，老大，你怎么了？”贝贝惊恐道。

林雷此刻实质上还是有理智的，只是受到那股煞气气息侵袭后，林雷就有一种杀人的冲动。

“这紫血软剑？”林雷强忍心头杀人冲动，低头看向紫血软剑。

“嗡~~”林雷手中的那柄紫血软剑表面更是流淌着妖异的红光，宛如流淌着鲜血一般。整个紫血软剑不断地震颤着，林雷可以感觉到这紫血软剑在渴望，紫血软剑在渴望杀戮，无尽的杀戮！

而此刻林雷愈加压抑心头杀人冲动，那种冲动就愈演愈烈，林雷的眼睛也是愈来愈赤红。

“啊。”林雷狂吼一声。

顿时林雷整个人如同一道劲风一样直接从大山之上朝下方冲去，手中的紫血软剑宛如闪电不断地闪烁，所过之处，树木断裂、巨石碎裂，化为一片废墟。

贝贝看着林雷这么疯狂冲下山去。在原地迟疑了一会儿。贝贝对于那前所未有恐怖地煞气，是发自心底恐惧的。可是为了它的老大……

“呀！”贝贝咬紧自己的牙齿，猛地从山上朝下方窜了过去。

……

在林雷所在地这座大山山脚不远处有着一清澈的碧湖，在湖水岸边实际上居住着一群金眼狮獒，金眼狮獒属于群居性的魔兽，他们不同于一般的豹类、虎类魔兽。一般豹类、虎类的魔兽在大型战争的时候可能会聚集在一起，可是平常生活的时候都是分在各地。可是金眼狮獒不同。

而且金眼狮獒，团体意识很强，擅长配合。

金眼狮獒爪牙攻击力惊人。这一群的金眼狮獒足有一百多头，虽然金眼狮獒本身只是八级魔兽，可就是一般的九级魔兽也不敢来惹他们。他们无疑是这一代地霸主。

此刻……

这群金眼狮獒不是趴在碧湖湖岸草地上歇息，就是随意地在湖岸边上散步，或是跳入碧湖当中惬意地游泳。现在还不是出去捕食的时间，以他们的能力，根本不用担心抓不到食物。

不少金眼狮獒忽然警觉地回头看向高山方向，以他们的灵敏完全感觉得到有生物在快速地朝这里靠近。原本趴着的金眼狮獒也一个个都站立了起来，冷眼看着那生物所来的方向。

金眼狮獒。足有三米高，六米多长，全身金黄色。看起来模样类似于狮子。可是他们的眼睛却诡异地泛着金光。

“吼~~”这一群金眼狮獒的首领忽然低吼了起来。

他们终于看到了来挑衅他们的那生物――那是一个笼罩在淡淡地红色迷雾中的手持着妖异紫色长剑的人类，这一群智慧极高的金眼狮獒心头都有些轻松了，一个人类而已。除非是圣域强者，否则根本撼动不了他们。

可是转瞬间――

当那人类靠近过来的时候，那红色迷雾将他们覆盖的时候，所有的金眼狮獒都感到了前所未有的恐惧。这比圣域魔兽的威压还要恐怖的多。在这种煞气威压下，所有地金眼狮獒都感到四肢似乎不受控制一般，一个个竟然恐惧地跪伏下来。低下了高贵的头颅。

“血，血……”

林雷努力地保持着理智，可是他感觉得到紫血软剑对于血液的渴望。引动了这紫血软剑内部深藏的血腥煞气，就必须让紫血软剑饮够了足够的鲜血。

“噗哧！”

紫血软剑化为一道紫色流光，直接划过了一头金眼狮獒的颈部。一颗足有一米高地巨大头颅直接抛飞了起来。

林雷速度太快了。

不，准确说。是紫血软剑杀戮速度太快了。当一连切割掉八头金眼狮獒的头颅的时候，第一头金眼狮獒的头颅才飞起。也是到了这一刻，所有恐惧跪伏的金眼狮獒这才完全明白醒悟过来。

“吼~~”在不远处的一头体积最是大的金眼狮獒头领努力地站了起来，仰头怒吼了起来。只是即使如此，他的四肢依旧有些发颤，眼中依旧有着难掩的恐惧。

可是他们的智慧很高。

他们都明白……眼前这个散发前所未有恐怖气息地人类是要杀他们。虽然恐惧，可是他们还是要反抗。

紫血软剑饮着鲜血，欢快的发出剑吟声。

“死，死吧。”愈是杀戮，林雷也感到心底的杀戮之心仿佛被引起了一样。这时候他只是想要杀戮。

其他一百余头金眼狮獒根本不敢正面面对林雷，一个个掉头就要逃跑。

“咻。”林雷的紫血软剑劈向一头金眼狮獒。

这一头金眼狮獒知道逃不掉，反身就张开血盆大口咬向林雷，同时口中还自然喷出了炽热的火焰，林雷体表自然浮现了青黑色的龙血斗气护罩，挡住了这金眼狮獒瞬发的火焰

当紫血软剑临近这头金眼狮獒的时候，那金眼狮獒很清晰感到那煞气威压比原先大了数倍，这种前所未有的恐惧竟然令他地四肢发软，连体内澎湃的魔晶核流动地能量也停滞了。只是任凭那紫血软剑一剑将它地头颅给切割掉。

被实质性的煞气笼罩的林雷。不停追杀着金眼狮獒。

称王称霸的金眼狮獒们这个时候真的慌了，他们不知道从什么地方冒出来这么一个煞神。那个煞气竟然强烈到令他们身体机能都出现问题。即使他们想要拼命，可是身体却根本不受控制了。

鲜血飞溅。

残肢、头颅乱飞……

转眼功夫，三十多头金眼狮獒就倒地死去了。

“老大，老大。”贝贝焦急地呼唤着。

贝贝也感应到林雷此刻的状态，他也害怕林雷以后真的变成不停杀戮的疯子。渐渐的，林雷身影也停止了下来。

“贝贝，我没事。”林雷地声音在贝贝脑海中响起。

贝贝立即窜了过去，贝贝清晰看到此刻林雷赤裸的上半身、额头都满是汗珠，连皮肤都微微有些泛红。此刻的林雷正闭着眼睛，胸膛如风箱一样起伏着。

“呼……”

长长呼出一口气，林雷终于睁开了眼睛。此刻林雷的眼睛恢复了原本的正常清醒。

“老大，你，你怎么了？”贝贝担心道。

林雷心有余悸地看了一眼手中的紫血软剑，这一刻林雷非常肯定，这紫血软剑肯定是一柄杀戮之剑，而且杀戮的人不是一般的多。林雷甚至于怀疑刚才脑海中浮现的血海中地无尽尸体、白骨都是这紫血软剑的杰作。

只是那些尸体……林雷竟然大多辨认不出来其种族。

“有着牛头人身的种族？难道是传说中的其他异位面的牛头人？”林雷疑惑的想到，从书籍中林雷也看到过书籍中介绍过牛头人。可是玉兰大陆上是没有牛头人的。

而且那些尸体中。许多连林雷所看书籍中介绍都是没有的。

比如那种足有十米高，全身满是厚积鳞片，头顶还有着两个巨大的尖角的庞然大物，单单尸体散发地气息，就令林雷心中惊惧。林雷感觉那种庞然大物，绝对不比他看到的一些圣域魔兽弱。

可是那种级别的尸体，不计其数！

是的，气息上不比圣域魔兽弱的尸体，几乎那血海中随处都有。

“这紫血软剑，前任主人到底是谁？竟然杀戮了这么多强者。”林雷心中暗惊。他也非常肯定。这柄紫血软剑肯定是高级位面的，因为在玉兰大陆中根本没有那么多强者。

一想到当初得到紫血软剑地场景，林雷心中明白。这紫血软剑的确不是玉兰大陆这个位面的。

林雷心意一动，将紫血软剑收入了空间戒指当中。

“呼，不到必要时刻，绝对不能引动这紫血软剑内部的煞气。”林雷心中暗自做了决定。

贝贝这时候跳到林雷的肩膀上。

“老大。到底怎么回事？”贝贝询问道。

林雷笑看着贝贝：“贝贝，你还记得当初我们在迷雾山谷地底的时候，发现的那个神秘魔法阵吗？德林爷爷当时说，那个神秘魔法阵比圣域级别魔法阵还要复杂、神秘。而紫血软剑就是辅助这个魔法阵的，这紫血软剑也肯定不是当初一开始我所发现的那么简单。现在一看，果然是这样。”

贝贝立即聚精会神听着。

“这紫血软剑应该经历过很多很多的杀戮，而且杀戮地大多是强者，圣域级别的强者乃至更高！正因为这样，这柄紫血软剑内部蕴藏着可怕的煞气。一旦引动出来，就连那金眼狮獒全身都发颤跪伏下来。可是有好处。也有坏处……一旦引动，这紫血软剑必须见血。否则紫血软剑是不会按照我心意乖乖回空间戒指的。”

贝贝点了点头。

“老大，这紫血软剑的确很可怕，刚才那煞气竟然骇地我心底发颤，四肢都有些震颤了。那种状态下，即使我达到九级魔兽级别，恐怕也只能发挥五成实力。”贝贝老实回答道。

至于八级魔兽，在这煞气下，实力十成恐怕只剩下一成。

引动紫血软剑的时候。对方受煞气影响实力会下降很多。连九级魔兽都如此受影响，由此可以想象这煞气对战斗时候的好处。

“只是那种暴虐、疯狂想要杀戮的感觉真的不好。一旦引动那煞气。我必须杀不少生物，才能平息那种暴虐疯狂气息。”林雷刚才经历了一遍，心中很是清楚。

不到必要时刻，还是不要引动那煞气地好。

“好了，贝贝，取一下魔晶核我们继续出发吧。”

“魔晶核？这么多哦。”贝贝立即兴奋地去取魔晶核了。

取走了那几十头金眼狮獒的魔晶核后，林雷跟贝贝便任凭那金眼狮獒尸体在那，继续出发了。在魔兽山脉这地方，再厉害地魔兽死后也要成为其他生物的餐食。

紫血软剑这煞气秘密的发现，只是一个小插曲。

林雷继续着苦修的日子，每天只是行进十里左右的旅程，大部分时间在苦修。对于‘重剑’的运用，林雷几乎每天都有新的一点领悟。林雷完全沉浸在苦修、进步的美妙感觉中。

第八集 行万里路 第四章 - 黑影

年冬天的第一场雪很大，魔兽山脉腹地不少地方都覆厚的积雪，那积雪上可以清晰看到各种各样的脚印，有人类的，也有体积不一的魔兽的。

“好大的雪。”

林雷照旧穿着那破烂的麻布长裤，赤裸着上半身。即使此刻温度冷的足以让湍急的流水结成坚冰，林雷也丝毫不惧。

光着脚，林雷大步地前进着。

“老大，现在应该快过玉兰节了吧。”贝贝猜测道。

长期呆在魔兽山脉当中，连大概的时间都忘记了，虽然林雷有怀表，可是那怀表中也只有简单的时间，并无日期。

“应该差不多。”林雷点头道。

进入魔兽山脉大概两年时间了，这两年时间林雷战士实力成长速度还算比较快，达到了七级巅峰。不过在重剑运用上，却是比刚刚得到黑钰重剑要高明了不知道多少。特别是成为八级双系魔法师，魔法和战士能力一同运用，那实力可是提高很多的。

“恩？”林雷和贝贝都掉头看去。

只见不远处两名穿着皮甲的手持武器的壮硕男子正慌不择路地奔跑着，看到是人类，林雷便又继续走了。魔兽山脉中常年有大量的高手进来修炼，这两年来，林雷也是碰到不少人类。对于魔兽山脉中的人类，林雷是秉着……不惹人的原则。

毕竟其中有不少人，可是专门打其他人包裹中的魔晶核的主意。林雷因为有空间戒指，所以没有带包裹。所以打林雷主意的人还是很少的。

“等一下，等一下。”后面传来焦急的喊声。

林雷却根本不理会，继续行走着。那二人奔跑地速度还是很快的，一会儿就赶了上来。当赶上来的时候，林雷立即停下转身。

“你们要干什么？”林雷冷冷看着这两个壮硕男子。

以林雷的眼光可以判定这二人实力不弱，只是人类的实力很难从外表看出来。林雷对这二人还是有警戒之心的。

“我们？”这两个壮硕男子相视一眼，然而对林雷露出了尴尬的笑容。其中一个独眼的光头男子道歉道：“我们没有其他意思，只是在魔兽山脉中央区域实在是危险的很，我们两兄弟想……跟兄弟你一起走。这样，大家互相帮助，不就安全多了？”

另外一个光头男子一怔，然后连点头道：“对。中央区域太危险了。我们一起走，彼此可以帮助。这样，我们大家一起离开中央区域，出了魔兽山脉，我们再分开啊。”

“我没兴趣。”

林雷眉头一皱，转头便继续独自一人出发。

林雷可不是过去初出茅庐地少年了，他看得出来，这两个男人明显在撒谎。魔兽山脉中，还要互相帮助？这简直是笑话。这二人要跟自己走。肯定是不怀好意。林雷不想惹麻烦，也懒得杀这二人。自然不想跟他们走在一起。

这两个光头男子见林雷竟然这么干脆地就走，彼此相视一眼，只是迟疑了一会儿就立即又追了过去。

“等一下，这位兄弟请等一下。”两名光头男子又追了过来。

林雷不由眉头皱起，回头冷看向这追过来的二人。

那二人尴尬地看着林雷，其中独眼男子连道歉说道：“真是抱歉，只是我们兄弟俩真的想跟你一同赶路。你放心，只要出了这里，我们兄弟二人肯定会好好感谢你的。”

林雷扫视了这二人一眼。

“你们要跟就跟吧。”林雷淡漠说道。

在魔兽山脉中这么久。林雷经验也很多了。这两个人非要跟着自己就让他们跟，林雷有十足自信对付这二人。更何况林雷肩膀上还有个贝贝。

“谢谢，谢谢。”那两个光头男子感激道。

当即他们两人亦步亦趋地跟在林雷身旁，时不时地他们二人还朝四周张望几下，眼中有着一丝恐惧。

“这位兄弟，我们是奥布莱恩帝国西南行省的。不知道兄弟你是？”那光头独眼男子跟林雷套近乎。

林雷眉毛一掀。

奥布莱恩帝国？

林雷很清楚。自己如果现在直接朝东方前进，要不了多久就可以进入奥布莱恩帝国领土范围。

“问那么多干什么？”林雷瞥了这人一眼，“要跟着就跟着，别出声。”

“是，是。”那光头独眼男子连连点头。

在他们看来，林雷的确是一个不一般的人，大冬天的只穿一条长裤这不奇怪，可奇怪的是这人在魔兽山脉中央区域还竟然走地如此淡然，如此的缓慢。

似乎，这最危险的地方。是他家后花园一样。

“大哥。”后面的光头男子拉了拉光头独眼男子的皮甲，压低声音道，“大哥，你说我们能保住小命吗？”

光头独眼男子惊惧地朝四周看看，压低声音道：“别多想了，现在先跟着这个神秘人吧。跟着他，可能我们还有点希望。”

“恩。”光头男子点了点头，只是他心底依旧忐忑。

而在前面的林雷却走的非常坦然，对于后面二人在嘀咕。林雷也是注意到的，只是林雷有种感觉。这两个人应该不是那种要对自己下手的人。

走了一会儿，林雷便停歇下来了。

一天林雷只是走十里路左右，其他时间都是在修炼中。林雷这么一停，后面两个人却是真的急了。

“你怎么停了？”光头独眼男子着急道。

“恩？”林雷不满地冷视了他一眼。

他二弟连忙陪笑地道：“大人啊，这里可还是中央区域呢。我们是不是走出这危险地地方，再休息呢？”

林雷眉头一皱，开口道：“你们两个人别在这烦

们想跟着就跟着，可我，想走就走。想停就停。你果再在这吵闹，就别怪我出手杀了你们两个。”

这两个光头男子彼此相视一眼，而后尴尬的陪笑。

“对不起，对不起。”

这两人立即退到了一边，再也不敢来打扰林雷了。

“这二人行为举止，有点怪异。”林雷瞥了一眼这二人，这两个人说要离开魔兽山脉，可是却非要跟着自己。自己不走，这两个人竟然也不走了。

为什么非要跟着自己呢？

这二人可根本不认识自己的。

林雷盘膝坐下。将那黑钰重剑拔了出来放在双腿之上。可就在这个时候林雷忽然感到了一阵心悸――

“嗖！”

林雷猛地转头，一道黑影霎那从前方闪过，而后消失不见。

“啊，啊……”远方传来了恐惧的叫声，只是两三声便不再响起。林雷这个时候才注意到那两名光头男子此刻竟然只剩下一个了。就剩下那个光头独眼男子，至于他的弟弟已经不见了。在旁边雪地正有着一滩鲜血。

“啊，啊，不，不。”那光头独眼男子似乎受到了前所未有地刺激。尖叫了起来。

林雷郑重地站了起来，贝贝也警戒了起来。

“老大，那怪物好快地速度。”贝贝郑重传音道，“进入魔兽山脉这么久了，这是我发现的速度最快的一个。刚才我都没看清，不知道是人类还是魔兽。”

林雷也没看清。

那怪物速度太快了，甚至于比贝贝窜行速度还要快一点。

“到底是什么？贝贝如今可已经踏入九级魔兽门槛，进入魔兽山脉这么久了，也遇到不少魔兽。可是单论速度，却没有一个超过贝贝的。”林雷心中惊疑了起来。

贝贝的速度是优势。

九级魔兽中都难以找到在速度方面超过贝贝的。

“那个怪物是什么？难道是圣域魔兽？”林雷心底一惊。圣域魔兽速度自然快，比贝贝快也正常。

林雷立即转头看向那名光头独眼男子。

此刻光头独眼男子眼中尽是恐惧，嘴里不停地念叨着。时而还惊恐地朝四面八方观看。似乎害怕再一次被袭击。

“啊。”光头独眼男子感觉自己被突然抓住，不由惊恐地叫了起来。

可当他回过神来一看，竟然是林雷抓住他的衣领。

“说，到底是怎么回事？”林雷凝视着他。“否则，我就将你一个人遗弃在这，独自一人离开。”

“不，不，别扔下我。”那光头独眼男子竟然直接跪了下来，“我说，我说。”

林雷见到这一幕不由皱眉了。

他早听说过，奥布莱恩帝国是军事力量最强大的帝国，在奥布莱恩帝国当中极度地崇拜武神。很多帝国子民都修炼成为战士，强大的战士大多是非常骄傲地。这个光头男子能够进入魔兽山脉中央区域。实力也不弱。就算不是七级战士，最起码也是六级战士。

可现在，眼前的这光头男子竟然说跪下就跪下，一点骨气都没了。

“大人，你不知道，这些日子，简直，简直是噩梦。”光头独眼男子眼中似乎都有了泪水。

林雷当即凝神听了起来。

“这一次我和我弟弟，我的妻子。还有其他的一些兄弟朋友组成团队，进入这魔兽山脉好好修炼。同时也准备弄些魔兽晶核。对于我们这种进入魔兽山脉有五六次的人来说。这件事很普通。可是没想到……”

光头独眼男子全身都震颤了起来，“在进入魔兽山脉的第三天，我们刚刚进入中级魔兽区域范围，就进入了一场噩梦。”

“我这一个团队七级战士足有六个，还有两名六级魔法师。在中级魔兽区域狩猎，危险并不大。可是谁想……我们遇到了一个可怕的怪物。”

“怪物？”林雷眉头一皱。

“第一次遇到这怪物，他就直接偷袭，就像刚才一样杀死了我地一个好兄弟。”光头独眼男子身体在震颤，“我们当时很愤怒，因为那个怪物速度太快了，我们甚至于没有发现那个怪物的身影，只是听到朋友地惨叫声才知道他遭到了攻击。而且看到地面上留下的鲜血，我们便明白，我们地那位朋友可能已经死了。”

“当时的我们，认为那头魔兽只会偷袭，甚至于不敢名面上对付我们，肯定实力不算强。愤怒地我们，还妄图想要报仇。不过我们当时并没有找到那个怪物。”

光头独眼男子深吸一口气，平息激动的心情继续说道：“可当天傍晚时分，在我们吃晚餐的时候，那个怪物又来了。”说着光头独眼男子就瞪得滚圆，显然紧张的很。

“那怪物这一次同样一下子就叼走了我们的一名魔法师。只是这一次，它只是将魔法师叼到几十米外地地方就吃了起来。就在我们一群人面前，这个怪物吃起了我们团队的那名魔法师。”

“怪物？什么模样？”林雷立即追问道。

“看模样是全身近乎漆黑的豹子。”那光头独眼男子说道。

“全身漆黑？八级魔兽黑线豹？”说到这，林雷也有些不相信，因为一头八级魔兽还达不到刚才那么惊人的速度。即使豹类魔兽是爬行魔兽中速度最惊人的。

“不是黑线豹，我们团队中人也算是见识比较广，黑线豹全身那黑色线条我们都是知道的。可是这头怪物全身是曲线形地黑色花纹，而且黑色花纹非常密集。”

第八集 行万里路 第五章　神秘黑豹

林雷眉头都皱了起来。

他也没听说过这种魔兽。豹类魔兽就那么几种，可是全身近乎漆黑，又是近乎曲线的密集黑色花纹的，根本没听说过。

一般没听说过的魔兽，都不能小视。

光头独眼男子继续说道，“那头怪物就在我们眼前，吃掉那位魔法师脸上肉、大腿肉……那肉一口就是一片，看的我们一群人都愤怒地疯了，一个个立即围攻上去。”

“可是……”

光头男子摇头道：“我们没有想到的是，这个怪物的实力太强了。我们原先以为他偷袭就逃走是实力不强。可……我们一群人围攻它，他却是轻易地重伤他们。”

“重伤？”林雷疑惑询问道。

“对。”光头男子惊惧愤怒道，“那头怪物绝对有实力轻易杀死我们，可是它却不杀，只是重伤我们。”

“原本我以为我们还有生存的希望。可是后来才发现，那头怪物完全盯上我们了。他每天都来叼我们两个人，时而叼走，时而就在我们面前不远处吃掉我们的朋友。”

林雷心底一颤。

他明白，魔兽的智慧是很高的。而眼前光头男子讲述的魔兽肯定是极为厉害的魔兽，智慧自然极为高。恐怕这魔兽是真的很变态。

“我们想要逃回去，可是当我们要朝魔兽山脉外逃的时候，那头怪物又来了，再次重伤我们。”

光头独眼男子苦笑道，“我们根本没办法逃出魔兽山脉。这头怪物每天来叼走我们两个人。转眼我们一行十二个人只剩下六个人了。”

“我妻子在看过几次，那怪物硬生生吃掉我们朋友的时候，我妻子终于崩溃了。她求我。求我杀了她。”

光头独眼男子苦笑道：“你根本无法想象，连续三天在那种恐惧下，我们一群人几乎都快崩溃了。我的妻子实力比较弱，比我还不如……我经过艰难地选择，最终选择让我妻子干脆没有痛苦的死去。”

“你杀了你妻子？”林雷眉头一皱。

“是的，我亲手地。”光头独眼男子痛苦道，“可就在我杀死我妻子的当天，我们遇到了另外几个人，其中有一个就是我们西南行省的大人物。一位九级强者‘普特路’。”

“原本我们都绝望了，崩溃了。我杀了我妻子，可这时候，九级强者出现了，你说我当时会怎样？”

光头独眼男子全身颤抖，“我快疯了，真的，我痛苦地想要自杀。”

林雷完全可以想象，在完全绝望、崩溃的时候。为了让自己妻子不遭受怪物一口口吃掉咬死，亲手杀死自己的妻子。可杀死妻子后，九级强者出现了。

这种反差，绝对会让人发疯。

“我痛苦，可是我其他几个朋友都很高兴，因为他们认为有希望了。九级强者，那可是仅次于圣域强者的，我们将这事情告诉了他，普特路大人当即说要为我们解决这个怪物。”

“当那头怪物再次到来的时候，普特路大人直接出手了。”光头独眼男子脸上有着怪异的表情。“仅仅一招，那头怪物硬抗普特路大人一剑，而后直接一下将普特路大人地脑袋给抓裂开了。”

林雷心底一颤。

九级强者的攻击竟然可以硬抗，速度跟防御都这么可怕。这个怪物不可小瞧。

“这一次这个怪物很兴奋，在我们面前竟然体积膨胀了起来，从原先的两米高变成了近五米高。十米长。直接一口将普特路大人给吞吃了。”光头独眼男子恐惧道。

林雷脸色一变。

“体积变大？”林雷真的震惊了。

因为体积变大，所有的圣域魔兽都可以做到。他们可以轻易地体积变大或者变小。当然，极少数的天赋高的九级魔兽也是能够做到的。

比如贝贝，就能够体积变大一些。

也就是说……

那头怪物，不是圣域魔兽，就是一个天赋极高的九级魔兽。

“不会是圣域魔兽吧。”林雷心底也有些发怵，虽然林雷现在很自信，可是对于圣域魔兽还是一点把握都没有地。

那光头独眼男子苦笑道：“就这样，那个怪物继续折磨我们，一天吃我们两个人。最后只剩下我和我二弟。我们一路朝中央区域逃窜。奢望这个怪物跟一些强大魔兽打起来，我们可以趁机逃跑。可是明显，没有什么魔兽可以阻拦那个怪物。”

林雷点了点头。

他完全明白了。

只是这个光头独眼男子对自己也没怀好心，非要跟着自己。明显是想要让自己保护他。这种行为根本是丝毫不顾及自己的生死。

林雷脸色一沉。

“大人，我，我们也是没办法啊。”那光头独眼男子明白林雷所想，连道，“我还有孩子，我二弟也有孩子……我们不想死啊。”

“难道我想死？”林雷冷哼一声。

单从刚才光头独眼男子的描述当中。林雷至少可以确定这个怪物的实力的底线了。

九级强者一剑不能伤，速度比贝贝还快。

单单这两点。就不得不令林雷紧张了。更何况这还只是暂时表现出来的，这个怪物真正的实力到底是什么？

会不是一个圣域魔兽？

林雷无法确认，如果是圣域魔兽，即使跟贝贝联手，林雷也是一点希望都没有。

“你不想死，却拖我下水？”林雷心中有些不满。

“贝贝，我们走。”

林雷当即加

继续前进，那光头独眼男子还是跟着林雷。林雷不头冷视着他。

这个混蛋，还跟着自己。

那个怪物，显然是盯着这个光头的。

“大人，你，你就救救我吧。”那光头独眼男子眼中满是渴求。

可是他这种行为却愈加令林雷反感。只为自己考虑。根本不想其他人。

“九级强者都死了，你以为我是圣域强者？”林雷从背后拔出了黑钰重剑，那光头独眼男子吓得连连后退。

“再跟着我，就别怪我无情。”林雷寒声说道。

如今的林雷，虽然达到七级巅峰，龙化后可以达到九级中期的实力。比在赫斯城地时候厉害一些。可是在赫斯城的时候，林雷也就跟九级强者凯撒打成平手地地步。

现在要杀一名九级强者，林雷也很难做到一击必杀。

而那个怪物，却轻易杀死一名九级强者。

为一个不认识的人拼命。值得吗？

林雷将黑钰重剑插入剑鞘，继续独自一人出发。那光头独眼男子站在原地根本不敢跟着，只是他依旧绝望、怨毒地看着林雷的背影。

“啊。”

刚刚走了百米不到，惨叫声就从后面传来了。林雷立即掉头看去――

只见雪地上，一头两米高，近四米长的黑色豹子出现在眼前，那黑色豹子口中还有着光头独眼男子地身体。

“救，救命。”那光头独眼男子还没有断气。

林雷注意力却完全在这个黑色豹子身上，这豹子身上有着密集地曲线花纹。非常的好看。而那头黑色豹子那一双冰冷的眼眸正饶有兴趣地看着林雷。

很显然……

这个黑色豹子在玩一个游戏，而现在游戏到了最后，林雷就是这个游戏中它最后一个猎物。

“救命。”那光头男子用期待地目光看着林雷。

那黑色豹子却突然一口狠狠咬下，只听得咔嚓一声，光头男子腰部断掉了大半，内部地大肠小肠都流淌出来了。光头男子在地上挣扎了一会儿，竟然一时半会没死掉。

黑色豹子优雅地迈出了步子，利爪直接踩在了光头独眼男子的胸膛上。

“咔嚓！”

光头独眼男子右胸凹陷了下去，仅仅几秒钟便不再挣扎了。

黑色豹子饶有兴趣地看着林雷，而后一步步优雅地朝林雷走了过去。这豹子迈步的确是非常有美感地。

“贝贝。你准备偷袭，这一次，要拼命了。”林雷看得出来，这个不知道什么名字的豹类魔兽是盯上自己了。与其让这个怪物来偷袭，还不如正面交锋。

林雷拔出了背后的重剑，盯着这黑色豹子。

“哼。”林雷同时身体开始巨变了。额头冒出了冰冷的尖刺，黑色的鳞片也极速地覆盖了全身各个部位。那一条结实地龙尾也长了出来。肘部、膝盖、背部都冒出了尖刺。

瞬间，林雷就完全龙化了。

黑色豹子看到原本一个人类竟然一下子变成了如同人形魔兽一般的怪物。不由一惊，甚至于那油亮光华的毛发瞬间都竖了起来。

一个是龙血战士。

一个是神秘的豹类魔兽。

“来吧。”林雷单手持着黑钰重剑，一动不动地站在雪地中。就如同一座山般地沉稳。

那黑色豹子身体微微压低，他在蓄力！

“嗖！”

林雷那暗金色瞳孔完全锁定黑色豹子身影，这一次林雷勉强可以看到这黑色豹子身影了，在几乎眨眼功夫，黑色豹子就从近百米外窜到了自己眼前。

“啪！”

林雷龙尾如同闪电一般狠狠地抽在了黑色豹子身体上。论速度，林雷龙尾抽动的速度可是比黑色豹子移动速度要快的多。

黑色豹子被抽的飞到了十几米外的雪地上。

可是黑色豹子刚刚一落地。一双冰冷地眼眸盯着林雷，低吼了一声，很显然这一次这黑色豹子是要出全力了。黑色豹子一蹬地，极速跃了过去，速度之快简直让人心颤。

林雷看得清楚，这黑色豹子身上没有一丝血迹。

九级中期龙血战士的龙尾，竟然伤不了对方一丝。

林雷手中地黑钰重剑闪电般地劈砍了过去，黑钰重剑表面青黑色光芒流转，那黑色豹子竟然直接用爪子挥舞地抓向林雷的重剑。

“锵。”林雷的重剑竟然被这黑色豹子地一只爪子砸偏到一旁。

“噗哧。”

另外一只爪子在林雷的手臂上就是一下。而覆盖着黑色鳞甲的手臂上。也留下了比较深的印痕，还有两片鳞片都被抓裂开了。

这一人一兽交击一次。立即分开。

“吼，吼”黑色豹子在雪地中，冷视着林雷。他已经将林雷真正当成对手了。刚才攻击竟然没有完全撕裂鳞甲防御，没有断掉林雷手臂。这使得这黑色豹子很是吃惊。

林雷看看鳞甲上的伤势。

一般九级魔兽是破不开林雷防御的，可刚才那一爪子已经撕裂两片鳞片了。

黑色豹子体积陡然膨胀了起来，从原先两米高变成了五米高，体长更是达到近乎十米，那条黑色地尾巴更是如鞭子一般挥舞着。那黑色豹子依旧凝视着林雷。

“吼”

这个庞然大物再次朝林雷跃了过来。

（今日更新完毕！）

第八集 行万里路 第六章 - 再次变身

“老大。”贝贝的声音在林雷脑海中响起。

林雷单手持着黑钰重剑，脚下一点整个人便转弯飞退开去，同时传音道：“贝贝，你别着急。先让我跟这个神秘的黑豹好好斗斗。如果斗不过，再让你出手不迟。你可是我的杀手锏啊。”

贝贝明白，也龟缩飞退到一旁。

而此刻的林雷心中是战意大盛，在魔兽山脉中这么久，真的好久没有遇到令他能够完全发挥实力的对手了。圣域魔兽太强，而一般的九级魔兽，此刻的林雷完全可以靠速度蹂躏对方。

唯有这头神秘黑豹，速度比林雷还快。

“吼~~”这巨型黑豹一落地，幽冷的目光完全锁定了林雷。

林雷嘴角有了一丝笑容。

“体积变大，这黑豹的速度却是变慢了一些。”林雷清晰发现，此刻黑豹的速度已经降低了大概两三成，已经为自己加持了‘极速’辅助魔法的林雷，完全有自信应对了。

可林雷也明白。

体积变大，速度减慢。可是那黑豹的攻击力恐怕是增加了。正常体型的黑豹就能够抓裂自己鳞甲，此刻林雷可不敢让自己给这黑豹抓一下。

那神秘黑豹“嗖”的一声就又朝林雷极速扑了过去，眨眼功夫就到了林雷的面前。

“呼。”

在这个时候，林雷整个人整个人竟然贴着雪地一个飞扑直接从跃起的黑豹腹部下方窜了出去。林雷的重剑同时刺向黑豹的腹部――

“铿锵――”

林雷的重剑再次跟黑豹的利爪撞击。体积变大，黑豹速度虽然减缓一点，可是这利爪挥舞速度可依旧惊人。

“咻！”那条足有七八米长地黑色的豹尾撕裂空气，朝林雷狠狠地抽了过来。

林雷的右脚狠狠地一踩地面，整个人就斜着飞向了旁边的一棵需要三四人环抱的大树。林雷的双腿狠狠地对着这大树树干一蹬――

“咔嚓！”大树轰然地断裂倒了下来。密集粗的分叉枝头也混乱地砸了下来。

而林雷却是以惊人的速度俯冲向这神秘黑豹，同时双手持着黑钰重剑居高临下地狠狠劈向这黑豹的身体。

“嘶~~”极速劈下，黑钰重剑撕裂空气发出刺耳地尖啸声。

可是这巨型黑豹此刻却转头看向林雷，竟然呆在原地动也不动，任凭林雷攻击而来。这头黑豹显然明白体积变大，他的速度上已经无法压制林雷了。

“咻~~”

林雷双手持着的黑钰重剑忽然飘忽了起来，似乎轻飘飘的不着力一样，那剑锋不停地震颤着，速度却是更快了。

“噗！”黑钰重剑劈到了黑豹的身体上。

原本冷傲的黑豹的眼中露出了一丝诧异之色。因为这黑钰重剑竟然没有丝毫攻击力。黑豹毫不犹豫，那条足有七八米长的黑色细长豹尾就狠狠抽了过来。

“奔雷。”林雷原本淡然的眼睛如同迸发霹雳一般。

黑豹也突兀感觉到，那柄接触到他背部地黑钰重剑非常突然的爆发出一股极为惊人恐怖的力量，那股力量就如同火山爆发一样，迸发出的力量狂暴、极速。

“噗。”

黑豹四肢一软，整个身体都猛地矮上了一大截。他那黝黑光亮的毛皮在一瞬间如同波浪一样抖动了起来。

“吼~~”黑豹的嘴角逸出一丝鲜血。

举重若轻境界的这种攻击，是力量跟斗气的一种绝妙运用。不是呆板的劈砍。而是将那种冲击力瞬间爆发，即使黑豹防御非常恐怖，毛皮也瞬间卸去大半的攻击力。可依旧有不少力量传入体内。震得黑豹受伤。

“啪！”

那条如同长鞭一样舞动地细长的豹尾狠狠的抽在了林雷身上。将林雷腰部的鳞甲抽地碎裂开来，整个人都抽飞了起来。

眼看着林雷要撞在一棵大树上，林雷右手伸出，如钢爪一样直接抓住了大树树干，整个人就如履平地一样依靠在大树树干的高处。

“果然，体积变大后，这头黑豹攻击力增加很多。”林雷看了看腰部撕裂的鳞甲，渗透出地鲜血，心中完全对这头神秘黑豹实力清楚了一些，“至于防御。倒是没太大变化。”

体积变大后，这头黑豹防御没什么变化，速度降低，攻击增强。

“现在看来，奔雷招式还是有效的。”林雷很满意奔雷的攻击。

这黑豹防御很可怕，即使如奔雷这种瞬间爆发的攻击。那黑豹的毛皮竟然都可以卸去大半攻击力，毛皮本身更是没有一丝伤痕。

如果是纯粹的力量、斗气攻击。恐怕根本无法伤这头黑豹一点。

“该用魔法了。”

林雷开始默念起了魔法咒语，此刻林雷处于一棵大树距离地面三十米处的树干旁，而下方的黑豹仰头冷眼看着林雷，见林雷在上方竟然不下来了，身为九级巅峰魔兽，这黑豹智慧自然惊人，瞬间判定了形式。

你不下来，我上去！

“嗖。”足有五米高的巨型黑豹脚下一点，竟然直接朝林雷跃了过去。一跃便是三十多米。这弹跳力绝对可怕。

林雷心如止水。

即使看到下方这头巨型黑豹跳跃上来，他依旧念动着魔法咒语。只是右手猛然一拍树干，整个人就朝侧方极速飞了过去。

可被林雷所拍击一下的树干直接被震地断裂开来。

“轰！”那大树树干轰然砸下。

以大树树干的体积，

下令这周围空间就占据大半。对于体积小的林雷而响。可对于足有五米高，十米长的巨型黑豹而言，不得不挥起爪子抓裂倒塌下的树干。

趁这段时间，林雷终于完全念完了这段魔法咒语。

“嗡~~”林雷的背后竟然浮现了透明的青色羽翼，这泛着青色光晕地羽翼极为的漂亮，轻轻拍击间。林雷整个人就腾空飞了起来。

风系八级魔法――风之翔翼！

见到这一幕，那巨型黑豹顿时怒吼一声。竟然飞速地再次跃起朝林雷扑过来，林雷立即朝上方飞了起来。

“噗。”巨型黑豹虽然体积大，可是却灵巧地很，一跃数十米，轻轻地在树干上借力。巨型黑豹不断地朝上方追逐着林雷。

只是五六次跳跃。

巨型黑豹就跃出了那些高耸的大树树端，而此刻林雷本人也扇动着透明地羽翼，在魔兽山脉上空飞翔着。

“现在该我蹂躏你了。”林雷看着那头巨型黑豹跳跃出大树树端。最后因为没有可以依凭的物体只能无奈地下坠。

在下坠的这一刻――

“呼！”林雷猛然一扇羽翼，整个人立即俯冲而下，速度快的惊人。

凭借羽翼极速朝下方俯冲的林雷很快就追上了自由下落地巨型黑豹，巨型黑豹怒视着林雷，可是在半空中，他根本没有任何依靠。

“喝~~”林雷猛然鼓动体内的龙血斗气。

这龙血斗气迸发速度瞬间达到经脉承受的最大限值，双手紧握的黑钰重剑以万钧之势狠狠地朝半空中无法借力的黑豹斩了过去。

“锵！”黑豹那利爪又跟林雷的黑钰重剑交击了。

林雷却自信地又再一次挥舞着黑钰重剑，此刻林雷的黑钰重剑舞成了一阵风，在短短一秒钟内极速朝下方劈出了十几剑。

每一剑。都运用了奔雷的手法。

“蓬！”“蓬！”……

黑豹当被第一剑劈中爪子的时候，就已经加速下坠。可是林雷凭借双翼一直追着他，一剑又一剑……

在黑豹感觉看来，林雷地这黑钰重剑一剑比一剑重，每一剑都如同决堤的洪水迸发出来，震撼着他身体内的内腑。

连续十几剑，巨型黑豹整个身体竟然被林雷硬是劈的砸地陷入地面。

“轰！”

一个巨型深坑出现了，地面朝四面八方龟裂开去。周围的一棵棵大树的树根都冒出了杂乱的根须。

在深坑中央，那巨型黑豹口中逸出了大量的鲜血，甚至于连毛皮体表也渗透出了血红色的斑点。林雷的连续重剑。使得黑豹毛皮都无法完全卸去攻击力。

“黑豹。”林雷在十几米地高空，透明的双翼扇动着，“我知道你明白人类语言，我现在给你机会，只要你臣服我，我饶你性命。”

到现在林雷真的想要收这魔兽了。

林雷一直缺少一个坐骑。最重要的是在林雷看来，这个黑豹对他的确是大有益处，特别体积变大后，那近两层楼高的庞大身躯，加上惊人地速度、防御，完全是一个战争机器啊。

“吼~~”

巨型黑豹站了起来，一双幽冷的眼眸死死盯着林雷，眼中有着无尽的怒气。到了此刻他依旧高昂着头颅，他怎么会轻易屈服？可是此刻的黑豹也明白，眼前的人类战士根本不是他认为的猎物。一个战士实力这么可怕。还能够会‘风之翔翼’如此高深的风系魔法。这样的高手，在人类社会当中也是极为稀少的。

“你是否愿意臣服？”林雷居高临下的喝问道。

对于魔兽，只要在武力上完全折服他，才有可能令他屈服。只是愈是高级地魔兽，令其屈服的难度就愈加的高。

“吼！”巨型黑豹怒吼一声。

“不服，我就打到你服。”林雷自信道。

魔法跟战士能力结合起来，实力增加可是非常惊人的，如林雷这般在自己身上加持上羽翼。完全占有领空优势了。

“咻！”林雷再次俯冲下来。

双翼飞行速度可是要比四肢移动速度要快，林雷几乎眨眼功夫就到了巨型黑豹面前。手中的黑钰重剑再次重重劈下。

黑豹却是极速地后退十几米，而后就是一个前扑――

双翼扇动间。林雷整个人非常灵活地在半空中不断地闪躲，黑钰重剑更是不断地劈向这黑豹。每一剑都有摧毁小山的恐怖威力。

“噗。”

巨型黑豹整个身体再一次被劈的飞到一旁，鲜血染红了他的毛发。林雷此刻自信地凌空而立，黑钰重剑持着时刻准备再一次攻击黑豹。

“服不服？”林雷沉声问道。

黑豹再一次起身，冷视着林雷。突然……黑豹整个身体开始缩小了，再一次缩小成了近两米高、四米长的正常模样，可是诡异地是，这黑豹全身表面竟然浮动起了黑色、白色地诡异光晕。

“怎么回事？”林雷感到一阵不妙，当即扇动羽翼飞了更高一点，警戒地看着下方。

那黑色、白色光晕消失了，原本全身满是黑色花纹的黑豹，上半身出现了稀少地几条黑色花纹。而在四肢的毛发竟然变成了雪白。

看到这一幕，林雷倒吸一口凉气：“黑纹云豹，传说中的黑纹云豹？”

（今日第一章~~~）

第八集 行万里路 第七章 - 速度之战

类魔兽当中最厉害的当数圣域魔兽‘奔雷流电豹’，雷系圣兽。速度之快，其他圣域魔兽是远远不及。

而如果说豹类魔兽当中，最神秘的，却是要数九级魔兽‘黑纹云豹’。

书籍中有记载的，黑纹云豹最后一次出现还是在一千多年前。即使那么多年来，无数人搜集的资料综合起来，关于黑纹云豹的记载，也非常的简略。

黑纹云豹，九级魔兽。速度极快，身体上有几条稀少的黑色花纹，而四蹄毛发却是雪白。犹如踏着云朵一般。正因为黑纹云豹的外表，人类才起名为‘黑纹云豹’。

至于黑纹云豹是什么系的魔兽，有什么特长。书籍中根本没什么记载。

“恐怕历史上一般见到黑纹云豹的强者都丧命了吧。就是真正知道黑纹云豹虚实的圣域强者。恐怕也故意隐藏那些讯息。”林雷很清楚各大势力上层关于一些讯息的保密程度，连魔法七级以上都不外传，由此可见一斑。

……

这魔兽山脉中央区域的密集树林中，黑纹云豹正跟在半空扇动着羽翼的林雷对峙着。

“黑纹云豹，体积可变，而且模样还能变化。着实诡异的很。”林雷心中不敢有丝毫放松。

黑纹云豹冷视着林雷，那双幽冷眼眸中尽是怒火。

“嗖！”

几乎眨眼功夫，黑纹云豹就穿过了近五十米的距离到了面前，速度比刚开始的第一形态（正常体积，全身密集黑色花纹）的时候，还要快到近一半。

一半啊。

一下子速度增加这么多，使得林雷竟然躲避不及。胸膛硬是被这黑纹云豹狠狠一爪子。当场鳞片碎裂，“噗哧！”一声鲜血都渗透出来。

“呼。”林雷立即猛然扇动羽翼，极速地飞的更高。

“好快的速度。”林雷心底大惊。

第一形态地黑纹云豹，速度就比贝贝要略微快点。而第二形态的黑纹云豹（体积变大）的速度，却是降下两三层，跟林雷相当了。至于第三形态（就是此刻的模样），速度竟然比第一形态还要快一半。

到了这个地步，就是百米距离估计眨眼功夫就到了。

太恐怖了！

“吼~~”黑纹云豹昂首盯着林雷，眼中尽是高傲。

林雷缓缓闪动着透明青色羽翼。在半空中却没有降下。林雷很清楚，自己一旦降低高度，以黑纹云豹速度自己真的很难抵挡。

“老大，我上。”早在一旁窥视的贝贝再也忍不住了。

“呦~~”

一道恐怖的尖啸响起，贝贝直接化为了一道黑色的残影冲向了黑纹云豹。原先根本没有在意贝贝的黑纹云豹，这才发现贝贝惊人地速度。

“极速！”林雷直接瞬发一个辅助魔法。

‘极速’辅助魔法直接作用在贝贝身上，过去贝贝还没遇到九级魔兽比他速度还快的。所以林雷也没有在贝贝身上施展过辅助魔法‘极速’。而此刻林雷终于这么做了。

实际上这种辅助魔法，一般魔法师就是为团队中的战士加持用的。

“咻！”一名八级魔法师的‘极速’加持，令贝贝速度一下子增加了近三成。

“噗哧。”黑纹云豹的利爪立即抓向贝贝。

可是增加三成的速度的贝贝。虽然速度还是比黑纹云豹慢一些，可是差距已经不算大了。最重要的是贝贝体积小，极为地灵活。

贝贝不断地移动改变方向。

“呦~~”贝贝忽然极速跃起，在跃起的过程中他的体积也骤然变大，而后对着黑纹云豹就是狠狠一爪子。

黑纹云豹也冷然看着贝贝，也一爪子狠狠地抓向贝贝。

“噗哧！”

“噗哧！”

两头魔兽几乎同时抓到了对方，贝贝的一爪子在黑纹云豹的身上抓出了清晰的爪痕，鲜血渗透了出来。而贝贝身体被抓的飞了出去，在地面上一个翻滚又站了起来，却是丝毫无伤。

“咦？”林雷眼睛立即瞪得滚圆。

“贝贝的攻击力。跟我是差不多的。可是贝贝怎么如此简单就伤了它？”林雷惊讶了起来。林雷很清楚，贝贝的防御是极为地变态的。

当初进入迷雾山谷，贝贝那时候只能算是初入八级魔兽境界，就能硬抗棘背铁甲龙临死一击而不死了。而此刻的贝贝踏入九级境界，防御之可怕，比林雷的防御还要惊人。贝贝丝毫无伤。林雷不奇怪。

奇怪的是，黑纹云豹的防御降低了。

“啊，我明白了。”

林雷猛地想明白这黑纹云豹三大形态地特殊之处了，原先第一形态应该属于最平衡的状态，无论攻击、防御、速度都是很平衡的。而体积变大的第二形态，是速度下降，攻击上升。而如今的第三形态，则是速度骤然上升，防御却是下降了。

此刻黑纹云豹跟贝贝对峙着，黑纹云豹感受着身体鲜血流淌。心底已经开始担忧了。因为他面前的怪异影鼠，身上竟然丝毫无损。

“黑纹云豹。”林雷出声说道。

黑纹云豹看向林雷。

林雷并没有将黑纹云豹当成低等生物，而是当成平等的智慧生物：“黑纹云豹，你现在的形态，应该是速度快，防御低吧。你这样，连贝贝也是斗不过的。”

“吼~~”黑纹云豹不满地吼了一声。

黑纹云豹而后盯着贝贝，口中却是发出了怪异地低吼声。贝贝一怔，而后也发出了低吼声。

“老大。这个黑纹云豹会我们鼠类魔兽的语言。”贝贝传音给林雷说道。

林雷很清楚，贝贝生来便懂得了鼠类魔兽语言。可是其他魔兽语言是不

..兽族群跟魔兽族群之间语言也是不同的。

可一些生命悠久的高等魔兽，却是擅长多种族群魔兽语言。

如黑纹云豹这种九级巅峰魔兽，不但懂得多种魔兽族群语言，也懂得人类的语言。只是人类语言。以魔兽地生理结构无法说出来。只有当达到圣域级别，脱胎换骨后才能说出人类语言。

“他说什么？”林雷立即询问道。

贝贝正跟那黑纹云豹低声吼叫着交流着，忽然这贝贝跟黑纹云豹似乎争吵了起来，两头魔兽全身毛发都竖了起来。

“吼~~”

“呦~~~”

两头魔兽竟然彼此互相疯狂攻击了起来，只见残影连续闪躲，鲜血飙飞……吼叫声不断，两头魔兽快速地交击，旁边的大树、巨石却是遭殃了。

大树轰然倒塌，巨石碎裂。

凡是这两个魔兽过处。皆是成为一片废墟。

突然这两个魔兽分隔了开来，贝贝压低着身体，低吼着看着黑纹云豹。黑纹云豹同样如临大敌地看着贝贝。

黑纹云豹全身满是鲜血。

降低防御后，他已经无法抵挡贝贝的利爪了。而论速度，经过‘极速’加持的贝贝只是比他差一线。

贝贝对着黑纹云豹怒吼。

黑纹云豹反过来对着贝贝低吼。

“老大，这头黑纹云豹不肯臣服。说你根本没有本领击败他。”贝贝传音给林雷，“老大，让我杀了他吧。”

此刻黑纹云豹自己也很烦恼。

他如果变成其他两大形态，速度不如对方。只能被人家蹂躏。可即使变成此刻‘风系形态’，速度是快了，可防御降低了。

黑纹云豹也知道，对方人类可以飞行。

飞行的速度，可是绝对超过四蹄奔跑地速度的。他在近距离移动地时候，可能超过林雷。可一旦逃跑，林雷带着贝贝绝对可以轻易追上他。

“黑纹云豹，你以为我无法击败你？”林雷大声说道。

黑纹云豹立即对着林雷扬起高傲的头颅。在近距离交战，翅膀地速度优势根本无法完全发挥出来。他可不怕林雷。

“好。”林雷微微点头。

而后林雷又念动起了魔法咒语，此刻黑纹云豹倒是迟疑了起来。不过他黑纹云豹也属于风属性的魔兽，也不担心林雷还有什么厉害的风系魔法。而且他也知道，他逃跑，林雷可以轻易追上。

“嗡~~”

只见以黑纹云豹为中心，方圆百米范围内覆盖了一层土黄色光芒。这土黄色光芒正闪烁着特殊的波动。

黑纹云豹只感到一股惊人的引力从地底传来，全身都不由一矮。甚至于身体内的血液、心脏等在这一瞬间也受到引力作用。导致黑纹云豹瞬间的眩晕。

地系魔法――重力术！

一位八级魔导师施展的‘重力术’，引力已经足有近八倍了。这里的八倍引力地威力，可不是简简单单的在两百斤重身上押上一千多斤的重物可以比拟的。八倍引力的作用，不但作用在体表，连体内的心肝脾非等都受到影响。

一个普通人，可能能扛起一两百斤重物。

可是在两倍引力下，可能就会心脏承受不了，直接暴毙。

要知道，体表的肌肉容纳锻炼，可是体内的心脏、肺部等脏器却是难以修炼的。至少提升的幅度是远远不如外表肌肉地。

骤然遭到‘八倍引力’袭击。黑纹云豹只感到一阵眩晕。

还没等他清醒过来，全身浮着一层土黄色光芒的林雷就极速冲了下来，对着黑纹云豹开始了疯狂的……拳打脚踢！

是的，没用黑钰重剑。

只是用拳头、脚！

“吼~~”九级魔兽体质惊人的强悍，只是一会儿就完全习惯这种状态。可是八倍引力下，它的速度连过去一半都没了。

“咻！”“咻！”……

“蓬！”

一脚狠狠地踢在黑纹云豹地腹部，而后林雷又冲到另外一个方向，一拳砸在黑纹云豹的身体上又将黑纹云豹砸回来。

拳打脚踢，在短短十秒钟。

黑纹云豹被林雷蹂躏惨了。它此刻的速度根本无法逃出重力术的区域范围。而且旁边还有贝贝在虎视眈眈。

“你服不服？”

“你服不服？”

……

林雷一边在喊着，一边在疯狂的拳打脚踢。将这九级巅峰的魔兽‘黑纹云豹’蹂躏的毫无反抗之力。口中更是逸出一口口鲜血。

“吼~~”黑纹云豹忽然吼出了一道悲愤的声音。

“老大。他服了。”

“蓬。”挥拳太快的林雷又是一拳砸在黑纹云豹脑袋，将黑纹云豹砸在地面上。

林雷笑看着地面上趴着的黑纹云豹，这黑纹云豹在八倍引力下，体内血液循环等等都负担着超长地重压，又被林雷这疯狂蹂躏，已经是发晕了。

“你服了吧？”林雷笑看着黑纹云豹。

林雷虽然是笑，可是此刻完全处于龙化形态的林雷，那双暗金色瞳孔永远是淡漠、毫无感情的。那覆盖鳞甲的脸庞，如何看得出林雷在笑呢？

黑纹云豹抬头看着林雷，特别林雷嘴角上翘的模样，反而心下一颤。他害怕再被林雷蹂躏。当即点头。而且他也是真的被林雷的实力折服了。一个战士实力、魔法实力都惊人的强者，足以令他臣服了。

林雷微笑着，当即布置起了灵魂契约魔法阵！

（第二章到，还有个补欠的第三章。）

第八集 行万里路 第八章 - 出山

灵魂契约魔法阵，几乎大多数魔法师都知道。可是要布置这个魔法阵有一个限制――达到七级魔法师境界，才有足够的灵魂之力布置。

五角形状的近乎透明的魔法图案浮在半空。

而后，这魔法阵图直接朝黑纹云豹头部飞了过来，黑纹云豹没有任何反抗地任由这魔法图案融入自己的脑海。一瞬间，(奇*书*网^.^整*理*提*供)林雷和黑纹云豹都感受到了彼此的灵魂联系。

不同于林雷跟贝贝所缔结的平等契约。

平等契约的时候，那魔法阵林雷和贝贝的灵魂都融入的。而这灵魂契约法阵，是由林雷精神力形成，那黑纹云豹接受了这灵魂契约，自然是认林雷为主。

“主人。”黑纹云豹恭敬非常。

林雷看着黑纹云豹：“你叫什么？”林雷知道，一些高等魔兽都是有着自己的名字的。比如当初林雷在迷雾山谷所见的那个棘背铁甲龙就是叫萨帝厄斯。

黑纹云豹的声音在林雷脑海中响起：“我叫黑鲁。”

“黑鲁？”林雷记住了这个名字。

“黑鲁，说说，你变幻的各种形态是怎么回事？”对于这个，林雷是非常疑惑的。

黑纹云豹点头道：“主人，因为我是黑暗系和风系的双系魔兽。脑中也有黑暗系和风系的两颗魔晶核。正常时候，我就是一开始的模样，防御、速度、攻击力都保持平衡。”

“当我以黑暗系魔晶核能量为主的时候，体积就变大，攻击力变大，速度略微下降。如果以风系魔晶核为主，就是现在这种风系形态。速度变快。防御就弱了。”

黑纹云豹‘黑鲁’老实地回答。

林雷恍然。

原来黑纹云豹是黑暗、风双系魔兽，此刻的模样的风系形态。体积变大是黑暗系形态，唯有一开始的才是正常形态。

“我一开始还以为这黑鲁，此刻地模样是正常形态呢。”林雷心中暗笑。

当初林雷所看到那本书籍中，介绍到黑纹云豹。林雷怀疑当初发现黑纹云豹的人，看到的就是风系形态。才以为黑纹云豹就是那个模样。

“吼~~”贝贝跑过来，对黑纹云豹低吼了起来。

黑纹云豹也和他交谈了起来。

“以后的旅程更加有意思了。”林雷脸上有着一抹笑容。

……

带着黑鲁、贝贝这两头魔兽，林雷继续着自己的苦修旅程，每天。林雷沉吟在剑法的世界当中。对于重剑的运用，林雷时而都会于一些新的感悟。

春去秋来。

转眼又是一年过去了。

当第二年秋天，万物凋零的肃杀时节，林雷盘膝坐于古树之下苦修，体内龙血斗气奔腾，体内血脉、心脏都受到再次地强化、蜕变。

丹田中，那龙血斗气更是终于蜕变了，林雷也欣喜的笑了。他终于突破了七级巅峰，达到了八级境界。成为了一名八级战士！

身为一名八级战士。一旦完全龙化，林雷就可以达到九级巅峰了。

九级巅峰，跟初入九级，差距可大的很。

“当初赫斯城的我，连一般九级魔兽的防御都难以破开。而如今的我，即使不使用黑钰重剑，也能够杀死一般的九级魔兽了。”林雷自信的很。

九级巅峰的龙血战士，绝对可以消灭九级巅峰地魔兽。

除了圣域，恐怕无人可以威胁到他了。

“只是这黑钰重剑的更高一层境界，所谓的‘势’又是什么呢？”林雷眉头皱了起来。如今关于举重若轻的‘奔雷’这一招。林雷已然大成了。

光着脚，踏着大地。

林雷继续着苦修旅程，心灵感应大地的波动，感应着风的飘渺。林雷的心也被自然洗刷的愈加轻灵。

……

寒冬来了。

在上午时分，一场大雪降临了，漫天漫地都是无尽的大雪。林雷站立在大雪中。看着披天盖地的雪花降临，心静地很。

忽然，林雷盘膝坐在平地上，黑钰重剑平放在双腿上，上半身依旧赤裸，依旧那破烂的麻布长裤。

雪花落在林雷身上，林雷却无所觉。

时间流逝，这大雪从上午开始下，一直下到傍晚时分，整个地都覆盖了一层足有一脚深的厚厚积雪。

贝贝和黑鲁两头魔兽却是躲在了一棵大松树下。遥看着林雷。

“势。”

林雷眼睛睁开，眼中有着一抹开心的笑容。仰头看向前方，此刻雪已经停了，虽然是傍晚时分。可是整个天地已经被大雪映地很亮。

“吼~~”远处传来魔兽吼叫声。

只见一头的冰寒雪狮走在雪地当中，它似乎看到了林雷，正一步步朝林雷靠近过来。林雷看着这头冰寒雪狮靠近，却没有丝毫反应。

“嗖。”冰寒雪狮一蹬地面，便扑向林雷。

林雷目视着冰寒雪狮扑来，很是随意地抓起双腿之上的黑钰重剑。直接朝冰寒雪狮劈了过去。

“轰~~~”黑钰重剑劈出地同时，以黑钰重剑为中心的一片空间仿佛都被压迫一样。都朝冰寒雪狮压迫了过去。

冰寒雪狮惊恐地想要逃窜。可是周围空间已经压迫过来，他无处可逃。

面对这一重剑，他只能迎接。

“噗！”

重剑劈在冰寒雪狮身上，冰寒雪狮整个身体竟然都剧烈震动了起来，而后直接化为了一片肉泥。

“势，是天地之势，一剑出，甚至于可以引动空间去压迫，哈哈……”林雷笑了。

经过那披天盖地的那一场大雪后，林雷终于踏入了重剑剑法的第三层‘势’的层次，只是林雷很清楚，他现在只是初入这一层境界。

“这么快感悟到‘势’这一层，我必须得感谢石雕雕刻，感谢魔法领悟。”林雷心中

幸。

因为是魔法师的缘故。林雷的心灵愈加清晰地感应到大地地脉动，感应到风的流动。心灵的完全契合自然，加上这一路上，林雷一直在认真修炼。厚积薄发，此刻，林雷终于跨过那一层阻碍，踏入重剑剑法‘势’这一层。

论威力，‘势’这一层威力，比‘举重若轻’这一层还要可怕地多。也玄奥的多。

*******

玉兰历10003春，魔兽山脉的最北方边缘处距离北海也仅仅只有几里路。甚至于站在魔兽山脉北方边缘处，可以看到一望无际的蔚蓝北海。

在北海，跟魔兽山脉北方边缘处之间，有着一条连接奥布莱恩帝国和神圣同盟的通道，这条宽阔道路上，几乎每天都有大量的行人。

无论是奥布莱恩帝国和神圣同盟地商人们，还是其他目的的人，几乎都是走这一条道路。

不过。奥布莱恩帝国地居民，面对神圣同盟的居民，天生便拥有一种骄傲。因为奥布莱恩帝国是整个玉兰大陆最强大地帝国。而且还有着‘武神’存在。在尚武的奥布莱恩帝国中，几乎所有的居民都为自己是帝国一员而骄傲。

此刻，这一条大道上，正有着一支数百人的商队正停歇着休息。不少人在进餐。

“老黑特。”

一辆马车上地一个年轻人嬉笑这跟旁边一个胖子说道，“这次的生意你可要赚大发了吧。”

“哈哈。”那中年胖子自得笑了起来，“皮特里，你是个聪明的小伙子。跟我们这么干下去，不超过三年。你就可以在你的家乡买下一座庄院，再买几个漂亮的侍女，雇佣几个仆人，过快乐的庄园主生活了啊。”

“三年？妈的，还干三年，恐怕我小命就没了。”年轻人咒骂道。“我这样的新人总是要做最危险的事情。唉……再干一年，老子我回去买个漂亮的女人，过快乐日子了。庄园主？还要看我有没有那个命呢。”

那中年胖子笑了起来：“你是新人，危险地事情你当然要干。不过，你的份额也高啊。对了，皮特里，这一次我们车队中有个漂亮女人呢。是路上顺便捎带上的。”

“你说那个詹尼小姐？”年轻人眼睛顿时亮了起来，“如果我有那样的女人，就是让我再干十年，我也愿意啊。那身材。那气质，啧啧……”

“可人家明显是贵族，那个老仆人明显不是弱手哦。”中年胖子嬉笑道。

“想想不行吗？”年轻人不满道。

中年胖子笑了起来，忽然他看着南边一瞪眼：“咦？皮特里，你看？魔兽山脉中出来一个人。”皮特里立即朝南边魔兽山脉方向看去。

穿着一袭蓝色普通战士劲装，背负着一柄重剑的男人从魔兽山脉中走了出来。他那色头发刚刚及肩部，看样子，这人身高近两米。

在旁边有着一头和他差不多身高的黑豹子，黑豹子地背上还站着一只黑色影鼠。

“那黑豹子是什么啊？”皮特里大惊道。

中年胖子瞪眼道：“别乱吵。我听说过豹类、狮类魔兽都是很强的魔兽。一般都是六级甚至于更高的高级魔兽。”

皮特里顿时不敢吭声了。

而和时候那个棕发男人正大步地朝车队大步地跑了过来，这车队中的护卫立即警戒了起来。来人明显是一个强大的战士。

******

林雷此刻心情好的很，整整三年的苦修，终于出了魔兽山脉了。

“北海，果然宽广。”这是林雷第一次看到海洋，那无边无际的蔚蓝色大海令林雷心中震撼不已。

看到前方有车队停歇，林雷便追了过去。

“喂，兄弟，你要干什么？”一个大胡子佣兵护卫大声地喊道，林雷微笑着说道：“我要去奥布莱恩帝国，你们就顺便捎带我一下吧。”

那大胡子佣兵看了林雷一眼，回头跟旁边一个中年金发男子嘀咕了几句，而后对着林雷大声道：“好说，二十个金币，我们带你去。”

“行。”林雷干脆地很，直接伸进口袋取出了一个金币小口袋，取出二十金币递给了对方。

林雷这一身衣服是早准备在空间戒指中的。有空间戒指，林雷自然准备充足的很。

“嗨，兄弟，你有这坐骑，是坐马车呢，还是直接骑这豹子？”那大胡子佣兵热情地询问道。

“马车吧。”林雷说道。

“那好，你去后面那辆马车，就那辆坐着两个人地平板马车。”大胡子指着说道，有车厢的马车属于比较奢侈的。在车队中大多数佣兵们还是做那种平板马车。

“行。”林雷也随意的很。

走到那平板马车旁，那坐在马车上正聊天的两个男人顿时被林雷旁边的‘黑鲁’给吓住了。豹类魔兽一般可都是高级魔兽啊。

“啊，兄弟，你请。”那两个人态度好得不得了。

林雷上了马车，马车上有着软稻草铺着，稻草上面还有着厚棉布。林雷坐在上面，贝贝也直接跳到了林雷的肩膀上。

“兄弟，来，喝点酒吧。”那两人中一个看起来年纪大点的汉子热情地招呼道。

“谢了。”林雷接过这酒皮囊，便喝了一大口。

“哦，大家准备好了，准备开路喽~~~~”一道大嗓门忽然响起了，顿时一些原本在车下歇息的人都立即上了马车。

这一个车队而后便开动了，开始了前往奥布莱恩帝国地路程……

第八集 行万里路 第九章 - 奥利维亚

在这一眼看不到尽头的曲折大道上，这数百人的车队行进速度并不算快，整个车队中的那些佣兵护卫们都小心地时而看看魔兽山脉方向。

走这一条路，有两大危险，第一个是魔兽山脉中的魔兽，第二个就是强盗。因为这一段足有数百里长的道路，既不属于神圣同盟管辖，也不属于奥布莱恩帝国控制。自然会有不少强盗。

“嘎吱，嘎吱~~”这平板马车发出有节奏的声音，林雷自得其乐地饮着这粗酒。

“三年不喝酒，这粗酒喝起来比碧水天堂的精致美酒还要有味道。”林雷笑着心中感叹着，旁边的贝贝则是有滋有味地吃着烤肉。

和林雷同一辆平板马车的那两个佣兵，其中年纪大点的汉子说道：“兄弟，我叫朗兹，这位是我的小兄弟，叫路德。”

林雷微微一怔，林雷明白对方是想要知道的名字。可林雷知道自己名列光明教廷宗教裁判所红榜，是属于必杀对象。

“你们可以称我为‘雷’。”林雷笑着说道。

“雷哥，你这豹子是什么级别的魔兽啊。”那个叫路德的年轻小伙子立即热情地询问道，“这魔兽的毛皮真的很光滑啊，骑着这样的魔兽那可真的是有脸面啊，我看这魔兽，最起码是七级魔兽吧。”

“你只需要知道是高级魔兽就行了。”林雷随意说道。

而一直在旁边随意地奔跑着黑纹云豹‘黑鲁’幽冷的目光也盯向路德，路德被黑鲁的目光吓得心底一颤，不由尴尬地笑笑。

玉兰大陆中的人都知道魔兽智慧不低于人类，绝对不能将他们当成家养的畜生一般对待。否则后果可能会很惨重。

“你们俩是神圣同盟的，还是奥布莱恩帝国地？”林雷询问道。

对于奥布莱恩帝国，林雷知晓的极为稀少。

“我们都是奥布莱恩帝国的。”朗兹笑呵呵道。“雷哥，你呢？”

“这是我第一次去奥布莱恩帝国，早听说这奥布莱恩帝国极为尚武，却没有真正见识。”林雷平和地说道。

无论是朗兹，还是路德，都是在刀口上讨生活。他们眼力可都准的很，一眼看出来林雷就是那种强者人物。毕竟要收服一头厉害的魔兽，是必须在实力上完全击败他，才能令其臣服的。

“雷哥。我们奥布莱恩帝国的人可都是极为尊敬强者的。你这样的强者到了哪里，都会受到礼待地。”朗兹笑呵呵道，“雷哥你第一次去帝国，对帝国熟悉吗？”

“除了知道帝国是分为七大行省，知道武神，其他就不清楚了。”林雷哈哈笑道。

奥布莱恩帝国是整个玉兰大陆最强大的军事强国，领土范围应该也是六大势力最大的一个。那七大行省，任何一个行省的面积都要比一个王国要大上不少。

“雷哥，我跟你说。我们帝国啊，帝都中的高手那是最多的。就是九级强者也不敢在帝都横行。毕竟武神门就坐落在帝都郊外的一座高山上。”朗兹热情地说道。

“武神门？”林雷对这个却是不清楚。

旁边的路德连忙说道：“雷哥，这你可千万要知道，我们奥布莱恩帝国最高等的修炼圣地就是‘武神门’。武神一般百年，乃至于数百年才收一个亲传弟子。他地亲传弟子数目极为的稀少。可是能够被武神收为亲传弟子的，十有八九都可以成为圣域强者。”

林雷真的被震住了。

原本他认为奥布莱恩学院应该是最高等的学院，现在听来，跟这个‘武神门’比起来要差的远。

“可是要让武神收为弟子实在太难了。就是记名弟子，武神大人一两年也才收一个。”朗兹也感叹了起来。

一两年才收一个，还只是记名弟子。

这概率可是比恩斯特魔法学院淘汰率还要高的多啊。不过想想也明白。毕竟是拜武神为师。武神……那可是在五千年前就超越圣域的存在。

“所以雷哥，你以后遇到武神门的人，可要小心点。他们就是杀人，一般也没人敢管的。”朗兹嘱咐道。

林雷心中明白。

武神‘奥布莱恩’可是奥布莱恩帝国地开国皇帝，虽然他早就退位，可是其影响力却比帝国皇帝还要高。武神‘奥布莱恩’完全是帝国的顶梁柱。

“对了。你们知道帝都出现什么天才人物吗？”林雷忽然询问道。在林雷想来：“沃顿他的龙血战士血脉浓度可是比我还要高，潜力应该比我强点。现在沃顿也有十七岁了。在奥布莱恩学院应该也有大的名气了。”

按照龙血战士修炼速度。

一般几十年功夫就能达到圣域，所以二十年苦修就能达到九级战士，十几年就能达到八级。

以沃顿的天赋，绝对可以名震帝都了。

“天才？你说的是天才剑圣‘奥利维亚’吗？”朗兹说道。

“天才剑圣‘奥利维亚’？”这个名字，林雷听都没有听说过，“这奥利维亚凭什么被称为天才剑圣？”

旁边地路德连忙说道：“雷哥，在帝国中你如果说连天才剑圣都不知道，会被人笑死的。你知道奥利维亚大人达到圣域境界的时候，多大吗？”

圣域强者？

“多大？”林雷心底倒是镇定的很。自己龙血战士家族的人。一般几十年可就达到圣域境界了。而一般所谓的天才都是要花费近百年时间的。

“

岁！”路德崇拜道，“奥利维亚大人，三十岁的时候级强者境界，四十七岁踏入圣域境界。也就是三年前，神圣同盟、光明同盟‘毁灭之日’的那一年，奥利维亚大人踏入圣域的。”

林雷微微点头。

看来那灾难地日子，被人称为‘毁灭之日’了。

“怪不得我不知道。”林雷明白。对方名声大震的时候，自己却是踏入了魔兽山脉中苦修了整整三年。

那路德明显很崇拜天才剑圣‘奥利维亚’。连说道：“雷哥，我跟你说。奥利维亚大人达到九级强者境界后，武神曾经主动想要收他为徒。可是奥利维亚大人拒绝了。奥利维亚大人要走自己修炼地道路。”

林雷心底也不由佩服起了这奥利维亚，一个超越圣域的武神主动收他为徒，竟然能够拒绝。的确是要有很大的自信才会这么做。

“这是历史上，第一个拒绝武神的。”路德崇拜道。“雷哥，当初很多人认为奥利维亚是出风头，辱骂奥利维尔亚。可是……奥利维亚大人的确没有吹牛，三年前，奥利维亚踏入圣域境界后，就直接挑战星空剑圣‘蒂隆’。”

“蒂隆？”林雷眉头一皱。

林雷记得很清楚，当初在乌山镇当中两大圣域强者对战，一个是星空剑圣蒂隆，一个是圣域魔法师鲁迪。这两个名字林雷绝对无法忘记。

“对。蒂隆大人，星空剑圣蒂隆大人可是成名很久了，踏入圣域境界也有近百年时间了。奥利维亚踏入圣域，就直接挑战蒂隆，许多人都认为奥利维亚太过狂妄。可是决战那一天……”

路德眼中满是崇拜，“仅仅三剑，星空剑圣‘蒂隆’就败了。初入圣域就击败星空剑圣‘蒂隆’。这令所有人震惊，也因为奥利维亚的实力、天才之名，才被公认。”

林雷也很佩服。

过去经常跟德林爷爷谈论一些强者，林雷很清楚……初入圣域。和圣域中期，以及圣域巅峰强者，区别是很大地。

那蒂隆已踏入圣域百年，却仅仅三剑就被初入圣域的‘奥利维亚’击败。林雷不得不承认奥利维亚太强了。特别是对方那时候才四十七岁。

四十七岁就达到圣域，还这么强。

就是终极战士，也不会比之好多少吧。

*******

跟这些成天走南闯北地佣兵们聊天。林雷对于奥布莱恩帝国也知道了不少讯息，心底也有了谱。

到了天黑时分，车队再次停下来准备过夜。

一处处篝火燃起，各种野味都被拿了出来，林雷也是跟路德、朗兹二人围着一堆篝火，篝火上正烤着大腿肉。

林雷忽然掉头朝黑纹云豹方向看去，只见一名穿着笔挺绅士服装的贵族少年正站在黑纹云豹旁边，兴奋地看着‘黑鲁’。

“好漂亮的豹子。”这贵族少年亮晶晶的眼睛盯着黑纹云豹，甚至于慢慢伸出手，朝黑鲁摸过去。

黑鲁可是九级巅峰的魔兽。高傲非常。岂会让一个普通人类触摸？

黑鲁猛地转头，那双幽冷的眸子盯着那贵族少年，不满地示威性的低吼了一声：“吼~~”

“啊。”那贵族少年吓得一个倒退，直接跌坐了地上，被吓得脸色刷白。

“哈哈。”朗兹、路德、林雷三人都笑了起来。

这时候不远处的马车门帘掀开，一位穿着淡紫色贵族连衣裙的女子立即惊慌地跳下马车：“基恩，基恩，你怎么了？”

看到这女子，林雷也不由眼睛一亮。

那连衣裙腰束地比较紧。显出那堪堪一握的小蛮腰，而那束紧的腰部愈加凸显胸部的鼓胀。奔跑间，长发飘飘。

那曼妙的身材在林雷所见过的女人当中也要排前三。看她的模样应该也就十七八岁的样子。

“姐姐，姐姐。”那个贵族少年有些惊慌地抱住这女子。

黑纹云豹‘黑鲁’这个时候还不满地朝贵族少年低吼了一声，这却是把那贵族女子也吓了脸色白了起来。

“别害怕，黑鲁不会伤害你们的。”林雷笑着说道。

“哈哈，詹尼小姐，你可要照顾好你的弟弟，这强大地魔兽可不是你们家的宠物，惹恼了说不定一口吃了他啊，哈哈……”朗兹笑呵呵说道。

这话听得这詹尼小姐跟那贵族少年脸色都发白。

那詹尼拉着贵族少年站了起来，然后詹尼有些拘谨的立即弯腰道歉：“对不起，对不起。”

“不用对我们说对不起，这魔兽是雷哥的。跟雷哥说就行了。”路德也凑热闹说道。

詹尼抬头看了林雷一眼，很显然这詹尼是不擅于个人交谈的，只是跟林雷对视一眼竟然脸愈加红了：“雷大人，对不起。”

“没事，以后让你弟弟别去惹黑鲁就行了。”林雷笑着说道。很久没有见到这么容易容易害羞的女孩了。

詹尼当即拉着那个贵族少年朝不远处地马车小跑了过去。

“有趣，有趣。”林雷笑着举起酒囊喝了一口酒。

第八集 行万里路 第十章 - 一剑

雷哥，那詹尼小姐怎么样？很不错吧？”朗兹低声笑

“是很不错。”林雷点头称赞道。

旁边的路德连说道：“何止是不错，我在外也闯了几年了，见的美女也不少了。可詹尼小姐，啧啧，那是绝对的啊。雷哥，你对詹尼小姐有没有意思啊？”

林雷一阵愕然。

朗兹也对林雷来了一个‘男人都懂’的眼神：“雷哥，强者拥有美女，这很正常啊。现在不抓住机会，以后在离开这车队，可就没机会了啊。”

“你们两个。”林雷哭笑不得。

艾丽斯已经令林雷将感情深深的冰封了，如今的林雷还没有到饥不择食的地步，见到美女就想追。

“詹尼小姐他们姐弟出来了。”路德低声说道。

林雷转头看去，果然，詹尼小姐跟她的弟弟基恩正朝一处篝火走去，那篝火旁正是她们姐弟的老仆人。

那个贵族少年‘基恩’忍不住好奇又朝黑纹云豹看了过来。

黑纹云豹当即咧嘴露出了那森冷的獠牙，那基恩顿时被吓得紧紧抓住姐姐的手，而詹尼小姐也若有所觉地朝林雷这个方向看过来。

詹尼小姐略显尴尬地微微一点头道歉一下，就带着自己弟弟坐到那篝火旁去了。

*******

“姐姐，那头魔兽好帅气。”基恩那亮晶晶的眼睛满是憧憬，“哪一天，我也能够拥有一头厉害的魔兽就好了。”

旁边的老仆人笑呵呵道：“基恩少爷，收服魔兽可不是那么简单的。要收服一头厉害的魔兽必须让魔兽真正臣服，要让一头魔兽臣服，你必须正面击败他。据我所知。豹类魔兽中最弱地都是七级魔兽。那个雷大人可是一个真正的强者啊。”

“最弱都是七级魔兽？”基恩倒吸一口气，“兰伯特爷爷，那有没有兰伯特爷爷你厉害啊？”

在基恩心中，最崇拜的其实就是这个兰伯特爷爷了。

他跟姐姐在神圣同盟的时候，根本没有什么依靠。都是兰伯特爷爷在庇护着他们，如果不是兰伯特爷爷，那小镇上的那个贵族早就派人抢走了他姐姐了。他可是亲眼看到他的兰伯特爷爷，直接一拳砸碎了那贵族护卫的盾牌，轻易击败那十几个士兵。

“我？我这点本事。人家一招就能过轻易杀死我了。”兰伯特笑呵呵地摸了摸基恩的脑袋，“基恩少爷，等到了奥布莱恩帝国，你可要小心点。这世上高手可是很多的。我也只能在小镇那种地方庇护得了你们，可到了大地城市……”

“没事，这次我可是去继承城主之位的。”基恩骄傲地昂起小头颅，“等当了城主，还怕什么？”

詹尼见到基恩这样，也开心宠溺地摸了摸基恩的脑袋：“基恩将来可会是一位伟大的城主呢。”

“那是当然。”基恩很是自信。

*******

渐渐的。大多数人都回马车中睡觉了，只有少数佣兵护卫在周围巡逻着。而林雷这是盘膝坐在地面上，黑钰重剑则是平放在双膝上。

重剑修炼三种境界第三重‘势’的修炼，林雷不知道家族先辈是如何修炼的，可是林雷修炼的方法就是心灵契合大地，契合无边的风。

大地有其特有地脉动。

那种特有的脉动，特有的节奏也令林雷沉浸其中。而充斥天地无边的风却是和空间关系最紧密的。充斥着空间的风，也是领悟‘势’比较关键的一环。

沉浸自然，感悟自然……

这种情况下，林雷根本感觉不到时间的流逝。到了后半夜，车队上绝大多数人都睡熟了，唯有少数几个佣兵护卫在强打精神警戒着。

“沙沙~~~”

深夜，寒风吹着，吹动了林雷的发梢，林雷闭着的双眼很是突兀地睁开。而后将黑钰重剑插入背后地剑鞘。

“起来。”林雷拍了两下路德和朗兹。

路德和朗兹都是在刀口上拼命的佣兵，睡的都不死，一下子就醒过来了。朗兹、路德看了看这才大半夜。

“雷哥，这深夜的，你怎么不睡觉？”路德心底不满，可嘴上却不敢埋怨。

“有强盗来了。”林雷随意地说道。

“哦。”

路德惺忪的眼睛似乎又有闭着的迹象，可他猛地睁开眼睛，盯着林雷震惊道：“雷哥，你说什么？强盗来了？”

“一群大概百人左右地强盗团体，在前方大概三百米处。正缓缓朝这里靠近。”林雷直接说道。

林雷刚才感应大地的脉动。感受着风的吹动。

过百人的脚步声，在几百米外林雷就清晰感觉到了。当然，如果是正常情况下，林雷也不可能这么早就发现。心灵契合大地，这灵敏程度自然要高的多。

路德被吓住了。

“别傻站了，快把兄弟们都喊醒了。”朗兹倒是沉稳的很。

“哦，知道。”路德立即去喊一个个佣兵，而朗兹则是直接去提醒那些警戒的佣兵护卫们。

一个个正睡的香的佣兵们大半夜被喊醒，自然不高兴。

“强盗来了。”一句话就吓得他们都立即爬起来了。

“哪有强盗？”一个个醒来的佣兵看看黑漆漆地四周。鬼影子都没有。一个个佣兵都不满了起来。

佣兵首领，一名大胡子男人一把抓住朗兹的衣襟：“你说有强盗。在哪呢？”

“不是我，是雷哥说的。”朗兹连忙说道。

“哦？”大胡子心底一惊，对于林雷这个半途插进来的高手，大胡子看到那头黑豹子就不敢得罪了，一个高手这么说，肯定不会开他们玩笑。

在这个时候，大胡子也听到了远处非常轻微的密集脚步声。

以大胡子的实力，已经听清了。

“强

。准备，准备――”大胡子恐怖的嗓门立即让所有警觉了起来，甚至于不少睡熟地商人们、顺便搭车地人都惊醒了。

这近百名佣兵非常有秩序的排列了起来。

“哈哈，大胡子马隆，没想到你这么警觉啊，多年不见有进步。看来偷袭不成，只能强攻了啊。”只听得一道大笑声响起，而后一个个穿着黑衣地人影就出现在了车队的前方。

“是你？”这大胡子看到为首的独眼金发男子，面色就是一变。

独眼蛇‘麦金利’。在这一条数百里道路的两不管地带还是非常有名气的。其人以狠毒、实力强出名。

“哇~~”车队中婴儿的啼哭声响起了。

“是强盗啊。”不少人都惊慌了起来。

“安静。”大胡子怒吼一声，车队中也有不少人立即组织安排，让大家都聚集在一起，也让一些成年人持起武器准备反抗。

大胡子看着独眼金发男子：“独眼蛇，做事可不要太绝了啊。这样，兄弟我奉上五千金币。你们让路，怎么样？”

“五千金币？”金发独眼男子冷笑一声，“马隆，你当我麦金利是讨饭地？一句话。十万金币，我放你们走。否则……哼。”

所有的佣兵脸色都沉了下来。

十万金币？他们接这个保护任务，总共才六万金币的薪酬。如果送十万给对方，他们还要倒贴金币啊。毕竟按照佣兵的规矩，一旦接下保护的任务，即使要打发一些强盗，金钱也是让佣兵团队付的。

“独眼蛇，别太过分了。你一个人不死，拿五千金币就该满足了。”大胡子抓着巨斧，“否则。就看谁的实力强了。”大胡子‘马隆’还是有些自信的，过去他跟麦金利交过手，实力差不多。他相信麦金利没偷袭成，应该不敢不顾一切强攻。

“就该这样，兄弟们，动手。”麦金利陡然高呼一声。

顿时一群强盗一个个手持着武器。怒嚎着一个个冲了上来。这一幕的确是让马隆吃惊无比地。

“嗖！”“嗖！”“嗖！”……

双方的弓箭手都毫不留情地开弓，只是在这种百人对百人的战斗中，少量弓箭手的作用真的不大。

“马隆，去死吧。”麦金利持着一柄锋利的长刀就冲了上来，脚下一点，整个人就跃起十几米，而后携带着万钧之力就狠狠地朝马隆狂劈过去。

马隆也抓起巨斧，不甘示弱地回劈过去。

“嗡~~”那长刀表面暗黑色光芒大盛。

“蓬。”

马隆只感到双手一颤，竟然不由自主连后退数步。

“你？”大胡子马隆吃惊地看着独眼的麦金利，他很清楚麦金利实力。正面硬抗。自己的重武器占优势的。可现在对方竟然占据优势，这……

“你想的不错，我已经踏入八级战士境界了。”麦金利脸上满是自傲。

“怪不得你毫不犹豫就强攻。”马隆这时候明白了。

“老大，这里有个美女。”忽然一道声音响起。

麦金利立即转头看去，正看到了惊慌失措脸色发白地詹尼，此刻的詹尼正惊慌的护着自己弟弟，那楚楚可怜的模样的确动人的很。

“哈哈，那女地归我了。”麦金利立即兴奋起来。

……

佣兵们跟强盗血腥厮杀着，一名强盗直接一刀砍掉了佣兵的头颅。可背后一柄佣兵就是一剑刺穿他的背部。

“后退，后退。”马隆大吼着飞退。那些佣兵护卫们且战且退。

“雷大人，拜托你救我们佣兵团了。”马隆恭敬地对林雷恳求道。此刻佣兵们已经形成一个圈，而其他的商人、行人们都在***里。林雷、马隆在***的最外围。

林雷面对马隆的恳求，点了点头。

“我只为你解决那个首领。”林雷说道，马隆顿时兴奋的眼睛发亮，如果麦金利死了，还怕那些小强盗？

篝火燃起，詹尼紧张地抱着自己弟弟。

“姐姐，那个佣兵首领好像在求那位雷大人呢。”基恩双眼放光地看着这一幕，詹尼也看向林雷。

林雷站着路道中央，淡然看着那些强盗。

“滚开。”麦金利手持着长刀，极速地冲了过来。整个人速度极为的迅速，同时还不断地左右晃着，似乎变成两个幻影，让人无法琢磨哪个是真身，哪个是幻影。

幻影一刀！

这是独眼蛇‘麦金利’的招牌招式！

“可笑。”已经达到‘势’层次的林雷，对这种技巧性地攻击招式根本很不在乎。

“死吧。”麦金利那独眼中露出了可怖的凶芒。

林雷背上的黑钰重剑出鞘了，出鞘的霎那就迸发出惊人的气势，似乎周围的空间一瞬间完全冰封了一样。

黑钰重剑很是简单地直接劈向麦金利。

麦金利想要闪躲，可是他惊恐地发现周围空间似乎被封住了，这一瞬间，连声音都消失不见了。

他无处可躲，甚至于，他竟然看不到其他了。他的眼睛只能看到那愈来愈大的黑钰重剑。

他想要提刀抵挡，可是此刻却感觉身陷无尽泥沼一样，这刀有万斤重一般，起的速度太慢了。

“噗！”

黑钰重剑劈在了麦金利地身上，而麦金利身体从头部到脚，竟然瞬间化为了肉泥。无论是强盗，还是佣兵团队，亦或是詹尼、基恩等人都目瞪口呆看着这一幕。

“那些小人物，交给你了。”林雷插剑入鞘，平静地对着大胡子‘马隆’说道。

第八集 行万里路 第十一章 - 手

火的光芒照耀下，所有的人面目都是时暗时亮，那血腥气息还在弥漫着，可刚才还在杀戮的两方人马都愣愣地看着那成肉泥的尸体，又看了看背负着黑钰重剑的林雷。

一位八级强者啊，竟然一剑被杀死了。

这……

难以置信！

“兄弟们，上，杀死这些强盗！！！”大胡子马隆第一个反应过来，立即兴奋地高声喊了起来，“杀死这些混蛋，为死去的兄弟报仇！”

那些强盗们听到大胡子马隆的喊声，一个个都清醒过来了。他们的首领‘独眼蛇’麦金利被人一剑杀死的。别说那些佣兵护卫了，就那个背着重剑的男子，一个人就足以横扫他们了。

“报仇，报仇，杀。”佣兵护卫们一个个眼睛发亮，气势完全上来了。一个个手持着武器便冲杀了上来。

“快逃啊！”

强盗们大喊着，一个个都不顾一切地飞奔着逃离。佣兵护卫们中的弓箭手立即开弓，冷漠着看着那些逃离的人影，一道道箭矢极速射出，‘噗哧’‘噗哧’……六个强盗被弓箭刺穿，当即倒地。

那剩余的七十几人眨眼功夫就消失在远处的黑幕当中。

佣兵护卫们并没有穷追，只是追逐了百米距离就退回来了，毕竟他们的任务是保护车队。

“呼！”

车队的商人、行人们一个个都松了一口气。而佣兵护卫们脸色却并不好看，一个个去为死去的十几个佣兵收拾尸体了。

“大家继续休息。”马隆朗声道。

这个时候，佣兵护卫中也有不少人受伤了，必须好好治疗一下。那车队的数百人都安静了下来，各自回到各自的地方。长期在外面跑的人，也经常遇到这种事情。也不会大惊小怪。

*******

一座座篝火点燃了起来，十几个佣兵地尸体被其他人安葬在了道路旁边的荒凉土地下，刀口上讨生活的佣兵随时可能死去，一旦他们死了，尸体都是就地掩埋的。其他佣兵队员最多将他们的一些遗物带回去。

林雷背负着重剑，依靠着路旁一棵大树静静看着佣兵们。

“雷大人。”车队中的不少商人都跑过来，向林雷表示一下感激之情。甚至于有人赠送金币给林雷表示感谢，林雷都谢绝了。

“兄弟们，好走。”马隆大吼一声。

所有的佣兵都站在那些墓地面前。统一的躬身行了一个大礼。在佣兵的***中，死亡是非常正常地。佣兵们当即一个个各回各位。

这佣兵团队的首领，大胡子‘马隆’带着朗兹、路德二人朝林雷走了过来，很是感激地说道：“雷大人，谢谢你，这次如果不是你，我们这佣兵团队……”说到这，马隆摇了摇头。

“雷哥，这次。是你救了我们佣兵团。”年轻的路德也感激道。

无论之前的提醒，还是最后一次出手。都可以算是拯救了他们佣兵团。

“不用。”林雷淡笑着说道。

“雷大人，这是一万金币。”马隆从怀中取出了一张魔晶卡，“这魔晶卡是不记名的，内存有一万金币。雷大人，你必须收下。这次如果不是你，我们整个佣兵团别说完成任务，恐怕活下来都不可能。”

林雷笑看摇头。

“雷哥，你收下吧。”朗兹立即劝说道，干佣兵这一行的。大多都是非常豪气的。这些整天走在生死边缘的佣兵，对义气、恩德这些东西看得就格外的重。

“你看我像缺少金钱地吗？”林雷看向这三人。

林雷的空间戒指中足足有二十二张一亿金币的魔晶卡。二十二亿金币，这个庞大的数字，就是道森商会也不会轻易拿出的。

四大帝国中的一些家族是厉害，捞钱也够厉害。可他们在厉害，也赶不上一个王国的王族捞钱厉害。

毕竟四大帝国中的一些超级大家族。还是要上缴大量金钱给皇帝的。

可芬莱王国，相比较于那些大家族，自主权就大的多了。数千年地积累……这财富可是达到一个吓人的地步。

马隆听林雷这么说，怔了怔也没坚持，他可不敢跟林雷这个强者执拗下去。而且他们佣兵赚钱不容易，

“马隆首领，你去照顾你的那些佣兵吧，我看不少人受伤不轻。”林雷说道。

“那雷大人请休息，我先离开了。”马隆恭敬道，强者在哪里都是受到尊敬的。

篝火燃烧。整个车队中大多数人都睡不着了，一个个围着篝火，除了少数人睡觉外，其他人都在谈论着刚才的战斗。时而还有不少人将目光投向林雷，显然议论的对象就是林雷。

林雷此刻正盘膝坐着，宁静地感受着宽广深厚地大地、感受着充斥天地的风。

经过魔兽山脉三年的修炼，林雷对于修炼一途也明白了更多。无论是战士修炼，还是魔法师修炼，最终还是必须感悟自然。

就好像刚才。那个麦金利其实也是八级战士，林雷也是八级战士。

可是在境界上。麦金利还处于简单的攻击技巧上，而林雷已经达到第三个层次，能够以势压人了。这个势，乃是天地之势。一剑出，能够影响到周围的空间。

二人差距太大了，一剑被杀也毫不奇怪了。

“如果我没有在魔兽山脉中，忘却一切，完全沉浸在自然中的三年苦修。恐怕就是在赫斯城这种地方再

也难以在境界上提升。”林雷心底暗道。

车队中众人低声议论着林雷，可林雷如没事人一样安静地修炼着。

“雷，雷大人？”一个略显胆怯的声音从旁边响起。

林雷听到声音掉头一看，正是那穿的笔挺的小绅士，那个贵族少年‘基恩’，林雷脸上露出一丝笑容：“基恩。对吗？有什么事情吗？”

基恩听到林雷称呼他名字，心底很是自豪，低声说道：“雷大人，我有一个请求。”

“坐下说。”

林雷的态度使得基恩略微放松一点，也在林雷旁边坐了下来，双眼崇拜地看着林雷说道：“雷大人，刚才你那一剑好厉害，我从小就被人欺负，我也想成为厉害地战士。你能教导我吗？”

林雷一怔。

战士修炼，可不是一天两天地。那需要长年累月的苦修，还需要好的天赋，外加好的教导者，三者相加才会造就一个强者。

“有点难度，而且我也没有足够的时间教你。”林雷笑着说道。

吉恩连连摇头，急忙摆手道：“不，雷大人，我不要学习太多。也不要有多厉害。只要学会你那一剑就行了，就刚才那一剑。”说着，基恩还手舞足蹈的演示刚才那一剑。

“只要学会那一剑？”林雷哭笑不得。

刚才那一剑看起来简单，可是却是林雷十几年的苦修，外加心灵的体悟，最终领悟出来地‘势’，别说是八级战士了，就是一般地九级战士，恐怕也很难领悟到何为‘势’。

按照巴鲁克家族地记录，那位使用重锤的先辈。在达到圣域级别的时候，也只是领悟到‘举重若轻’，在达到圣域后数十年后，才领悟到‘势’。

魔法师，天生比战士，更加容易感受自然。

一个战士。想要领悟‘势’的难度，可比身兼魔法师、战士两样职业的林雷要难的多。

“很，很难吗？我不怕的。”基恩连说道。

“基恩。”一道轻柔的声音响起，一袭淡蓝色地詹尼跑了过来，手中正抱着衣袍，关心地对基恩说道，“夜里凉，穿起来。”

基恩却一撇嘴，扭过头去：“不。”

詹尼的眉头不由蹙起，可是她却拿她的弟弟没办法。

基恩接着说道：“姐姐。你看，雷大人他就穿着一件那么薄的汗衫，我都穿这么多了，还让我穿。”

基恩哑然失笑，这个基恩竟然拿自己比，就是在寒冬时候，林雷也不在乎那一点寒冷。更别说现在了。

“基恩，穿起来吧。”林雷出声说道。

林雷的话似乎比詹尼的话有用。“哦。”基恩接过詹尼手中的衣服穿在了身上，詹尼感激得看向林雷：“谢谢雷大人了。”

林雷微笑着点头。

詹尼只是跟林雷对视一眼。脸就微微有些红了。

可是林雷无意中注意到詹尼的双手，这一看却是令林雷吃惊了起来。根据林雷的观察。这詹尼无疑是一个贵族小姐。可是詹尼的手却比较粗糙。

“基恩，不要打扰雷大人太久，雷大人也是需要休息地。”詹尼对林雷歉意一笑，脸微红地便独自回自己的马车了。

林雷看向基恩。

“基恩，你姐姐在家需要干活？”林雷很疑惑，一般贵族小姐的手是很娇嫩的。可这詹尼小姐无论气质还是穿着，绝对是贵族。可她的手却……

基恩点头道：“对啊，雷大人，你别看我穿成这样，其实我自己都感到穿的别扭呢，我已经很久没穿这么正式了。”基恩说着拉了拉领口，“其实我跟我姐姐，都是在普通小镇上地。就兰伯特爷爷照顾我们，姐姐平常还是要操持家务的。”

“哦？”林雷疑惑起来，“可你姐姐的举止，不像普通的乡下姑娘啊。”

基恩点头道：“这很正常，我们的父亲是奥布莱恩帝国一个郡城的城主，地位高的很。我们小时候就住在城主府，可我六岁那一年，我母亲、我姐姐还有我，都被大娘给赶出来了。我母亲就带我们回到她的老家了。姐姐小时候受贵族教育，离开家的时候姐姐都十岁了。那种贵族习惯自然都保持着。可我小，我母亲身体又差。兰伯特爷爷一个人又照顾不来我们，所以姐姐从小就做家务，姐姐什么家务都会做的。”

“我记得大冬天地，姐姐手都冻裂了，可还为我们做饭菜。我要帮忙，姐姐都不让。”基恩抿着嘴唇，眼睛都有些红了，“这次，我去继承城主的位置，一定不让姐姐再做家务了，我还要让一大群人来服侍姐姐。”

林雷听了，也有些佩服詹尼这个看起来很柔弱很羞涩的女孩了。

“你要继承城主的位置，你不是让大娘赶出来了吗？”林雷询问道。

基恩也毫不隐瞒：“我大娘当初想方设法将我们赶出来，就是为了让他儿子继承城主之位。可惜……他的那个垃圾儿子成天花天酒地，我父亲前不久死后，她那个垃圾儿子更是高兴的肆无忌惮，风流快活。听说前一段日子，死在女人肚皮上了。他死了，自然要让我继承城主位置了。”

基恩期待地看着林雷：“雷大人，你就教教我吧，等我当了城主，一定安排你当很高很高的大官。”（第一章到！）

第八集 行万里路 第十二章 - 黑石城

恩从六岁起就一直呆在乡下小镇，的确很是单纯。了。林雷感觉那个詹尼也单纯的很。

三言两语，林雷就糊弄住了基恩这个小家伙。

同时，林雷大概明白基恩和他姐姐的事情了。

“继承郡城城主的位置，没那么简单吧。”林雷可比这单纯的姐弟俩，看的深远的多。

奥布莱恩帝国城池的级别，最高的自然是帝都，然而便是七大行省的省城。省城之下，便是郡城，而后就是普通的小城。再之下，便是乡下小镇。

郡城的城主，地位还是很高的。

这城主的位置，岂能那么容易就让一个乡下来的单纯少年坐上去？

*******

一夜修炼，再睁开眼睛已然是天亮。

“雷大人，今天傍晚时分应该就到帝国边城了。”朗兹笑呵呵说道，“雷大人，一起吃些早餐吧。”

“好。”

林雷带着贝贝便走了过去，至于黑鲁……那些吃的根本不够它吃的。昨天深夜，黑鲁就进入魔兽山脉一趟，好好饱餐过一顿了。

在离林雷不远处的马车上。

“姐姐，我先下去了。”基恩欢快地跳下马车。

兰伯特看着基恩毫无烦恼的模样，心头暗自摇头，而后看向詹尼。兰伯特很清楚，詹尼很善良同时也很单纯。

“小姐，别忙着下去。”兰伯特挤出一丝笑容。

“兰伯特爷爷，有什么事情吗？”詹尼疑惑地睁大眼睛看着兰伯特。

兰伯特说道：“小姐你也看到了，这路上我们都遇到了强盗劫匪了，等我们到达边城，就要跟这车队分开了。到时候我一个老头带着小姐、少爷你们两个。路上如果遇到强盗劫匪。我可不一定敌得过啊。”

詹尼也不由回忆起昨夜强盗杀来的那一幕。

“对，那该怎么办呢？”詹尼有些紧张。

兰伯特笑道：“小姐，你没有注意到那位雷大人吗？连那个强盗首领都被雷大人一剑给劈死了。只要雷大人保护你们，肯定不会有危险的。”

詹尼毕竟都十八岁了，不像基恩那么不懂事。

“兰伯特爷爷，那样的强者，我邀请人家，人家会答应吗？”詹尼看着兰伯特。

兰伯特笑着鼓励道：“放心，你就说。你跟基恩是赤尔郡城城主的儿女，这次回去，基恩是要继承城主之位的。只要他保护你们回去，等回了赤尔郡城，你一定会重重感谢他地。记住……其他事情不要多说，不要告诉他你过去是住在乡下小镇的。这么说就行了。”

兰伯特很清楚，如果将自己底细都告诉对方，对方恐怕就不会答应了。

“哦。”

詹尼却没有意识到兰伯特说的几句跟事实的诧差异。

“去吧，记住。诚恳一点。”兰伯特鼓励道。

“恩。”詹尼点了点头，深吸一口气，詹尼鼓足勇气下了马车。

看着詹尼下了马车，兰伯特暗叹一口气：“唉，夫人啊，你到死都咽不下那口气吗，非要让詹尼、基恩她们去继承这城主位置。威德伯爵大人是死了，可是大夫人她们恐怕不会轻易让基恩继承城主位置吧。”

“如果有一个九级强者保护，那就很有把握了。”兰伯特昨夜的时候，听到别人说那麦金利达到八级强者境界了。而林雷却轻松一剑杀死麦金利。在兰伯特看来。林雷应该是九级强者。

********

风儿吹拂，林雷吃饱后便舒服地休息一会儿，等一会儿就要启程了。

“奥布莱恩帝国，啊，今晚就到了。”林雷躺在平板马车上，惬意地等待出发。可这时候林雷眼角余光注意到一道倩影走来。

“詹尼？”林雷疑惑地直起身体来。

詹尼有些拘谨地走了过来。看到林雷坐直身体看过来，连忙挤出一丝笑容：“雷大人，你好。”

“詹尼小姐，你好。”林雷有些疑惑，这詹尼小姐来干什么呢？

詹尼站在原地踌躇一会儿，竟然不知道该如何开口。

“詹尼小姐，有什么事情吗？”林雷开口询问道。

詹尼脸有些红，显得有些紧张：“雷大人，是这样的，我跟我弟弟这次要去父亲的郡城。弟弟他要继承城主之位的。可这路上我担心危险，所以，想要请雷大人你……雷大人你，保护我们。”

一口气说到这，詹尼开始有些结巴了起来。

林雷对奥布莱恩帝国的大概地形还是知道地，自己弟弟‘沃顿’在奥布莱恩帝国的最南边的一个行省――奥布莱恩行省。

自己现在到达的，应该是奥布莱恩帝国的西北行省。

从西北行省，到最南边的奥布莱恩行省，恐怕也是需要一年半载的。当然。如果林雷骑着黑纹云豹赶路，一天就可以过千里。十天之内就可以到了。

只是林雷不急。

弟弟在奥布莱恩学院学习，自己着急去干什么？现在最重要的就是修炼，尽量的提高自己地实力。

“保护你们，保护多久？”林雷笑着发问道。

“不会很久的。”詹尼连忙说道，“赤尔郡城就在西北行省，从这里到那，估计十天半月就到了。到时候我们一定会好好感谢你的。”

“感谢？”

林雷心底暗叹，以林雷的见识都看得出来，一个郡城的城主位置，会这么容易让两个的单纯的没有靠山的姐弟弄到手吗？

“我们会给你很多金币的。”詹尼期待看着林雷。

林雷开玩笑地说道：“多少金币啊？”

詹尼一咬牙道：“一万金币，怎么样？”詹尼从十岁开始就呆在乡下小镇，平常用一两个金币都是要用很久的。她也知道郡城

有钱，她认为一万金币这个天文数字，应该可以满足

“一万金币？”

在昨夜，那佣兵团队地首领为了感谢就想送给林雷一万金币的。其实别说林雷空间戒指中的财富。单单林雷石雕大师的身份，一件作品现在都是过十万金币地。

“不够吗？”詹尼忐忑道。

林雷看着詹尼说道：“詹尼小姐，你跟基恩在乡下小镇一年花费多少？”

“乡下小镇？”詹尼一怔，兰伯特刚才叮嘱她不能说出过去是住在乡下小镇的，可是林雷却明显知道了。

詹尼老实回答道：“一年花费几十个金币吧，毕竟还要给母亲治病地。恩，雷大人，我现在是没那么多金币，可以后会有的。”

真是一个单纯的女孩。林雷不得不承认。

“恩，那，其实帝国内部应该很安全的，兰伯特爷爷肯定是乱想的。恩，那我先走了。”詹尼有些尴尬，说话都乱了起来。

“不，我想问问，你现在能拿出多少金币？”林雷出声说道。

刚才听到对方郡城是在西北行省，林雷便决定顺带着帮人家一把了。反正自己要从西北行省前往奥布莱恩行省。

“我现在？我身边有十个金币。”詹尼从口袋中取出小袋子。“还有一些金币在兰伯特爷爷那。”

林雷接过那袋子，从中取出一块金币。

“好了。”林雷将这块金币放入自己口袋，“从现在起，你们受我保护。当然，这一块金币只是定金，等你弟弟当了城主，我还要收取后面的9999块金币的。”

詹尼不由喜不自胜。

“谢谢，谢谢。”詹尼兴奋地小脸红通通的。

******

车队再次前进了，黑纹云豹奔跑在平板马车旁边，疑惑地对贝贝低吼道：“贝贝。一万金币主人就接受雇佣了？”

想要邀请林雷这种级别高手，十万金币也不够。

林雷杀死一头八级魔兽，单单那八级魔晶核价值便足有五十万金币了。一般八级战士是很难杀死八级魔兽的，九级强者才有十足把握杀死八级魔兽。

“黑鲁，你懂什么，老大这叫善心。明白么？”贝贝也对黑纹云豹低吼着。

两头魔兽就这么低声地用魔兽语言交谈着，林雷见他们俩交谈，便笑了笑，静静躺着平板马车上。

“嘎吱，嘎吱~~~”

马车有节奏地响着，不断地前进着。当太阳下山，傍晚时分，这一支车队终于来到了奥布莱恩帝国边城城外。

林雷坐在马车上，遥看着前方的城池。

这一座城池通体黑色，宛如一个巨型魔兽盘踞在那一般。整个城池的城墙高足有三十米。这种高度非强者难以攀爬上去。

“黑石城，奥布莱恩帝国的西北壁障。”林雷早就听说过黑石城的大名。

历史上，发生在黑石城的大型战役还是很多地，即使是很多年过去，靠近黑石城的时候，都可以看到黑石城城墙的一块块黝黑巨石上面地一层暗红色。那是长年累月鲜血染红的颜色。

“大家在这就分开吧。”马隆在城池外就大声地喊了起来。

按照任务规定，他们佣兵团只要将车队送到这就算完成任务了，顿时一个个商人，或者普通地行人三两成团的各自带着自己的包裹、马车朝城门处走去。

“雷大哥。”马车上的基恩叫了起来。

在半途的时候。基恩知道林雷要保护他们，立即跟林雷亲近了起来。林雷也让基恩称呼他大哥就行了。毕竟林雷今年也才二十一岁。

“我们一起走吧。”

林雷带着两米高。四米长地黑豹子直接朝城门口走去，原本懒散的城门守卫看到林雷旁边那头黑豹子一个个吓得都立即后退几米。

豹类魔兽、狮类魔兽、虎类魔兽都是高级魔兽，即使最弱的豹类魔兽、狮类魔兽恐怕都是七级的。

现在也不是战争时期，城门处检察很松。

甚至于对林雷，那些城门守卫根本不检察，直接放林雷进去。

“老天，那黑豹子是什么级别的魔兽，那豹子只是看我一眼，我就吓得心跳停止一样。”城门守卫惊呼了起来。

旁边的一个年纪大点地城门守卫压低声音道：“小声点，据我所知，豹类魔兽中最低的是金纹豹，是七级魔兽。这个黑豹子，最起码是八级魔兽。”

……

“哇，这黑石城好繁华。”基恩双眼放光看着周围。

在黑石城的大街上，林雷、基恩、詹尼三人并肩而走。詹尼的头上带着鸭舌帽，将帽檐压得低低的，帽檐上还带着面纱。毕竟詹尼的容貌是会招惹麻烦的。

“这也叫繁华？”贝贝在林雷肩膀上嘀咕着。

黑石城是一个战争之城，虽然因为贸易繁华一点。可是却无法跟当年的圣都‘芬莱城’相比，就是一个王国的王都‘赫斯城’相比，都有不小的差距。

“小心。”林雷身形化为幻影，直接闪到了基恩、詹尼二人地前方。

“噗。”“噗。”

林雷右手一挥，就抓住了两根箭矢。

“想走？”林雷翻手一挥，这两根箭矢就反方向射回去，直接刺穿了远处已经准备逃跑的两名男子的喉咙。

“呃――”

那两名男子惊恐的捂住喉咙，而后便直接倒地死去了。

“啊。”原本安静祥和的大街顿时响起一片尖叫声，不少人都慌乱乱跑了起来。

“走。”林雷对着发傻的基恩、詹尼二人说道。（两章完毕！）

第八集 行万里路 第十三章 - 劝说

快走。”老仆人兰伯特也反应的很快，立即催促起

詹尼、基恩这姐弟二人还懵懵懂懂的，就这么被林雷、兰伯特给直接拉着快速离开了这里。毕竟在这大街上杀人，城卫军肯定会很快到来。

林雷不怕那些军士，可是带着詹尼他们，面对城卫军士们，还是非常麻烦的。

不单单林雷一群人逃跑，周围慌乱的行人也一个个快速躲的远远的。

这傍晚时分，原本是黑石城这条主干道最是繁华的时候，可此刻仅仅一会儿，慌乱的人群都跑光了。那两死尸周围百米内一个人没有。

“队长，怎么办？”

在街道旁边一座酒楼的包间窗口处，两名男子正透过窗户朝下面观望。其中一人有着赤红色的长发，脸型如刀削般，只是此刻他脸色很是阴沉，旁边的下属正低声询问。

“没想到，两个乡下姐弟身旁，还有这么强的高手。”这红发男子冷哼说道。

“队长，那人旁边还有着一头黑豹子。豹类魔兽可一定是高级魔兽……就凭我们这些人，要对付这个强者，很难啊。”旁边的虎背熊腰的强壮男子低声说道。

红发男子心头也有些烦躁。

接了大夫人的命令，来杀乡下姐弟二人。而且根据情报，这乡下姐弟二人旁边就一个老仆人略微有点武力。可也就六级战士而言。在强者众多的奥布莱恩帝国，六级强者根本算不了什么。

在乡下小镇，六级战士可能厉害。可是郡城城主大夫人派出的这支小队，队长便是七级战士了。

“黑豹子……这种豹类魔兽我怎么从来没见过？”红发男子眉头锁起，身为七级强者，对于魔兽也是知道许多。

豹类魔兽中的金纹豹、黑线豹等众多魔兽。他也是知晓。

可眼前这密集黑色花纹的豹子，却从来没见过。

“刚才那棕发男子明显是那黑豹子的主人，那棕发男子最起码是八级强者。”红发男子回忆起林雷那瞬间抓住两箭矢地一幕，心头更是发颤。

箭矢速度是非常快的。

要反应过来，再瞬间到詹尼、基恩姐弟二人面前，然后再抓住两道箭矢。这就是一般八级强者也做不到。

“队长？”旁边的壮汉低声喊道。

红发男子掉头看向他，冷声道：“哼，那棕发男子实力很强，此次任务。不宜硬拼，这样，你安排人手给我暗中查探，我就不相信那个高手就不要吃饭、睡觉，他总不会什么时候都跟着那姐弟俩吧。”

“只要等到那棕发男子，跟那姐弟分开，便派人，直接将他们射死。”红发男子下了命令。

“是，队长。”壮汉点头。当即退出了包间。

红发男子转头，透过窗户继续看向下方。那两条被箭矢贯穿喉咙的尸体依旧在大街边上，而此刻骑着骏马的城卫骑兵们赶了过来。

*******

黑石城中一座普通的酒店二楼的包间中，林雷、詹尼、基恩、兰伯特都坐下了。就连贝贝也独占一个位置。至于黑纹云豹‘黑鲁’却是趴在地面上，惬意地眯眼休息了。

詹尼跟基恩到现在，脸色还是有些苍白。

“刚，刚才吓死我了。”基恩眼中还有着惊恐。

基恩从小生活在乡下小镇，平常看过最惨烈的也就是一些少年好勇斗狠彼此打斗。哪亲身经历过这场场面？

在这路途中，虽然经历过强盗劫杀，可是强盗是跟佣兵厮杀。可没伤到他。而这次对方却是要他跟他姐姐的命。

詹尼此刻眼中也还有着一丝惊惧。

“詹尼，基恩，别害怕。”林雷笑着安慰道。

这种小场面对于林雷而言，连引起心情波动都是做不到地。在魔兽山脉中，随时都可能有潜伏的魔兽猛然扑出来偷袭。

在魔兽山脉中，林雷都做到心如止水。更何况这种小打小闹？

“少爷，小姐。”兰伯特安慰道，“现在没事了，别担心。这次幸亏有雷大人在，否则可就糟糕了。少爷，小姐，你们也应该好好感谢雷大人。”

詹尼、基恩这才从慌乱中反应过来。

“雷大哥，这次真的太谢谢你了。”基恩激动道，而后他眼睛发亮，“雷大哥。你刚才那动作好帅，手一挥，就抓住两根利箭了，再一挥……那两个人就被杀了。”不愧是孩子，一下子就忘却刚才的恐惧了。

詹尼也感激地看着林雷：“谢谢雷大哥。”

对于林雷，詹尼是发自心底的感激。

当初第一次看到林雷，在詹尼心中，林雷是一个神秘的强者，拥有着强大魔兽的了不起的人物。

在跟林雷交谈的时候。她却发现林雷是很亲切地一个人。

特别是她请林雷保护她的时候，林雷竟然只是取了一枚金币。虽然林雷说以后等基恩当了城主。还要收9999枚金币。可是如今已经十八岁的詹尼，对于人情世故还是明白一些的。

“谢什么谢，我答应保护你们，这不过是职责。对了。”林雷眉头一皱，“怎么回事，你们刚刚进入黑石城，竟然就有人要射杀你们？你们到底得罪了什么人？”

基恩一脸的茫然。

詹尼也有些疑惑：“我，我们没有得罪什么人啊。”

“那谁跟你们有仇。”林雷继续询问道。

詹尼沉吟片刻说道：“恩，如果说有仇，恐怕只有我们的大娘了。”而这时候旁边的老仆人兰伯特立即打断他们的谈话，笑着对林雷说道：“没什么仇人的，他们的大娘跟他们也只是

矛盾而已。雷大人，这种烦心事还是不用想了，想了我们还是吃饭吧。”

林雷看了兰伯特一眼，笑着点了点头：“那大家一起吃吧。”

其实自从听过基恩讲述他跟他姐姐的事情后。林雷就猜测到事情大概了。这一次有人要杀他们，很明显是那城主大夫人不想詹尼、基恩担任城主之位。

只是林雷也不明说。

*******

当天晚上，詹尼姐弟、老仆人兰伯特和林雷便入住了这所酒店，他们直接定下了一座独立庭院住了下来。

黑夜降临。

林雷的房间一片漆黑，林雷盘膝坐在床上，心中一片宁静，静静地感应着大地地脉动，感应着风的律动。

时而，林雷有所领悟的时候。还起床随意地舞动一下重剑。

……

“吱呀。”穿着睡衣，披散着长发的詹尼就走向了老仆人兰伯特的房间，“兰伯特爷爷，你睡了么？”

房门很快开了。

“小姐，快进来。”兰伯特立即开了房间，等詹尼进来后又关上了房间。

“小姐，有什么事情吗？”兰伯特询问道。

詹尼那一双眼睛瞪着兰伯特：“兰伯特爷爷，你告诉我，为什么会有人会来杀我跟弟弟。是不是大娘她们？”

“你怎么想到这个。”兰伯特心底一颤。

詹尼倔强道：“兰伯特爷爷，你别将我当成小孩子。我跟弟弟从那小镇离开的时候，还以为这次是快快乐乐的去接任城主的位置。可是我现在明白了，大娘她们是不会让我们接任地，这次要杀我们的人，肯定是她安排的。我想不到其他人。”

兰伯特看着詹尼，低叹了一口气。

“好了，小姐。我承认，你猜想的是对地。”兰伯特很是无奈。

詹尼一怔。

“果然是这样……”詹尼喃喃自语。

詹尼看着兰伯特：“兰伯特爷爷，你为什么一开始不告诉我跟弟弟？”

“唉。”兰伯特摇头道。“告诉你们又有什么用？你母亲她临死都咽不下那口气。硬是要让你们姐弟去继承城主之位。我知道，以你的性子，恐怕不会违逆你母亲的遗愿。”

“恩，死我也会做到。”詹尼倔强地点头。

“既然这样，还不如让你们一路上快快乐乐高高兴兴的。而且我也在想方设法为你们准备。如果不是遇到这位雷大人，我也会在黑石城中为你们想其他办法。让你们尽量安全地抵达赤尔郡城。”兰伯特老实说道。

在那乡下小镇，詹尼跟基恩生活的根本不快乐。

那小镇地贵族垂涎詹尼的美色，而基恩也经常被人欺负。即使基恩跟詹尼，知道此次路途有危险，他们也会一搏吧。

毕竟一旦当上了城主，他们的命运就会发生真正的改变。

“兰伯特爷爷，这路上，很危险吗？”詹尼表情很是复杂。

兰伯特低叹一口气：“原先我以为不会太危险，可现在看来，你们地那位大娘还真的是心狠手辣。在黑石城就准备动手了。前往赤尔郡城地一路上。恐怕真的很危险。”

“那兰伯特爷爷，当初为什么不跟雷大哥明说？”詹尼瞪着兰伯特。

“不能明说。”兰伯特摇头道，“你父亲死了后，你大娘几乎掌管了赤尔郡城。她麾下的高手也是不少的。你要让这位雷大人跟一个郡城地实质掌权者斗，恐怕他不会为了你们姐弟去拼的。毕竟，很危险。”

一个郡城的实质掌权者，所拥有的能量是很惊人的。

麾下八级强者估计也是有的，当然九级强者不大可能拥有，即使有。一个也很了不得了。毕竟九级强者一般是给一个行省地掌权家族服务，或者为皇帝服务。为一个郡城城主……不大可能。

可是。杀人，不单单需要用刀剑，用毒，用陷阱……等等都可以做到。

“很危险？”詹尼斟酌了一下，“兰伯特爷爷，你早点休息吧。”说着詹尼就离开了兰伯特的房间。

当詹尼出了兰伯特的房间后，并没有回自己的房间，而是……走向林雷的房间。

“砰，砰，砰――”连续三声敲门声。

“进来。”林雷的声音响起，同时房屋中的蜡烛也点亮了。

詹尼推门进来。

林雷便下了床，做到椅子上笑道：“这么晚了，詹尼你有什么事情吗？”

“雷大哥。”詹尼坐下来，深吸一口气，鼓足勇气看着林雷说道，“雷大哥，我必须告诉你一个事实。”

“什么事实？”林雷看着詹尼。

詹尼满是歉意地说道：“其实我跟基恩是一直生活在乡下小镇的，我们很久没去我父亲那了。我们对赤尔郡城一点都不熟悉，这一次去继承城主之位，不一定会成功的。”

詹尼是一个非常善良的女孩，她现在明白前路危险，不想让林雷跟他们一同遭受危险。

“哦。”林雷只是应了一声。

林雷心底却暗叹，这詹尼果真是个很纯朴地小姑娘。

詹尼见林雷这幅反应，以为林雷不明白，连忙解释道：“雷大哥，我一开始也以为这次去继承城主之位，继承成功就成功，失败我们就回去。可是事情不是这么简单。这次有人要杀我们，很可能就是大娘她派的人，以后她恐怕会有更厉害的手段，你在我们身边，会很危险的。”

第八集 行万里路 第十五章 - 药师

尼、基恩姐弟俩经过又一次被刺杀，也真正地意识到赤尔郡城的路途中将满是艰险。时刻都可能有被杀死的危险。情不自禁的，她们姐弟也都依靠起了林雷。

“雷大哥，你说我们以后该怎么办？”詹尼看着林雷，心中有些担忧地询问道。

此刻无论是詹尼，还是基恩，都感到了未来仿佛被笼罩在迷雾当中，他们看不到未来的路，不知道继续下去，又会发生什么。

看着这纯朴的姐弟，林雷安慰道：“放心，一个郡城的代理城主，我还是有自信对付的。”

如今的林雷达到八级，龙化后就是九级巅峰。而黑纹云豹‘黑鲁’也是九级巅峰的魔兽，贝贝的实力也不下于黑鲁和林雷。

这一人两魔兽结合起来，只要不是圣域强者出现，就是再多的人马恐怕也拦截不下他们。

詹尼、基恩听到林雷这话，心底都情不自禁有些崇拜林雷。

她们姐弟对于林雷，即使到现在也无法判断其真正的实力，在她们姐弟眼中，林雷就是一个神秘的强者。而一旁的兰伯特见到这一幕，心中也是快慰的很。只要詹尼、基恩姐弟能够过上安全宁静的生活，他这个老仆人就是死也是心甘了。一个强者能够不计较其他帮助乡下姐弟，单单这种行动，就足以兰伯特从心底感激起林雷来。

“砰！”“砰！”“砰！”

庭院门外响起敲门声。

“我去开门。”兰伯特笑呵呵道，“可能送早餐的侍者到了。”

“我们准备吃早餐。”林雷笑着，带领詹尼、基恩走向客厅，而那兰伯特此刻打开了庭院院门，两名推着餐车的侍者便走了进来。

“将这些都送到客厅。”兰伯特笑呵呵地嘱咐道。

“是，先生。”这两名侍者态度都谦逊的很。分别推着餐车前进。只是行进过程中二人相视一眼，却闪过一丝决然。

此次，他们来刺杀基恩，无论成功与否，他们是必死无疑的。

他们在事先可就知道了林雷这个强者的存在，无论是林雷，还是他那黑豹子，都足以轻易杀死他们。

……

客厅中，林雷在主座坐下。基恩跟詹尼坐在两边，两名侍者带着谦逊地笑容，推着餐车进入了客厅。

“先生，小姐，这烤全羊是？”那侍者掀开了铁盖子。

“放到这边地上。”林雷指向旁边的石板地面上，而黑纹云豹‘黑鲁’正趴在地上仰头看着那头烤全羊。

以黑鲁的食量，一头烤全羊也只能算是早餐而已。

“是，先生。”侍者很是恭敬地捧着那特制的大底盘，直接将烤全羊放在了地面上。贝贝直接跃了过去。利爪一划，一个烤羊大腿就被它抓住了。

黑鲁瞪了贝贝一眼，而后也走过去，开始大口地撕咬吃了起来。

“先生，请。”那侍者将餐盘放在林雷的面前，而后又将另外一个餐盘放到了基恩的面前。

而另外一名侍者此刻也端着菜肴放到桌上。

此刻――

两名侍者都是靠在基恩的旁边，而基恩却根本没有任何警惕地正兴奋地拿起刀叉便要开始享用大餐。

两名侍者相视一眼，彼此心有灵犀地几乎同时抓向了基恩。那双手成利爪模样，分别刺向基恩的胸膛、脑袋、喉咙等要害部位。

四只手同时攻击！

一般五级、六级的战士，便能够轻易地一掌拍碎巨石。就是四级战士。也可以直接戳破厚实地木板。

基恩，一个实力很弱的普通少年，无论是脑袋，还是喉咙，恐怕都无法抗住任何一招攻击。

靠的太近了。

两名侍者跟基恩距离太近，出手距离太近。那么短的距离。就是八级战士，恐怕刚刚反应过来，基恩已经死了。

林雷一声冷哼。

一道妖异的紫色光芒瞬间闪耀消失，只听得刺耳的惨叫声响起，那两名侍者的四只手都断地掉在地面上了。

“啊。”詹尼吓得直接跳起来。

“少爷。”旁边的兰伯特这才反应过来，愤怒地直接两脚将那两个侍者狠狠地踹到墙壁上，震得墙壁都震动了起来。

那两个侍者低声地呻吟着，只是彼此相视，眼中都着一丝绝望。

“你，你怎么？”其中一个侍者难以置信地看向林雷。

当时他们两人距离基恩只有半米的距离。他们二人虽然只是四级战士，可是半米地距离，估计连眨眼功夫都不需要，他们就足以杀死基恩了。

这点时间，就是强者也来不及反应的。

可林雷不但反应过来，还将他们四只手都断掉了。

“很奇怪我为什么反应过来？”林雷淡然看着他们二人，“一个普通的侍者，双手会修炼到你们那个地步？”

这二人看向自己的手掌。

这次那红发汉子带领的手下都是精英弓箭手，而作为一名精英弓箭手。长年累月地苦修，那双手的老茧是很清楚的。

这两名侍者相视一眼。满是绝望。

而他们的断腕正不断地流血，这么下去过一会儿，他们也是肯定会流血过多死亡。只是他们知道……任务失败，就是林雷放过他们，他们的队长还有威德夫人，也不会放过他们的。

“不要管他们了，我们马上出发。”林雷站起来说道。

詹尼、基恩也经历过两次刺杀，这第三次已经不想上两次那么脆弱了。基恩更是低声道：“雷大哥，这早餐？我们是不是打包带走路上吃？”

“不。”

林雷摇头道，“以后吃地东西

心，我怀疑，这里面下了毒。”

“下毒？”基恩看向盘中美食，却是吓得一跳。

“吱吱~~~”旁边的贝贝这个时候却是对林雷叫了起来，林雷看向贝贝。不由笑了起来。

“是，你不怕毒，行了吧。”林雷无奈说道。

其实魔兽跟人连生理构造都有很大的区别，许多魔兽本身就带有毒性，人类惧怕的毒，他们可不一定会怕。愈是厉害的魔兽，天生抗毒能力就越强。而且魔兽一般都是生活在原始森林等地方，从小就会接触到一些剧毒什么地。这一代代下来，魔兽抗毒能力自然一代比一代强。

*******

林雷他们一群人这大清早就直接出发离开了酒店。而那红发男子遥看着林雷一群人离去，脸色更是难看之极。

“雷？”红发男子喃喃道，“什么地方冒出来这么一个高手，还偏偏跟这两个乡下姐弟搞在一起。”

红发男子心中很是不忿。

此次刺杀基恩、詹尼，任务原本很轻松。兰伯特这个老仆人，实力根本算不上什么。可原本轻松地任务，从中突然冒出来个神秘高手，却是棘手了。

“没办法，只能禀报给夫人了。”红发男子知道林雷的厉害。他根本不敢去冒险。

……

奥布莱恩帝国，作为玉兰大陆第一军事强国，有一个非常完善的传讯系统，这是由五级魔兽‘青风雕’为主的传讯队伍。

整个奥布莱恩帝国，每一个郡城当中都有数只青风雕，有专门的人控制这些青风雕。青风雕也是有极高智慧的，他们识得路途，在主人的命令下，完全可以将信件送往需要前往的地方。

只是这青风雕传讯，必须是帝国官家一方才有资格使用。一般地平民乃至于贵族都没有资格使用。当然……军队当中也是有这其独立的传讯系统地。

红发男子带着赤尔郡城城主的信件。便让黑石城派出了一头青风雕赶往赤尔郡城了。

……

空中直线飞行的速度那是远远要超过地面奔跑的速度的，在林雷等一群人刚刚离开黑石城不久，那青风雕就来到了赤尔郡城。

赤尔郡城，这是一座比较庞大的城市。

在西北行省当中也是排名前十，而此刻城主所拥有的那城堡内部，气氛却很是压抑、阴沉。

这座城堡地主人是威德夫人！一个以冷酷、高傲出名的贵妇人。

“妹妹。妹妹。”

两个中年男子快步地跑进了城堡地后花园当中，而此刻雍容华贵的威德夫人正在侍女地服侍下，享受着阳光的照耀。

“怎么了，我的两位哥哥？”威德夫人抬头看向那两位中年男子。

“妹妹，这是传讯处送来的信件，这一次的任务，失败了。”两名男子中的身材略微胖些地男子说道。

“失败？科德怎么这么没用？”威德夫人接过这信件，打开一看，眉头不由皱了起来，疑惑道。“一名拥有着黑色豹子的神秘强者？”

按照红发男子‘科德’信件中的叙说，那黑色豹子至少是八级魔兽，那神秘男子自然至少是八级强者，甚至于是九级强者。

威德夫人顿时感觉这份信沉甸甸的。

“妹妹，我们该怎么办？”威德夫人的大哥，那个胖些的男子询问道。而威德夫人地二哥同样期待看着威德夫人。

威德夫人皱眉思考了一下。

“两位哥哥，你们去请霍尔墨药师。”威德夫人平静说道。

“霍尔墨那个老怪物？”她的二哥立即惊叫起来。

威德夫人冷然说道：“根据科德的查探，那神秘的叫‘雷’的男子至少是八级强者，甚至于是九级强者。我可没实力正面击杀一个九级强者。还是让霍尔墨药师去做的好。霍尔墨药师，毕竟有杀过九级强者的先例。”

“可是霍尔墨他……”威德夫人的大哥也有些迟疑。

“哼。你们两个这样下去，永远成不了大事。即使我杀了基恩，就你们这样子，还想当城主？”威德夫人冷哼一声。

“好的，妹妹，我们这就去霍尔墨药师！”威德夫人的两位哥哥屈服了。

……

霍尔墨药师地称呼，是霍尔墨本人自封的。

有人认为霍尔墨是杀手，可是霍尔墨却认为自己是个药师。

的确，霍尔墨救人的本领很高，霍尔墨今年已经三百多岁了，一个六级战士能够活到三百多岁几乎不可能。可是霍尔墨做到了，而且看起来，霍尔墨气色还很好。就是因为霍尔墨他常年服用一些古怪的药草，竟然使得三百多岁的他身体如壮年人一般强健。

“呜，威德夫人还真是够大方，这一次的生意可以做，可以做……”霍尔墨抚着那已经有些花白的胡须，自得地笑了起来。

威德夫人的两位哥哥在霍尔墨面前，还是有些拘谨地。

“霍尔墨药师，你老还是早点出发吧。”威德夫人的大哥催促道，“我们地人，会带你见到你此次的目标的。”

“哈哈，你们先缴纳一半的定金吧，我马上出发。”霍尔墨哈哈笑道。

“定金？”这兄弟二人一瞪眼。

在赤尔郡城，他们俩还真的没这么憋屈过。可是听说过霍尔墨的事迹，他们兄弟二人也不敢惹恼这个自称‘药师’的老头。一旦这老头发飙起来，谁也不知道要死多少人。

（第一章到！）

第八集 行万里路 第十六章 - 玉兰河

个玉兰大陆最大的内陆河无疑就是玉兰河了，玉兰河境，主干道贯通了奥布莱恩帝国、玉兰帝国、罗奥帝国、莱茵帝国。其中玉兰河的一些支线河道更是密布在玉兰大陆四大帝国的各个区域。

可以说，玉兰河养育了玉兰大陆大半的人类。

“好宽广的江河。”林雷坐在一艘大型的楼船的甲板上，看着周围无尽玉兰河河水涛涛的场景，心中很是震撼。

这艘楼船，是林雷直接雇佣的。

花费一万金币，可以直接到达离赤尔郡城最近的一个河岸口。那河岸口距离赤尔郡城也就不足百里的距离。

按照林雷的话说，如果还是按照正常的路线前进，恐怕路途中不知道要经历多少次刺杀。还不如直接雇佣一个楼船，直接沿着玉兰河顺水南下……

楼船可是林雷临时起意雇佣的，林雷可不认为这楼船的人都会是威德夫人的人马。毕竟黑石城周围，威德夫人的权势还影响不到。

“雷大哥。”詹尼从船舱内走了出来。

这河道中央风很大，吹拂着詹尼的长裙、长发。詹尼微笑看着林雷，走到林雷身旁也坐在甲板上：“雷大哥，我当时还说花费一万金币请你的。”詹尼说这话有些不好意思了。

在詹尼、基恩看来，一万金币已经是一笔巨款了。

可谁想，林雷竟然直接租用了这么一艘楼船，这种大型楼船租用的价格可是非常昂贵的。从黑石城到赤尔郡城这么一段距离，竟然需要一万金币。这还是对方看到林雷身旁的黑豹子，为了表达对林雷这样强者的尊敬，才给的一个非常低地折扣价格。

林雷的佣金‘一万金币’。如今才取一枚金币。

可现在却已经支付了一万金币了。也难怪詹尼有些不好意思了。詹尼姐弟想付钱，可惜他们现在没钱。

“詹尼，你不觉得，这里的风景很好吗？”林雷起身走到甲板的顶端，在甲板的边缘都是有着铁链锁着的。

林雷手抚着铁链，四周环顾。

涛涛玉兰河水，绵长数万里，宽阔的地方有数里之宽，狭窄的地方也有数百米之宽。整个玉兰大陆的‘母亲河’啊。不知道养育了多少人。玉兰大陆可以追述地历史便已有数十万年了。

“这玉兰河，至少存在数十万年了吧。”

看着这涛涛玉兰河，林雷不由遥想数十万年前的场景。观赏着这浩瀚的玉兰河，林雷心胸也开阔了许多。

“数十万年的人或者国家，早就灰飞烟灭不复存在了。和这历史更迭，国家兴起覆灭相比，个人的仇怨却显得那么的渺小。”

面对茫茫河水，林雷却有了特殊的感触。

“如今的玉兰大陆屹立着六个庞然大物，四大帝国、光明教廷、黑暗教廷。”林雷心底平静无波。

从小。林雷的目标是实现父亲地愿望，还有的就是登上修炼的巅峰。

而父亲死后，林雷整个人的心灵都陷入黑暗当中，一路的复仇，一路的厮杀……这道路上，林雷也失去了德林爷爷。

三年魔兽山脉的苦修，自然洗涤心灵，却是让林雷心如止水，完全的蜕变成蝶了。

“登上修炼的巅峰，才能实现目标。光明教廷这个庞然大物。面对那魔兽山脉王者‘帝林’的时候不一样选择退却？”

林雷心底有着十足地自信。

“总有一天，我也会登上那巅峰。”林雷看着涛涛河水，却是雄心万丈。

*******

这楼船掌舵的船长非常的轻松，玉兰河河道水流虽然算是湍急，可是比海洋要安全的多。他甚至于惬意地跟一旁的水手们聊天。

“嗨，看到那黑豹子了吗？”那船长得意说道。“那可是魔兽，你们看着，我儿子过不了多久，也会收服一头魔兽的。”

“船长，那可是豹类魔兽。你儿子能收吗？”旁边地水手笑了起来。船长跟水手的地位其实区别不大，都是一群在水上混的男人。

船长感叹道：“高级魔兽啊，我就特佩服那些强者。记得去年吧，我去帝都的时候，看到武神门招收记名弟子，哇。你们不知道啊，那多少强者啊。骑着巨型魔兽的，或者是驾驭着飞行魔兽的……一个个强者都赶了过去，争夺那唯一的一个名额。那些战斗，高手们移动起来，我只看到一阵幻影。太快，太快了。”

水手们也都一个个开始吹嘘起他们见过那些高手来了。

在奥布莱恩帝国，几乎每一个孩子从小都想要成为一个强者，而入武神门更是成了最大的目标。

……

林雷盘膝坐在甲板上。任凭劲风吹拂，那黑钰重剑就放在双腿之上。林雷闭眼静静地感受着那玉兰河的澎湃。

“势，是苍天之势，是大地之势，是无尽河海之势。”林雷的灵魂完全融入风中，甚至于感应到玉兰河河底广阔地河床，感应到玉兰河周围无尽的大地。

自然，也能感应到那湍急的河流。

这楼船顺流直下，路途中也曾经停泊下，让大家进餐等等。而林雷却是一直盘膝坐在甲板上，一餐都没吃。

转眼，六天过去了。

“姐姐，雷大哥他不吃不喝，没事吗？”基恩指着盘膝坐在甲板上的林雷，担忧地对詹尼询问道。

詹尼心底也有些担忧，她摇头无奈道：“我也不知道，只是那贝贝不准我们靠近。”

“放心吧。”楼船的船长走过来，笑呵呵说道，“那些顶级强者可不是我们这些普通人，在他们面前，万丈悬崖也阻拦不了他们

，就是百万大军也休想拦截住他们。我可是听说过，吃不喝静修数月的。到了他们那个层次，不吃不喝数月很正常的。”楼船船长嘴上说‘正常’。可是眼睛中还是有着一丝羡慕。

詹尼跟吉恩听这船长这么说，更是心中惊讶得不得了。

“难道是这样？”

忽然一道喃喃自语的声音响起，詹尼、基恩跟那楼船船长都转头看去，这一看他们都吓一跳。

只见林雷持着黑钰重剑，竟然直接从楼船朝河水中跃下。

“雷大哥。”詹尼惊呼一声。

他们三人立即朝前甲板跑去，跑到锁链旁地时候，他们却震惊地看到，林雷正手持着黑钰重剑，站在水面上。随着玉兰河水起伏着，却丝毫不下沉。

这一幕，真地令他们目瞪口呆。

凌空飞行，那是必须要达到圣域级别才做到地。

“地、火、水、风……”林雷低声喃喃道，同时手中的重剑猛然朝上空突刺而出，随着黑钰重剑朝上方突刺，仿佛将天空刺破一个洞一样发出可怕的尖啸声。

同时林雷身体周围的河水竟然直接朝上方喷发而去。

“哈哈。”只听得林雷的朗声大笑声，而后林雷的身影便在玉兰河的表面不断地腾挪转移着，而河水也随着林雷的身形、重剑不断地起伏咆哮着。

林雷周围百米地水域仿佛发狂一样。

时而河水冲天数十米。时而形成一个大漩涡，时而水流如同利箭一样朝四周激飞，时而水流绕着林雷旋绕起来……

“锵。”只听到清脆的重剑入鞘声。

那原本疯狂的水域都猛地平息了下来，转眼功夫，玉兰河又恢复了原本的平静，只是微微有着起伏而已。林雷脚踏起伏的河水，却是根本不下沉。

这一次，林雷根本没有使用风系魔法抵消黑钰重剑的重力。

而是靠对‘势’的领悟，对‘势’的运用。

“这‘势’是天地的势，也是地火水风地势。”林雷脸上露出了一丝笑容。脚下一点，整个人便直接跃上了楼船甲板。

对于势的领悟，林雷一直是从地、风两方面入手的。而这六天的静修，却是使得林雷感悟到水的波动，林雷也回忆起修炼火系魔法，那火元素的激情。

厚重、飘逸、柔韧、激情。

四种元素融合在一起。一剑出，便可以引起天地动。这才是真正的‘势’，过去林雷领悟的‘势’，只是初入门槛而已。

“雷大哥，你刚才，你刚才在？”基恩有些激动，却又不知道说什么。

那詹尼也崇拜地看着林雷。

林雷刚才所做的真的让他们目瞪口呆，就是长期在外面跑地楼船船长也没见过这么惊人的场景。

“那只是在修炼。”林雷平静地笑着说道。

虽然家族那记录的书籍中说，这重武器修炼的最高的就是第三重的‘势’这一境界，可是林雷却有种感觉。

势。这一层并不是尽头。

其上，还有。

达到‘势’这一层后，特别是自己灵魂跟自然契合融入后，总有种感觉……其上还有更高境界。林雷有那种模糊地感觉，可就是无法领悟。

“斗气、力量只是一种基础，而攻击力发挥来多少，这境界却是很重要的一环。”林雷心底此刻有了这种领悟。

比如有百万斤的巨力，可是你攻击的时候，太笨拙。只能发挥出来你实力的一成。

经过苦修，你或许能发挥出三成。

高手。能发挥出七成。

而林雷要做的就是发挥十成，乃至于借助天地之势，发挥出比自己力量更强的攻击。

“詹尼、基恩，距离到河岸还有多久？”林雷询问道。

“还有一天时间吧。”不远处的楼船船长回答道。

林雷点了点头，直接吩咐道：“这样，我们不用在最靠近赤尔郡城的河岸停靠。我们就在赤尔郡城上一个河岸口停靠。”

“是，雷大人。”那楼船船长虽然不明白原因，可依旧应道。

******

林雷走河道，这使得威德夫人的人马一下子乱了套，那红发男人‘科德’最终查出林雷一群人雇佣楼船通过玉兰河前进了。

那霍尔墨药师再厉害，总不能跨过那数百米乃至更宽地河水，直接上人家船吧。上了人家的船，估计对方也会怀疑霍尔墨药师的。

所以，他们只能在河岸口守株待兔。

可是……

按照预计，这楼船应该抵达这河岸口了。

“怎么回事，昨天人就应该到了吧？”霍尔墨药师坐在河岸口旁边小镇的一个民居当中。

“霍尔墨大师，请再等等。”那威德夫人的手下也着急的很。

忽然这民居的大门被猛地打开了，威德夫人的一名手下兴冲冲地跑了进来，不忿地说道：“霍尔墨大师，那一群人没有在这个河岸口停，而是在上一个河岸口停下的。他们现在已经到了离赤尔郡城很近地红沙小城，估计今天晚上他们就抵达赤尔郡城了。”

“今天晚上就抵达？”霍尔墨药师一怔。

“快，我们立即出发。“霍尔墨药师立即下令，这一群人立即慌慌忙忙地朝赤尔郡城方向赶了回去。

（今日两章完毕

第八集 行万里路 第十七章 - 毒气飘荡

红沙城是一座小城，这城内人口总共也就数万人而已。

林雷一群人离开楼船，就直接出发前往赤尔郡城，当行进到红沙城便在这停下准备吃一下午餐。

酒店二楼包厢中，詹尼、基恩脸上都有着一丝兴奋的笑容。

“哈哈，今天傍晚我们就要抵达赤尔郡城了，以后麻烦估计就少些了。”基恩乐呵呵地说道。

詹尼也点头道：“我们到了赤尔郡城，大娘她总不敢明目张胆的对我们下手吧。”

“詹尼，基恩，没你们想的那么简单。”林雷淡笑道，“到了赤尔郡城，反而可能更危险。你们所说的大娘，可没你们想象的那么胆小怕事。”

女人毒起来，可是很可怕的。

在魔兽山脉中三年，林雷可也是遇到过各种各样阴险狠辣的人。詹尼他们的大娘，完全可以在赤尔郡城中杀了基恩，而且还连累不到她身上。

“真的？”基恩有些惧怕了，毕竟他只是一个十四岁的少年。

林雷笑着说道：“别想那么多了。今天下午我们不着急去赤尔郡城，先在红沙城好好休息。等到明天早晨我们再出发。”

“明天早晨？”詹尼、基恩都看向林雷。

“如果我预料的不错，你们大娘在那河岸码头的人马应该查到我们是从上游一个码头靠岸的消息。他们应该计算得出，我们今天傍晚会到赤尔郡城。所以……他们一群人十有八九，今天傍晚会在那等着我们。”

这些简单的计算，林雷很轻松就判断出来的。

只需要从对方角度思考问题。就很容易牵着对方鼻子走。

“我们养精蓄锐，明天一早就出发。”林雷哈哈笑道，“现在就不要着急了，好好的享受这午餐吧。”

詹尼、基恩脸上也露出了一丝笑容。

……不出林雷所料，霍尔墨药师等一群人地确是直接赶到了赤尔郡城，赤尔郡城的威德夫人一群人也早先得到了消息。

赤尔郡城城楼上。

威德夫人扶着城墙，眺望城外。她身后正是她的两个哥哥，还有霍尔墨药师。至于郡城守卫都远远地闪开了。

“霍尔墨先生，今天晚上就麻烦你在这多等一会儿了。”威德夫人转头看向霍尔墨，微笑着说道。

霍尔墨药师还是有自知之明的。

他本人实力并不怎么样。强是强在用毒方面。他自然不想得罪眼前这位以狠辣出名的赤尔郡城实质上的城主。

“威德夫人请放心，那姐弟俩是绝对不会活着踏入赤尔郡城的。”

霍尔墨自信道。“就算他们有九级强者保护，哼。只要那九级强者没达到圣域境界，我就有把握对付他。当然……前提是他不认识我。”

一名九级强者如果认出他，那只要在体表周围形成斗气罩就很容易屏蔽毒了。

“霍尔墨药师你这么些年，可一直呆在我赤尔郡城，又不抛头露面。认识你的人又能有多少？而且，我听说霍尔墨药师，你还有改变容貌的能力？”威德夫人笑看着霍尔墨。

霍尔墨自得一笑。抚须说道：“哈哈。威德夫人，改变容貌？没夫人你说的那么夸张。只是用一些药物，改变一下脸面颜色，改变一下发色。稍加点缀……即使是熟人。只要不仔细看，也是认不出地。”

威德夫人微笑着点头：“那一切，就看霍尔墨先生你的了，我今晚就在那边地酒店内，静等霍尔墨先生你的好消息。”

霍尔墨自信地笑了起来。

……可随着时间流逝，在最靠近城门地那座酒店中的威德夫人有些疑惑了，因为再过一会儿就到城门关闭的时候了。

赤尔郡城的规矩，到晚上十点准时关闭。

可是詹尼、基恩一群人还没有到达，根据她的消息，中午詹尼一群人就抵达红沙城了。就是再慢，也应该到了。

十点到了。

那巨大的城门在众多城卫的合力下缓缓地关闭上了，一直小心准备地霍尔墨药师满肚子愤懑之气地走下城墙，而威德夫人也走出了酒店。

“威德夫人，这怎么回事？”霍尔墨真地有些恼了。

今天得到消息后，就从河岸口一口气赶百里路程，直接赶到赤尔郡城。这路上一路颠簸，对于三百多岁的霍尔墨而言地确是受罪。

而后他又在城墙上吹冷风，吹了一晚上。

现在城门关闭了。对反却没来。

“那一群人不知道怎么回事，怕是在红沙城停下了。霍尔墨先生，你今天就在这酒店安静休息，等明天再说吧。”威德夫人心情也不怎么好。

“也只能这样了。”霍尔墨心头尽是不平之气。

……第二天清晨，城门刚开的时候，霍尔墨就开始静静地等待了。当等到上午九点的时候，霍尔墨真地火了。

霍尔墨直接冲下城墙，进入了酒店二楼。

“威德夫人，他们不过来，我直接过去。”霍尔墨直接道，“你派几个人给我，至少要让这几个人认出那姐弟二人。”

威德夫人也赞同这个主意：“那好，就麻烦先生再跑一趟了。”

“这一次，一定要让他们尝尝我地厉害。”霍尔墨低声说道，眼中也是杀机迸发。

在红沙城购买了一辆马车，老仆人兰伯特驾驶着马车，詹尼、基恩姐弟俩则是呆在马车内。至于林雷则是骑着黑纹云豹‘黑鲁’。

黑鲁可是足有两米高的，那身体也是够宽，毛发也是够柔滑。

林雷骑着这黑纹云豹，根本感觉不到震动，比骑马或者乘马车要舒服的多。而且黑纹云豹就是奔跑在山上恐怕也是如履平地的。

“雷大哥。现在几点了？”基恩从马车中冒出脑袋，询问道。

林雷掉头看了他一眼：“别急，现在才十点，我们估计十一点就到赤尔郡城了。”林雷坐下的黑纹云豹地确是很骇人。

路途中其他的行人，看到林雷这一行人早早就避到一旁给他们让路了。

“驾，驾。”

从远方传来马蹄声，只是一会儿三名骑士就出现了，不过当这三名骑士看到林雷的时候，却是吓得停住了。

“好彪悍的豹子。”其中一名骑士看着林雷坐下的黑鲁赞叹道。

“别看了，我们走。”另外一名骑士催促道。

而这时候。从后方有行驶过来一匹骏马，这骏马的背上坐着一个头发花白的慈祥驼背老者。老者骑马的速度很是缓慢，滴答滴答的。

“哈哈。你看这老头，还骑马，哈哈……”其中一个骑士大笑道。

“走吧，还有要事呢。”

三个骑士谈笑间也就继续出发了，而那个驼背老者则是抬头看林雷这一群人一眼，这驼背老者心底明白。

按照事先的约定，如果遇到目标。就说‘哈哈。你看这老头，还起码……’这句话。而且霍尔墨也知道其中地神秘强者就是拥有着一匹黑豹子的。

……“那三个骑士，真没有一点骑士美德。”从车窗看到这一幕地基恩，在三名骑士离开后才不满地说道。

林雷却皱眉看着前方那驼背老者。

那驼背老者骑马的确让人很担忧。看其模样明显是老地不行了，那匹马速度虽然不快，可是驼背老者还是在马上晃悠着，似乎时刻可能掉下一样。那双腿夹的也不紧。

这时候从驼背老者后方也出现了一支车队。

“滚开，老家伙。”一个骑士大声的喝骂着，那驼背老者立即拎动马缰，那匹马也朝路边走。

“哎呦。”

当那匹马行驶到距离林雷一群人还有大概十几米距离的时候，那驼背老者直接一歪，朝马上摔了下来。

“老爷爷摔下来了。”透过窗口看到这一幕的基恩立即拉开车门帘。

可是随着驼背老者摔下马来，一道淡青色的气流从驼背老者身上弥散开来，这淡青色极为的‘淡’，淡到不注意观察根本难以察觉。

刚好此刻是东风，直接将这气流吹响林雷一群人，当然，率先呼吸到这气息地却是刚才从后方行来地车队。

“噗哧。”

很是干脆的，竟然接二连三地一个又一个骑士从马上倒下，他们的口鼻中都渗透出了黑色的鲜血。

“恩？”林雷也感到体内一阵不对劲，脑袋也是一阵眩晕。

“不好，有毒。”林雷感应着周围风系元素，明显有一道淡青色毒气正飘荡过来，林雷此刻已经呼吸了两口。

林雷体内地龙血战士血脉激荡了起来，而后那道毒气竟然直接被吸收了，丝毫没有伤害到林雷。

这毒气，是霍尔墨对人体结构所特地炼制的一种毒气。

可是霍尔墨想不到，林雷其实跟正常人有很大的区别，他的血脉中蕴含‘龙血战士血脉’，这是一种比魔兽血脉要高贵不知道多少倍的血脉。当初连棘背铁甲龙的魔晶核也被这一丝龙血战士血脉所炼化。

四大终极战士，其特殊程度，常人根本无法想象。

这种毒气，根本伤不了龙血战士。

“风。”

林雷凭借风系魔法师对于风的掌控，立即控制周围的风反方向吹过去，原本的毒气气流立即又朝东方吹了过去。而此刻夹在林雷一方跟驼背老者‘霍尔墨’一方的车队，眨眼功夫就已经死光了。

那毒气飘向霍尔墨，霍尔墨却没有躲避，他早就不怕这毒了。他不怕毒，却是怕林雷的。

“驾，驾。”霍尔墨此刻灵活了，一个翻身直接上马。而后直接火速朝东方飞奔过去。

“黑鲁。”林雷冷声说道。

“嗖――”

黑纹云豹的速度可是非常可怕的，比一般的骏马不知道快了多少。

只见眨眼功夫就冲过数百米距离，反而冲到了霍尔墨的前方，只是在半途留下一串残影。

霍尔墨看到林雷突然出现在他前方，顿时慌了。

“这位兄弟，我也是受人钱财。只要你放我一马，你要多少金币尽管说。”霍尔墨虽然三百多岁了，可是他还不想死。

林雷想起刚才那一幕也有些后怕。

幸亏他反应快，抢在那毒气飘到车厢之前将毒气反方向吹了回去。

“毒气？你是亡灵魔法师？”林雷看着这霍尔墨询问道。

“亡灵魔法师？”霍尔墨一怔，摇了摇头，“不，我是一位药师，这位兄弟，我有不少钱财的，一万金币？两万金币？要不，十万金币？”到了这个时候，霍尔墨还想节省金钱。

林雷却懒得和这人理会。

“黑鲁，解决他。”

林雷跳了下来，转身朝马车走去。至于黑纹云豹则是露出了獠牙，然后直接一个飞扑冲向霍尔墨。

“啊，一百万，一千……啊――”霍尔墨还没喊完，就被黑纹云豹一爪子给抓成稀巴烂了。

（第一章到~~~~）

第八集 行万里路 第十八章 - 赤尔郡城

荒凉的野外。

那车队的数十人倒毙在地上，那黑色的鲜血更是显得阴森。而霍尔墨更是被黑鲁直接抓个稀巴烂。旁边观看到这一幕的詹尼、基恩姐弟真的有些震惊了。

“雷大哥。”基恩惊呼起来，詹尼脸色也有些苍白。

林雷刚要出声，可是在马车上的老仆人兰伯特却是震惊地看着那死去的霍尔墨：“是他，赤尔郡城最危险的杀手霍尔墨，那个自封自己为药师的老怪物。”

“霍尔墨？兰伯特爷爷，你说的是谁？”基恩看向兰伯特。

兰伯特深吸一口气，解释道：“少爷，小姐，那霍尔墨是赤尔郡城中一个非常危险的人物，当年我跟你们的母亲二夫人在赤尔郡城的时候，就见过这个霍尔墨。当时威德伯爵大人还对你母亲谈过这霍尔墨。这霍尔墨是一个非常善于用毒的老怪物，虽然只是六级战士实力，可是却曾经杀死过一名九级强者。”

詹尼、基恩心中了然。

旁边的林雷听得点了点头。

“这霍尔墨非常看重钱财，这一次他出手，应该就是大夫人请他的了。”兰伯特脸色很是郑重，“这一次大夫人对你们可是真的下了杀心了。”

“有雷大哥在，怕什么！”基恩满是自信，那詹尼也自信地看着林雷。

“好了。我们立即出发，早些抵达赤尔郡城。”林雷直接说道，当即林雷等几人加速朝赤尔郡城奔腾而去，在这荒凉地道路上留下一窜烟尘。

赤尔郡城。这是一座有着二三十万人的城池，那暗红色的城墙绵延到远处，只是在构造上。赤尔郡城趋于华美。

基恩掀开马车门帘，看着眼前华美雄壮的城池，心中雄心万丈，双眼都亮了起来：“从今以后，我将是这一座郡城的主人。”

城门处。

“黑豹？”城门守卫看到林雷的坐骑，老远就眼睛一瞪，立即就吩咐旁边地守卫，“你快去禀报城主夫人，她说的人来了。”

“是。”

那守卫立即朝离城门很近的那座酒店跑了过去，直接冲上二楼。而此刻二楼楼梯口处正有战士守护着，那战士见来人是城门守卫便放行了。

“伯爵夫人。”那守卫老远就恭敬地单膝跪下。

“伯爵夫人，你所说的那位骑着黑色豹子魔兽的强者已经出现了，在他的身后便是一辆马车。”

“什么？”威德夫人还没反应。她的两个哥哥却是惊呼起来。

威德夫人眉头一皱：“你先下去。”

“是。”守卫恭敬退下。

此刻威德夫人的两位哥哥都JINGHUANG起来。她的大哥连忙说道：“妹妹，他们竟然活着到了赤尔郡城，难道霍尔墨那个老家伙失败了？”

“难说。”

威德夫人眉头皱着，“或许，那乡下姐弟跟那黑豹强者，并不是从红沙城到这里地主道过来的，也可能是故意绕路。令霍尔墨等人扑个空。”

她的两位哥哥听了不由点头。

的确，很有可能对方狡猾地绕路从红沙城赶到赤尔郡城。

“那我们现在？”两位哥哥看着威德夫人。

“下去，迎接。”威德夫人脸上有着一抹笑容。“我地两个可怜孩子受了这么多年的苦。终于回来了。我这个做大娘的，能不迎接吗？”

说着，威德夫人便朝楼下走去。

刚刚走出酒店的大门。威德夫人就看到骑着那帅气的黑豹的背负着重剑的魁梧男子，也看到了她熟悉的兰伯特。

“哦，兰伯特，好久不见。”威德夫人立即高声喊了起来。

林雷、詹尼、基恩、兰伯特几人都转头看过来，兰伯特一怔，而后恭敬道：“见过大夫人。”

威德夫人亲切地笑着：“这两个孩子应该就是詹尼跟基恩了吧。詹尼比过去更漂亮了，长得也更像她的娘了，基恩也不是当初那个小孩子了，也更加帅气了。”

詹尼、基恩还是认得这威德夫人地。

虽然近八年过去了，可是威德夫人容貌变化并不大，只是眼角略微多了一丝鱼尾纹。

“见过大娘。”詹尼、基恩都行礼。

“好，好。不用那么拘束地。”威德夫人笑呵呵地说道，而后看向林雷，“不知道这位是？”

“那是雷大哥。”基恩抢先回答道。

“雷？”威德夫人眼皮一掀，笑道，“哦，是雷先生。想必是雷先生一路护送他们到赤尔郡城的吧。我一定会代替詹尼她们姐弟俩好好感谢雷先生你的。走，大家先回城堡去。今天晚上，我可要为我这两个可怜地孩子举行盛大的宴席。”

城主的城堡，成四方形，看SHOU极为SHEN严。

“真是一个没用的老家伙。”威德夫人将那传讯的骑士呵斥了下去后，心中却更是FEN怒。

霍尔墨，是威德夫人极为看重的招棋。

可现在霍尔墨失败了，威德夫人也感到心中一阵烦乱。

“那个雷先生在，我要杀基恩都很难。”威德夫人苦恼的很，“用毒，平常的用毒高手根本躲避不了检测的手段。而请杀手，有几人能对付得了这个雷先生？”

威德夫人眼神渐渐凌厉了起来。

“看来。只有那个办法了威德夫人眼中愁意尽消，有地只是自信、冷酷。

城堡的巨大客厅中，那巨大的吊顶玻璃灯在烛光的照耀下，反射出迷人的光芒。赤尔郡城的一个个贵族们都齐聚在这里。

“听说威德伯爵地儿子回来了，不知道这次威德夫人会如何应付。”

“谁知道？但是肯定的，威德夫人不会放弃她的权势。”

“威德夫人手段太狠了。也是她倒霉，她那宝贝儿子竟然死在女人肚皮上。真是笑死人了。”贵族都低声交谈着。

赤尔郡城中的贵族谁不知道威德夫人是一个霸道专横的女强人？只是生活在赤尔郡城，他们也最多暗地里嘀咕，却不敢明面上得罪威德夫人。

“威德夫人来了。”

顿时议论的贵族都停止议论，都转头看向从楼梯中走下来的威德夫人，威德夫人衣着依旧那么的华贵，姿态依旧那么的高傲。

威德夫人很享受众人的注视，微微昂着头颅走下了楼梯。

“各位。”威德夫人笑着说道，“今天是一个大喜日子，那我两个可怜地孩子吃了八年的苦。今天终于回来了。”

这个时候楼梯上忽然走出了两个人。

穿着笔挺黑色绅士服装的少年和一个穿着白色连衣裙的金发女子，一同走了出来。不少贵族都是眼睛一亮。

詹尼穿地虽然简单朴素，可是配合她那容貌身材，加上那温柔清纯地气质。却是让所有人心中一颤。不少年轻的贵族男子都决定过会儿要好好询问一下。这位女子的讯息。

“詹尼、基恩，过来。”威德夫人热情地招呼道。

詹尼、基恩也走下楼梯，站在威德夫人的身旁。威德夫人热情地介绍道：“这位就是詹尼，你们看，多么美丽的一位姑娘。而这位帅气的少年，就是基恩了。威德夫人感叹道：“詹尼、基恩终于度过了那段苦难的日子，可是她们的母亲，我那位好妹妹却……”威德夫人眼睛都有些红了，似乎快哭了。

“大夫人。二夫人如果知道你对她这么关心。心中一定会很感动的。”一个苍老地声音响起，兰伯特跟林雷从旁边走了出来。

威德夫人看了一眼兰伯特。

兰伯特是当初二夫人最忠实地仆人，即使二夫人落难。兰伯特依旧跟随着二夫人。一直无怨无悔。

詹尼、基恩心中却很是不平。

他们知道，他们母亲之所以死去，他们这八年的苦难一切都是眼前的大娘造成地。詹尼还知道隐忍，而年仅十四岁的基恩却有些不忿地讽刺说道：“大娘，这八年你怎么从来没去看过我们呢，我们一直很想大娘你的。”

威德夫人脸色不变，感叹着说道：“这些年，我一直操劳着赤尔郡城的各项事情，一直没有时间。每次想到这事情，都感到对你们姐弟亏欠太多。”

林雷却是笑着直接说道：“威德夫人，威德伯爵大人去世了，基恩是他的继承人。这一次基恩赶回来，就是为了继承城主之位，不知道威德夫人准备什么时候让基恩接任城主的位置呢？”

此话一出，顿时整个客厅中都安静了下来。

场中所有贵族都明白，重头戏到了。

同时那些贵族都疑惑看了林雷一眼，他们不明白从哪里冒出个愣头青出来，竟然这么直接地问话。

“雷先生。”威德夫人脸色一板，冷然道，“你保护基恩、詹尼到赤尔郡城，我作为他们的大娘我很感激你。可是让基恩继承城主，这是我们家族内部事情，你一个外人不好插手吧。”

基恩立即反驳道：“谁说雷大哥是外人的？”

“不是外人是什么？”威德夫人脸色很是冷漠。

基恩一怔，看了看林雷，昂首道：“雷大哥可是，可是我姐姐的未婚夫，怎么是外人了？”

“未婚夫？”威德夫人蒙了。

詹尼蒙了。

林雷也蒙了。

“未婚夫？”林雷立即看向基恩，基恩却是对着林雷一眨眼，林雷一下子明白基恩的意思了。

而这时候詹尼脸也红了起来。

“怎么样？”基恩骄傲地昂起头颅，“我的未来姐夫有资格说这事情吧，大娘，父亲死了，大哥也死了，我如今可是第一继承人。”

威德夫人沉默了。

场上所有人都看着威德夫人，基恩继承城主之位那是顺理成章的，有帝国法律保护的。他们很想看看威德夫人会怎么做。

“哈哈，基恩，你着急什么。”威德夫人笑呵呵说道，“你父亲死了，如今你是你父亲唯一的儿子，自然是第一继承人。城主之位，肯定是你的，没人跟你夺。”

林雷疑虑看向威德夫人。

不单单林雷，几乎所有人心底都疑惑了起来。这威德夫人这么简单就放弃了？

“那多谢大娘了。”基恩微笑着说道，“我什么时候接任这城主之位啊？”威德夫人笑呵呵说道：“不急不急，如今基恩你还没有成年，这样，等再过两年，你度过成人节之后，再接任城主的位置吧。”

“两年之后？”基恩一瞪眼。

可是威德夫人却是笑眯眯的：“基恩，乖孩子，你还还没成年，还没足够的能力去管理一个城池，你放心，两年之后，你一定会成为赤尔郡城的城主的（两章更新完毕呼，第二章竟然写了这么长时间，惭愧，惭愧。）

第八集 行万里路 第十九章 - 抄家

两年之后才继任城主？两年的时间，什么事情不会发生？基恩又怎么能够忍受在威德夫人的鼻息下两年之久？

“我想我有能力的。”基恩坚定地说道。

威德夫人脸色一正，说道：“基恩，冷静一点，你现在还只是一个孩子。赤尔郡城的城主可是管理着数百万的帝国子民，这重担你现在还担负不起。”

这时候，基恩旁边的詹尼此刻出声说道：“大娘，帝国法律可没有说过，必须成年后才能继承城主的位置。”

威德夫人看向詹尼。

詹尼丝毫不屈服地看着威德夫人，两个不同年纪的女人就这么对视着。

“对。”威德夫人笑着说道，“帝国法律的确没有明文规定，必须成年后才能继承城主的位置。不过……”

威德夫人有些哀伤道，“前段时间你们父亲去世后，宗族中得知这里的消息后，原本是让你们的大哥继承城主的位置的，可是，我那可怜的孩子……”

“当得知基恩才十四岁，宗族的人下了命令，这赤尔郡城乃是我西北行省最重要的郡城之一，而且紧邻省城‘巴兹尔’，赤儿郡城的管理那是非常重要的，宗族中命令基恩必须成年后才能接任城主的位置。”

“宗族？”

基恩、詹尼都是一怔。

听到这是宗主的命令，詹尼、基恩姐弟也有些蒙了。作为贾克斯一族的成员，詹尼、基恩他们知道宗族的含义。

“大娘，宗族果真下了这样的命令？”詹尼盯着威德夫人。

威德夫人眉头一皱，看着詹尼：“詹尼。难道你认为我还会假传宗族地命令？恩……在基恩没有继承城主之前，郡城的一切事宜暂且由我来主持。”

“我是未来的城主，我有权力制定谁来当代理城主。”基恩不满地喊道。

威德夫人目光冷冽地看向基恩。

而一直在旁边沉默地林雷终于出声了：“威德夫人，你所谓的宗族，应该没有下令，让你担当代理城主吧？”

威德夫人一滞。

她再胆大，也不敢胡乱编造宗族的命令。

詹尼、基恩都属于贾克斯家族，而贾克斯家族乃是整个奥布莱恩帝国中几大强盛宗族之一。

西北行省，整个奥布莱恩帝国七大行省之一，就是贾克斯家族掌控的。

而詹尼、基恩的父亲威德&贾克斯。只是属于贾克斯家族中的旁系子弟，如果不是因为贾克斯家族的原因。威德&贾克斯这个懦弱的家伙怎么可能担任一个郡城地城主？

如今威德死了。

在贾克斯家族看来，这赤尔郡城自然依旧要让贾克斯家族的人员担当。

威德夫人。虽然嫁给了威德，可是威德夫人毕竟不是贾克斯家族地血脉，贾克斯家族不大可能将代理城主的位置让威德夫人来坐。

“哼，如果不是宗族那些老古董……”威德夫人心里暗恨。

她威德夫人再厉害，也是无法跟贾克斯宗族相比地。人家一句话，恐怕她这个高贵的夫人明天就要上街乞讨。

“我没有成年，我姐姐却是成年了。我会派人前往省城‘巴兹尔’的。我相信宗族的长辈们。会让我姐姐当代理城主的，而不是你！”

基恩昂然说道。

詹尼、基恩姐弟。跟威德夫人的矛盾，根本无法掩饰。

仅仅几句话，就在这宴会上完全暴露了出来。毕竟詹尼、基恩的母亲实质上就是威德夫人迫害死地。詹尼、基恩更是一路遭到刺杀。

“好。好，有本事，你就奏请宗族吧，我还真地想看看，宗族是否会将代理城主的重任交给一个十八岁地女孩。”威德夫人扬起下巴，傲然说道。

基恩脸上也满是倔强。

十四岁的少年，正是最叛逆的时期，这威德夫人愈是高傲，他基恩就愈是要反抗。基恩也相信，宗族肯定会站在他这边，毕竟他是贾克斯家族地子弟。

宴会过后。

林雷、詹尼、基恩、兰伯特几人呆在一起，林雷经过询问才完全明白，詹尼、基恩的贾克斯家族多么的强大。

他们的父亲威德&贾克斯，也只是旁系子弟罢了。

真正的嫡系宗族，权力可是骇人的很。整个西北行省完全由贾克斯家族掌控，而且是世袭制的。贾克斯家族掌控西北行省已然有千年历史了。

“奥布莱恩帝国的皇族，果然很自信。竟然敢将一个行省交给一个家族管理上千年。”林雷心中感叹道。

一个行省的领域范围，比芬莱王国还要大。

让一个家族长久的管理一个行省，这很容易让一个家族拥有惊人的实力。这也是‘造fan、分lie’的一个因素。

可是，奥布莱恩帝国的皇族很自信。

因为他们拥有着‘武神’的存在，拥有着武神门的大批强者。而且整个奥布莱恩帝国最重要的两大行省‘中央行省’跟‘奥布莱恩行省’是由皇族掌控的。

“有武神在，没有一个家族敢反。别说武神，就是那些武神门数千年来的弟子们，就是一股恐怖的力量了。”

林雷明白。

在绝世强者面前，所谓的军队只是笑话。军队只是对世俗人有威慑力。可是圣域强者才是决定一个国家命运的最重要一点。

“掌管西北行省过千年的贾克斯家族，实力恐怕很惊人吧。”林雷心中暗道。

“哼，那个狠辣的女人，我就不相信宗族会支持他。”基恩气愤地说道。

兰伯特却是笑呵呵道：“少爷，你就放心吧。宗族如果支持她，今天她恐怕就是另外一番模样了。”

的确如此。

此刻的威德夫人的确恼怒地很：“那乡下来地姐弟俩竟然这么狂傲，真是……早些年就应该直接派人将他们杀了。就没现在这么麻烦了。”

当初的威德夫人，认为自己的儿子会担任城主。

可没想到，她的儿子竟然会这么早就死了。

“霍尔墨那个蠢东西，三百多年都活到畜生身上去了。”威德夫人眼中寒光闪闪，“三百多年，这霍尔墨恐怕也积累了不少财富。”

……深夜，赤尔郡城宁静的很。

霍尔墨的府邸，在赤尔郡城东城区域内，那府邸占地极广，美貌的侍女极为的多。霍尔墨可是一个非常喜好美色的人。

忽然，密集的马蹄声响起。

霍尔墨府邸两名护卫疑惑地从大门旁边地洞口伸头朝外一看。脸色顿时煞白。此刻大量的身穿铠甲地城卫们已经聚集在了大门门外。

“开门。”一位骑着骏马，身穿白色铠甲的高傲骑士大声地喝道。

而威德夫人以及她地两位哥哥也骑着骏马在一旁。谈笑地观看着这一幕。霍尔墨的家族，也没什么高手。霍尔墨一死，这家族根本就一块待宰的肥肉。

那大门缓缓开启了。

“各位大人，不知道深夜到我们这干什么？”一名中年人衣着不整地跑了出来，他也是刚刚从床上起来的。

“伯爵夫人。”那中年突然看到了威德夫人，心中顿时一颤。

威德夫人冷然说道：“据查实，霍尔墨涉嫌刺杀城主继承人‘基恩’。现在凡是霍尔墨家族的人全部关押。家族财产一律查抄。”

听到这话，那中年人双腿一软。不由跪了下来。

“不，伯爵夫人。”那中年人连忙说道，“我爷爷可是你的那两位哥哥邀请……”

“污蔑贵族。罪加一等，杀了。”威德夫人脸色一寒。

那为首的骑士手中地骑士长枪猛然一转，如同一条出洞地大蟒蛇一样，只听得‘嗤嗤’刺破空气的声音，那长枪就将那中年人地喉咙给刺穿了。

威德夫人的大哥狐假虎威地大声喊道：“动作都快点。”

那些城卫们立即一个个如狼似虎一样朝府邸中冲了过去，这位城卫军最喜欢的就是查抄别人地家了。因为这种事情，他们可以偷偷自己弄些好处的。

当然……他们也不敢自己弄多，毕竟周围都有其他人。

“你们干什么，干什么！”

一个个女人、男人衣着不整地冲了出来，大声地喊道，一些府邸的护卫们也是持起武器，不过那些护卫根本不敢动手。

因为他们看得出来，眼前人是城卫军。

府邸的私人护卫，怎么敢跟城卫军斗？

“霍尔墨涉嫌刺杀基恩少爷，这霍尔墨家族的所有人都抓回去，反抗者，杀。”那为首的骑士冷然说道，霍尔墨府邸中的那些人听到这些命令，都一个个傻了。

在凶悍的城卫军面前，那些人都一个个无力地被抓住。

可是依旧有不少不想束手就擒的人，立即飞速逃离开去。城卫军们也一个个追杀了过去。

“威德那个婊子。”一个头发花白的老头，“请爷爷出马的是她，可现在爷爷死了，她竟然来抄家。真是狠毒。”

那头发花白的老头从密室当中走了出来，怀中塞着三张魔晶卡。

霍尔墨三百多岁了，他原本众多的儿子只有两个还活着，其他的儿子都老死了，这两个儿子都是岁数比较小的。而孙子……年纪大的孙子有二百多岁了，年纪小的，却只有三十几岁。

“站住。”忽然一个城卫军看到这老头。

老头挥手就是洒了一把粉。

“呃。”那城卫军脸色瞬间变成紫酱色，不停地捂住喉咙，发出痛苦地呻吟声，只是几下就倒地死了。

这老头冷笑一声，非常灵活沿着小道奔逃。

“站住。”远方传来一声大喝。

老头根本不理睬，反而速度更快。

“咻。”一道箭矢以惊人的速度划破长空，带着尖啸声直接刺入了老头的后背。

那英俊的金发骑士放下手中的弓箭，冷笑一声：“还想逃，真是做梦。你们去搜一下他身上，有没有魔晶卡。”

“是，大人。”

……不单单府邸内部充斥了城卫军的人，连府邸外面都包围了几圈人，霍尔墨家族中没有一个人能逃走，虽然这家族中也有些人懂得一些毒药什么的，可是论能力却比霍尔墨差的太远了。

霍尔墨家族的内厅当中。

威德夫人跟她的两位哥哥正看着面前不少珍宝以及一些魔晶卡。

“这老家伙，敛财能力可真是强啊。”威德夫人的大哥眼睛放光地说道。

威德夫人淡笑道：“你们两个别贪图眼前这点，等执掌了郡城的大权，以后的钱财那是源源不绝地。”

而此刻霍尔墨府邸上空的夜空中。

林雷后背有着透明的羽翼，正在上空凌空飞行着，俯瞰着下方抄家的混乱场景。

“威德夫人还真是够心狠手辣的，那霍尔墨也真是够倒霉啊。”夜空中，林雷淡笑地俯瞰着下方这一幕。

（今天第一章到！）

第八集 行万里路 第二十章 - 夏天里的一把火

在宁静的夜里。霍尔墨家族的喊杀、惨叫声显得愈加清晰刺耳。那些声音传地老远。连居住在城堡中的詹尼、基恩她们都清晰听到了。

“怎么了?”

基恩穿着睡袍就跑了出来，詹尼头发也披散着跑了出来，两姐弟相视一眼疑惑地直接朝城堡门外走去。而极为警觉地老仆人兰伯特此刻早就到了城堡门口。

“夫人有令，夜间不得离开城堡。”

城堡的两名侍卫手中长qiang交叉了起来。对着兰伯特冷然说道。

“怎么回事?你们两个快让开。”基恩呵斥道。

那两名侍卫见到詹尼、基恩过来。彼此相视一眼。城堡中的人都知道这基恩是城主地继承人，可是大家也明白，威德夫人不会轻易放权地。

“基恩少爷。詹尼小姐。对不起。夫人有令，夜间不得离开城堡。你们还是回去先休息吧。”其中一名高个子地侍卫出声说道。

基恩脸色一冷：“让开。”

那高个子侍卫依旧不让。同时痛苦地恳求道：“基恩少爷。你就别为难我们了。你这么逼迫我们。是让我们去死啊。我们真的不能违抗夫人的命令。”

基恩心中一阵恼怒。

旁边地詹尼劝说道：“好了，基恩。比让他们为难了。他们也挺可怜地。”

“谢谢詹尼小姐。谢谢詹尼小姐。”那两名侍卫都连忙说道，他们心底也感激起了詹尼。詹尼长得如圣洁地天使一样，而心灵也一样地善良。

詹尼温和地询问道：“请问外面到底发生什么事情了。我都听到那尖叫声了，好像东边那方向好嘈杂。”

那高个子侍卫低声说道：“詹尼小姐，就在刚才不久。夫人就带着人离开了城堡，刚才有不少城卫jun路过城堡门口呢。”

“大娘?城卫jun?”詹尼跟基恩都疑惑起来。

如此的深夜。威德夫人带着大批地城卫jun出去干什么。

“小姐。少爷。先到这休息一会儿。”兰伯特指着旁边地石椅说道，基恩跟詹尼点头也就走了过去，三人就这么坐了下来。

詹尼、基恩、兰伯特都很烦。商。

威德夫人地存在。就如同卡在喉咙地鱼刺一样，让他们痛苦地很。

“那个臭女人，以我还没有成年为理由。硬是要让我再等两年，哼……两年。两年下来，我恐怕早就被她给害死了。”基恩低声咒骂道。

詹尼也点头。

她们姐弟很清楚，不能任凭威德夫人这么的下去。

“小姐。少爷。大夫人管理赤尔郡城已经很久了，无论是城卫jun还是城堡中的护卫等等。都是听大夫人的话。大夫人她的威信已经很高很高了，如果基恩少爷不继承城主的位置。我们真的很难跟她斗。毕竟在这里……完全支持我们地人。太少了。”兰伯特也无奈的很。

詹尼、基恩、兰伯特三人都沉默了。

在赤尔郡城。支持他们的人真的非常少，恐怕即使有人想要支持他们。也没那个胆量，在赤尔郡城。威德夫人就是一个土皇帝。

“呼。”

一道风声响起。

“谁?”那两名侍卫都警戒地抬头看去，只见一名穿着黑色战士劲装地男子飘然落地，他地背上正背负着一柄青黑色地重剑。

“是我。”林雷回头看了两名侍卫一眼。

那两名侍卫顿时不敢吭声了。林雷地实力他们也听说过。以他们两个侍卫地实力。连阻拦林雷的程度都做不到。

“雷大哥。”詹尼、基恩都站了起来。

林雷转头看去。

如今已经进入初。晚上的温度还算是比较高的，基恩跟詹尼都只是穿着简单地睡袍。头发都有些凌乱。

“雷大哥，外面到底发生什么事情了?声音怎么那么响?”基恩第一个询问道。

林雷随意道：“那威德夫人带领城卫jun的人马，将霍尔墨的家族直接给抄家了，你说，会不吵闹吗?”

“抄家?”詹尼、基恩目瞪口果。

“霍尔墨的家族?”旁边地老仆人兰伯特也是大吃一悚。

林雷随意地做到了长椅地一端，笑道：“你们就在这歇息着。过会儿，就等着听好消息吧。”

“好消息?难道那臭贱人抄家地金钱给我?”基恩低骂了一声。

“轰!”

这时候听到东边发出一道震耳欲聋地爆炸声，那爆炸声音之响亮。简直就好像是数十道雷电轰鸣一样。这一道爆炸声恐怕将整个赤尔郡城大半的人都惊醒了。

“怎么了?”詹尼、基恩、兰伯特吓得跳了起来。

周围地侍卫。还有一些侍者、侍女都震惊疑惑地眺望向东方，而此刻东方便有着冲天地火焰。

“怎么这么大的火焰。这么响的爆炸声?”林雷也疑惑地看向东方。

城堡中所有人都是一阵迷惑。大家都在静静地等待，等待城卫jun归来，等待威德夫人归来，或许这样他们能知道为什么会有这么大地火焰。如此响亮地爆炸声。

过了一会儿――

整齐地马蹄声在城堡门外响起，那呼喝声也是接连不断地响起。随之地便是如同雷雨时候雨滴一样地急促敲门声。

“砰!”“砰!”“砰!”“砰!”……

敲门声急促而刺耳。

“快开门，快开门。”外面传来愤怒焦急地怒吼声。

那两名侍卫不敢推延。立即开启了城堡地大门，林雷、基恩、詹尼、兰伯特等人也都朝门外看去。

城堡门大开。城堡外地一片空地上聚集了大量地骑士还有英勇地战士们。为首的正是一名手持着长qiang的金发男子。

“滚开。”金发男子将两名侍卫呵斥开。

可是当看到詹尼、基恩姐弟地时候，金发男子一怔，而后立即恭敬道：“城卫jun副大队长李特，见过詹尼小姐，基恩少爷。”

李特副大队长。在城卫jun中也算是二把手了。仅次于大队长。就在不久前地宴席。李特副大队长便是参加的。自然认识詹尼跟基恩。

“李特先生。发生什么事情了，你这么急躁?”基恩出声说道。

李特立即单膝跪下。痛苦道：“基恩少爷。属下保护不力，威德夫人跟她的两位哥哥在刚才的爆炸中丧生了。”

“哦……啊!”

基恩一下子瞪大了眼睛，詹尼跟兰伯特也是大吃一惊。连周围地侍卫也是一脸地吃惊。

威德夫人死了。

在詹尼、基恩正烦恼不已地时候。威德夫人跟她地两位哥哥就这么突然的死去了。她地死，只会让基恩跟詹尼心中愈加地兴奋。

基恩跟詹尼相视一眼。眼中都露出了狂喜。

“到底怎么回事。你给我详细叙述。”基恩此刻说话都有了一种身居上位地气势。

那金发男子‘李特’立即宴报道：“此次属下带着部分城卫jun数百人，奉着伯爵夫人地命令。直接去抄霍尔墨地家。”

“当抄家完毕后。伯爵夫人将所得一切财宝车等等。都集中在霍尔墨家族的内厅当中，当时伯爵夫人将我们所有士兵都赶了出去，只剩下伯爵夫人跟她地两位哥哥呆在那。”

基恩听到这，嘴里都低声咒骂了起来：“这个臭贱人，还真是够无耻的。”

那李特继续说道：“我们在外面抓着那些霍尔墨家族地人，可是谁都没想到，忽然那霍尔墨家族的府邸起火了，这一起火，大家立即要去救伯爵夫人。”

“可我们还没来得及进去。就听到了恐怖地爆炸声。整个霍尔墨家族的建筑超过一半都被完全毁掉了。”

李特痛苦道：“当我们找到伯爵夫人他们三人的尸体的时候，伯爵夫人他们三人的尸体早就被炸的断裂开来了。三人都死了。”

“好，那你派人将我大娘他们地尸体送进来，而你先回去休息吧。”基恩直接吩咐道。

“是。”李特此刻应命的极为干脆。

大家都明白。成德夫人这么一死，整个赤尔郡城绝对会落入这个年仅十四岁地孩子身上。

见到李特一群人，将被炸得漆黑、断裂的尸体送过来。

基恩、詹尼他们这才完全确定……他们不是在做梦。那个可恶的威德夫人是真的死了，从今天起，他们完全轻松了。

“雷大哥。”詹尼忽然醒悟过来看向林雷。“谢谢。”

兰伯特也反应过来。看向林雷，感激道：“雷先生。你让我们听好消息，这的确是个好消息，救人命地好消息啊。”

“你们这是?”

基恩愣住了。“什么好消息不好消息的，啊!”

基恩也反应过来了。

“雷大哥。刚才你是从外面进来地?”基恩低声问道。

“对。”林雷点头。

“那你……”基恩脸上露出了笑容。

林雷也笑了起来：“看你们这么烦躁不安地。就顺便帮你们解决了这个烦恼根。好了，好好睡觉。等着继承城主地位置吧。”

林雷说着便转头朝自己住处走去。

詹尼、基恩、兰伯特三人都有些错愕、惊喜地相视，他们真的想要大声欢呼，可旁边威德夫人三人地尸体还在那。他们现在欢呼也有点不适合。

“老大。解决了?”贝贝正趴在地上，眼睛皮耷拉着。

林雷一笑：“是的，解决了。”

对于林雷而言，威德夫人这种层次地人根本不配当对手的。威德夫人所谓的一些小计谋，在林雷看来简直是笑话。

管你什么阴谋计划，直接将你杀了。一了百了。

“怎么有爆炸声?”贝贝疑惑地询问道。

“我怎么知道。”林雷摇头道，“我出手将威德夫人跟她的两个哥哥直接杀了。而后一个火系魔法点燃了房子。之后……我就独自一人赶回来了，可谁想。刚刚才回到城堡就听到那剧烈地爆炸声了。”

林雷并不知道。实际上那府邸的夹层中就有霍尔墨地实验密室。许多稀奇古怪地材料，配料都在那实验密室当中。林雷放的火烧到那实验密室中地时候。点燃了一些特殊的材料。这才引起了剧烈地爆炸。

“不知道?”贝贝一怔。“哦，那就睡吧。”

“恩。睡吧。”

林雷也随意地躺在床上直接休息了。

威德夫人兄妹三人就这么死了，在一个夜晚很是突兀地死去了，这种事情对于赤尔郡城如同一个大地震，对于詹尼、基恩来说，更是让他们兴奋地一夜睡不着。

而对于林雷。只是一个小事而已。

而此刻，那霍尔墨家族的府邸那大火依旧熊熊燃烧着。不少城卫jun依旧在那辛苦地进行着灭火……

今天更新完毕一天第二章很晚了，真的抱歉。

第八集 行万里路 第二十一章 - 礼物

尔郡城，那可是管辖着十几个普通城池以及众多乡下地的居民更是数百万之多。可以这么说，一个赤尔郡城足以赶上一个公国。

而一个赤尔郡城的城主，地位也相当于一个公国的大公！

“年纪十四岁，就要成为一个郡城的城主，真是令人羡慕啊。”在赤尔郡城的酒馆当中，不少人都议论了起来。

威德夫人他们兄妹三人突兀地在一场大火中丧生，也使得赤尔郡城原本有些复杂的争权一下子清晰了起来。

毫无疑问。

拥有着贾克斯家族血脉的基恩，肯定会继承郡城城主的位置。

“那伯爵夫人大深夜的去抄家，却没想到她自己却丢掉小命。真是讽刺啊。”一个红胡子老头抓着麦酒的大杯，哈哈笑着说道。

“听说是火烧死的。”旁边有人说道。

“怎么可能是火烧死的，周围那么多城卫，如果真的火烧，伯爵夫人他们又怎么会逃不出来？”一个瘦子突然压低声音道，“我告诉你们一个秘密，那伯爵夫人他们兄妹三个啊，是被人杀死，而后一把火烧掉的。”

周围的人顿时看向他。

“这可是真的。”瘦子自信地说道。

“一个个都在胡说。”一个大汉冷笑着说道，“老子我就是城卫军，当天夜里我就在那。你知道的多，还是我知道的多？”

那瘦子立即干笑了起来：“这位大哥，我只是说了玩玩嘛。”

“伯爵夫人他妈兄妹三人不是被火烧死的，而应该是被炸死的。”大汉自认为正确地说道，“火烧致死？他们难道不会呼救？可是我们那一个中队的兄弟们从头到尾一个没听到呼救声。肯定是突兀地爆炸，将他们三人炸死，令他们三人没有丝毫呼救的机会。”

其他人都点了点头。那那个瘦子也点头。

显然这个解释，很符合逻辑。

“别管威德夫人了，现在我们赤尔郡城做主地，可是那两位姐弟。”那大汉喝了一口酒，大声的说道。

……

说的没错，赤尔郡城最耀眼的，可就是原本不怎么被看好的詹尼跟基恩姐弟。

城主的城堡中。

“怎么这么多。”基恩翻看着手中的礼单，又看看了眼前摆满了几乎整个屋子的礼物，不由目瞪口呆。

威德夫人一死，众多贵族立即来跟基恩套近乎。送礼物，送美女，送厉害的护卫……这些贵族都知道，以基恩的年纪，恐怕今后百年，他们地家族都要受基恩这个未来城主制约了。自然要搞好彼此关系。

“不多。”旁边兰伯特却是摇头说道。

詹尼、基恩都惊讶看向兰伯特，而林雷则是坐在一边喝着茶水。

“兰伯特爷爷，这还不多？”詹尼惊呼道。

兰伯特摇头道：“小姐，少爷。这些礼物加起来估计也就数十万金币左右吧。数十万金币……哼，小姐、少爷，你知道那大夫人的财产是多少吗？我估计，应该有过千万金币！”

“过千万金币？”詹尼、基恩都惊呆了。

她们生活在乡下，什么时候见过如此巨富。而兰伯特却是一直跟随着他们的母亲。当年也是生活在城主的城堡中，对许多事情都很熟悉。

“很正常，管理这数百万人这么多年。以大夫人的贪婪，没有一千万金币才怪了。只可惜，我们一直找不到大夫人的魔晶卡。就是找到……恐怕那魔晶卡也是有大夫人的指纹。我们也取不出金币来。”兰伯特无奈摇头道。

四国金行的规矩，完全是对四国金行本身有利的。

某一张魔晶卡记录下指纹后，那这一张魔晶卡只能这一个人使用。外人夺了，也是一点用处没有。

当然……

拥有魔晶卡地人，可以前往四国金行，将自己的财产转给别人。

可是魔晶卡的人如果暴毙，没有进行转让财产。那这份财产将会被四国金行给吞没。实际上四国金行这么干也没办法。

在外发行的魔晶卡其中的金币数额加起来，实际上是超过四国金行本身金币储藏地十倍的。

不过许多超级巨富。所谓的一亿金币。

谁会去银行取一亿金币？取出来，恐怕运输都很困难。这也是四国金行敢发行这么多魔晶卡地原因之一。而这四国金行也不敢滥发魔晶卡，因为这是四国统一管理。而且背后还有着武神‘奥布莱恩’以及那位寿命最长的人类强者‘大祭司’。没人敢乱来的。

“一千万金币啊，就这么没了。”基恩痛苦地说道。

他真的很心疼这笔巨款。

“少爷。当城主可不是单单收刮财富，同时还需要支付一些城卫军薪酬的，一些改造城市等等，都要花费金钱的。”兰伯特又说道。

基恩一怔。

“啊，当城主还要花钱？”基恩可不知道这么多。

“所以，我说这几十万金币算不了什么，还好，郡城有个固定的库藏，库藏中应该有不少金钱的。”兰伯特说道。

基恩捂着脑袋：“啊，当城主，好像很痛苦很复杂啊。”

“姐姐。”基恩期待地看着詹尼，“你可一定要帮我啊。”

詹尼非常老实地点头：“基恩，我一定会帮助你的。”这一次点头，却是使得詹尼以后的日子开始痛苦起来了。

此刻地基恩、詹尼、兰伯特都不知道。

他们在烦恼金钱的时候，

着喝茶的林雷却拥有着一个王国王族数千年地财富积富之惊人，恐怕他们的宗族，管理着西北行省超过千年地‘贾克斯家族’也难以企及。

毕竟他们再捞钱，也赶不上王国的王族捞钱厉害。

“詹尼、基恩。”林雷忽然开口了，“你们继续在这，我先去修炼了。”

詹尼、基恩都看向林雷。基恩笑呵呵道：“雷大哥，今天晚上可别修炼的过头了，一定记得来吃晚餐，今天……我姐姐可要亲自下厨呢。”

詹尼立即脸红了。

自从那次宴会上，基恩公开说，林雷是詹尼地未婚夫之后。赤尔郡城的众多贵族还真的这么认为了。连不少仆人都这么认为，自然令詹尼这个姑娘害羞了。

“对了。”林雷笑着一挥手。

只见在这大厅的地面上很是突兀地出现了四个大木箱，木箱正是打开的，里面存放着各种艺术品、珍贵的魔晶核以及一些罕见的珍贵物品。

“这是？”詹尼、基恩发蒙了。

“这是霍尔墨家族的财产，这四大木箱中的价值我不清楚。估计过百万吧。还有这。”林雷取出了八张魔晶卡，“这是霍尔墨家族的不记名魔晶卡，一共八张，每张应该是一百万金币地固定额度。”

这话，林雷是当初听到威德夫人兄妹三人说的。这才知道这魔晶卡的额度。

“这，这。”詹尼、基恩，甚至于兰伯特都吃惊看着林雷。

“这加起来估计也有近一千万金币吧。有了这些……你们管理这赤尔郡城就不用太紧巴巴了。好了，我修炼去了。”

林雷随手将八张魔晶卡扔到木箱内，转头便离开了。

詹尼、基恩、兰伯特看了看四个木箱。还有那八张花纹繁复的魔晶卡，一时间都不知道该说什么好。

“姐姐。”基恩看向詹尼。

詹尼怔怔道：“当初，我请雷大哥保护我们，说给他一万金币的。这……”

她们姐弟真的不知道该说什么了，花费一万金币请人。可对方才取一枚金币定金。可现在竟然将近千万金币财富随手给自己。

千万金币啊！

这是一笔多么恐怖的财富。

芬莱王国当年的德布斯家族最荣耀的时候，财产也就近亿金币。而后经过走私事件后，家产衰退到只有千万金币。可即使如此。依旧是芬莱王国中地一个大家族。

“小姐，少爷，这位雷先生真的很不一般。”兰伯特表情很严肃。

詹尼、基恩点了点头。

废话，随手给人一千万金币，能一般吗？

“刚才雷先生，挥手间，四个木箱凭空出现。如果我预料的不错……雷先生拥有着一件传说中的空间戒指！”兰伯特表情严肃。

“空间戒指？”詹尼跟基恩听都没听说过。

兰伯特点头道：“是的，空间戒指是无价之宝。在玉兰大陆上可是地位、实力地象征。一枚空间戒指，虽然传说中有人报价数亿金币。可是还没听说过谁卖掉了空间戒指。”

“数亿金币？”詹尼、基恩完全傻眼了。

数亿金币如果堆集在眼前，那是什么情景？这恐怖的财富。他们想都不敢想。

“整个西北行省，也只有掌管西北行省的贾克斯家族地那位传奇族长，才拥有一枚空间戒指。”兰伯特当年在赤尔郡城呆了很多年。对于贾克斯家族一些事情也知道。

“你说的是……麦克肯希祖爷爷？”基恩立即说道。

贾克斯家族最引以自豪的，就是第一代族长贾克斯。跟传奇族长麦克肯希&贾克斯。

贾克斯当年只是一个普通的平民，而后他参军后，一路高升，并且为奥布莱恩帝国立下过大功，最终建立了奥布莱恩帝国的一个新的军团――贾克斯军团。

以贾克斯名字命名，而后更是有了贾克斯家族。

当代皇帝更是让贾克斯来管理西北行省，其恩宠由此可见。

当然……第一代族长出名是在于带兵上，至于其个人实力，即使到临死，也只是八级战士而已。

而麦克肯希&贾克斯，却是家族于在两百岁前踏入了圣域。

圣域强者！

一个家族出现一名圣域强者，只要这名圣域强者不死，只要这个家族不造反，那这个家族的荣耀将不会衰退。

“麦克肯希祖爷爷有一枚空间戒指？”基恩惊讶道。

“是的，还是当年皇帝陛下亲自恩赐的。”兰伯特感慨道，“贾克斯家族一直引以为傲，你要知道，就是玉兰大陆一些王国地国王，也没几个拥有空间戒指的。”

基恩、詹尼完全感觉到空间戒指的珍贵。

“可是我没想到……那雷先生，竟然也拥有一枚空间戒指。怪不得，怪不得不将一千万金币放在眼里。”

基恩、詹尼都有种屏息地感觉。

“要继承城主，我以为自己地位很高了。还可以给雷大哥很高很高的大官做。可是好像，雷大哥他……”基恩现在似乎感觉到了。

一个郡城地城主，对于普通的百姓而言已经是天一般的高了。

可是对于林雷这种强者，却是算不了什么，想杀随手就杀了。（今天第一章到~~~）

第八集 行万里路 第二十二章 - 大地

个月后，贾克斯家族的族长的命令就传了过来：基恩尔郡城城主的位置，在基恩未成年期间，他的姐姐詹尼辅佐处理郡城事务。

“雷大哥，你要走？”

詹尼、基恩、兰伯特三人都吃惊地看着林雷。

基恩继承了城主的位置，詹尼辅佐。如今的詹尼姐弟正是最轻松的时刻，姐弟二人心底正想好好报答林雷呢，可是谁想林雷这个时候竟然说要离开赤尔郡城。

“雷大哥。”詹尼眼睛甚至于都有些泛红了。

林雷背负着重剑，肩膀上站着贝贝，旁边便是黑纹云豹‘黑鲁’，林雷淡笑道：“在赤尔郡城中，这种繁杂的环境，我修炼受到了一定的影响。我并不是要远走，只是在赤尔郡城外的那座幽静山谷中一个人安静修炼一段时间。”

对于林雷而言。

最重要的就是修炼，特别是如今的林雷还处于不断进步中，还没有遇到瓶颈。这个时候就更应该趁机更加努力修炼。

巴鲁克家族中的龙血战士，便有苦修数十年，等达到圣域境界再纵横天下的事迹。

高手，必须耐得住寂寞。

“山谷？”詹尼、基恩暗松一口气。

“好了，有时间我或许会来看看你们的。我能够帮助你们的也就到这了。以后就要靠你们自己了。”林雷笑着说道。

看到詹尼、基恩这对姐弟。

林雷有时候想到自己跟小沃顿，如今自己跟小沃顿没有了父母。

“也不知道沃顿现在怎么样了，等领悟‘势’上面一层便出发去见见他吧。”林雷心底暗道。

林雷很清楚。

如今的沃顿是在奥布莱恩学院学习修炼，这个时候自己根本不需要去打搅他。而且人只有靠自己的时候成长的速度才会更快。

一旦自己到了沃顿旁边，恐怕反而会妨碍沃顿的成长。

……

赤尔郡城东方有着一座青色山脉，在山脉中一个不起眼的山谷当中。林雷便在这里搭建了木屋，在这开始了寂寞地修炼。

夜晚，山谷中，有着青绿色的草坪，草坪前还有着一汪湖水。

林雷盘膝坐在湖岸旁的草坪上，闭眼静静地感悟着自然，在他的旁边正有着篝火燃烧着，映地林雷的脸明幻不定。

林雷能感受得到大地的厚重，感受到风的飘逸，感受到水的流动。感受到火的激烈……

作为一名魔法师，特别地系、风系元素亲和力又是超等，林雷感悟自然方面有着超乎一般战士很大的优势。

这也是巴鲁克家族中，那位使用重锤地先辈达到圣域的时候，才只是达到‘举重若轻’境界的原因，战士毕竟比魔法师，更难融入自然。

“举重若轻的‘奔雷’，那种爆发力量，就如同火山爆发一样。而所谓的‘势’。便是天地地火水风的势，不过……”

当静心许久后，林雷忽然明白了。

“势，那仅仅是势，借助周围天地的力量。而超越‘势’的包罗万象。我现在追求的应该是最适合地那一条道路。”

在黑夜中，盘膝坐在湖岸旁的林雷睁开了眼睛，那眼睛犹如天空星辰一般璀璨。

“不同的武器。走的道路不一样。重剑，势大力沉！而重剑无锋，自然不是靠锋利取胜。而是靠着那正大光明的厚重，正大光明地无可匹敌的攻击。”

林雷心灵模糊间感悟到。

这黑钰重剑的修炼之道，和大地法则有着共通之处。

“大地地厚重，大地的无边，大地的沉稳……”林雷手持着那一柄黑钰重剑，心却是完全跟大地的脉动契合了。

大地有其独特的脉动，那种独特的震撼心灵的脉动节奏，一般对大地感悟达到极高地步才能感应到。

林雷站了起来。

整个人开始静静地挥舞起那黑钰重剑来。随着林雷黑钰重剑的挥舞，林雷整个人无论从步伐还是从使剑的动作，都进入了一种独特的节奏。

那是一种让人心悸地节奏。

“呼。”

黑钰重剑仿佛有着百万斤的重力一样。重重地刺穿了空气。林雷挥舞黑钰重剑，给人的感觉宛如跟大地融合为一。甚至于单单看他练剑，都能够感受到一种厚重感。

“噗。”

林雷地黑钰重剑突兀地刺在半空中，只听得连续数声气爆声响起。单单对着空间直刺，竟然产生数道气爆声。这简直是不可思议的事情，因为一件武器速度再快，引起一次气爆声就不错了。要引起几次气爆声，几乎是不可能地事情。

“恩？”林雷眼睛顿时一亮。

可这么一分心，林雷立即从刚才那种美妙的感觉脱离了出来。

“刚才怎么回事？我并没有使用斗气，可是这力量为什么可以分成有节奏的数次接连振幅攻击出去。”

林雷心底思考了起来。

修炼的时候，可能某个时候会突然进入特殊状态，达到一个极为惊人的效果。可是如果不完全吃透领悟，那也不可能将其随手拈来。

林雷要做的就是不断地思考，不断地修炼。

将一切都完美地掌握！

……

天空一片蔚蓝，清澈的无一丝杂质，那几朵白云如美丽丝绢飘荡在天空中，林雷居住的山谷的确是幽静。

风吹，湖水动。

林雷这时候没有在修炼，而是在山谷前垂钓。人不能一直在修炼，如果总是那样，反而效果会不好。

想钓鱼就钓鱼，想睡觉就睡觉。

心契合天地，完全附和自然。

而在修炼的时候，效率将会极为的高。

“雷大哥。”山谷外传来欢快的声音，林雷掉头看去，只见詹尼骑着骏马。在她的身后还有着两名英气的侍

两名侍女明显也有着不错地身手，那骑马的矫健动作规的骑士。

“詹尼。”林雷放下鱼竿，站起身体。

这时候贝贝跟黑鲁都不在，他们两个魔兽已经进入深山中找寻一些野兽了。林雷所在的这座山脉大多都是普通的野兽，至于魔兽是极为的稀少的。

“雷大哥，这是我为你准备的一些饭菜。”詹尼从马背上取出了一个包裹，包裹包扎的严严实实的，“你在这，肯定吃地不怎么好吧。来，雷大哥，好好尝尝。”

詹尼将包裹一层层揭开，里面便是铁质的盒子，盒子中装有各种菜肴还有着米饭。

林雷用鼻子吸了一下。

“恩，真的很香。”林雷笑着说道。

詹尼脸上立即兴奋的红了。

林雷心中却是暗叹，詹尼的心思林雷怎么会看不出来？詹尼，无论样貌还是性格其他，都是绝顶的。可是经历了那么多。林雷已经很难向别人打开心灵深处的门了。

“感情？”

林雷心中暗叹。

自己还想什么感情呢，还是踏实好好修炼再说。而这个时候林雷的脑海中不自禁地闪过一个场景――

那是林雷父亲死后，众多贵族齐聚乌山镇，在那天夜里，迪莉娅深夜来见林雷。迪莉娅来是想要告诉林雷，她要回玉兰帝国了。而在那一夜，迪莉娅离别前一刻。吻了林雷。

“迪莉娅？”

除了艾丽斯，林雷或许也只对这位从恩斯特魔法学院一年级就认识的女孩有点感情了，特别是迪莉娅几次真诚地告白。虽然林雷一直没有承认，可是他心底必须承认，迪莉娅地影子已经印入他的心底。

“雷大哥，快吃啊。”旁边的詹尼期待地说道。

林雷心底暗叹：“看来不能这么浪费詹尼的青春了。”林雷想着也大口地吃了起来，吃着还夸赞道：“果然不错，味道很好。”

听到林雷的夸赞，詹尼乐滋滋地。

“詹尼，以后你就不用过来了。我修炼的时候，不大喜欢别人打搅的。”林雷对詹尼说道。

詹尼一怔。

“哦。”詹尼应了一声，而后又挤出笑容。“那雷大哥有时间也可以去城堡地。”

“恩。”林雷只能应一声。

……

修炼的日子过的很快，转眼林雷在山谷中也呆了近乎一个月时间。对于黑钰重剑的领悟林雷也渐渐摸清了道路。

只要坚持下去，估计花费几年时间，绝对可以达到一个超越‘势’的新的层次。

******

赤尔郡城一个幽静的酒馆中。

这酒馆内灯光幽暗，主色调偏向昏暗，如同黄昏一样。同时餐桌跟餐桌之间的摆放也很有规律。彼此还用屏风隔着。

很宁静，很有格调的一个酒馆，林雷来过一次就喜欢上了这里。

这里的消费也是比较高。

在修炼之余，一般过了七八天，林雷就会到这个幽静地酒馆喝着酒，听着酒馆中优美的音乐。时而还能听到一些客人的天南地北地谈话。

“快七月了，沃顿这学期应该结束了。”林雷心中暗自想到。

这时候酒馆中还是有不少客人的，客人们谈话地时候都非常自觉地用略微低点的声音，不过林雷仔细听，周围每一个客人谈话内容都听得一清二楚。

忽然一则谈话引起林雷的注意。

“听说了吗，帝都中有一个超级天才冒了出来了，名叫‘沃顿’的十七岁青年。”在林雷侧边的一个餐桌上正坐着三个中年人，他们正谈论着帝国的天才人物。

沃顿？

林雷注意力立即集中了。

进入奥布莱恩帝国这么久，林雷还真的没有听说过关于沃顿的讯息。

“你说的是今年奥布莱恩学院年级赛冒出来的那个天才？”旁边的秃头男子眼睛一亮，“这我也听说过，奥布莱恩学院七年级的年级赛，是非常受关注的。甚至于有达到八级战士的学员参加这年级赛。”

奥布莱恩学院，作为玉兰大陆第一战士学院，更是添设了七年级。

达到七级战士，才能入七年级。

而七级战士实际上也能够毕业了，不过不少七级战士还是呆在学院。甚至于极个别的八级战士学员也没急着毕业。

“秃鹰，你也知道这消息了。那个沃顿啊，真是，啧啧。”一开始说话的碧发中年人感叹道，“年仅十七岁，在过去一直没有参加过年级赛，这一次参加七年级年级赛，竟然击败了八级战士。成为了七年级年级赛第一。”

“什么？十七岁，还击败的了八级战士？真的假的？”一直处于聆听中的肥胖男子震惊了起来。

秃头男子一瞪眼道：“那当然是真的。我可是亲眼观看的，你是不知道，那个沃顿身高两米二吧，长得极为强壮，单单他的身形就给人一种恐怖的压迫感，他的武器是一柄恐怖的巨型战刀。持着那柄战刀，那个沃顿竟然越级击败了八级战士。成为年级赛第一。”

“据别人说，这沃顿现在就击败了八级战士，估计二十岁前应该能达到八级战士。当年天才剑圣‘奥利维亚’三十岁的时候踏入九级境界，这个沃顿论天赋，竟然差不了多少。”那碧发男子赞叹道，“十七岁，就击败八级战士。帝都很久没出现过这种天才了，甚至于被公认为是奥布莱恩学院第一天才，皇帝陛下更是赐予了其伯爵爵位呢。”

（两章完毕！

第八集 行万里路 8月21日，请假一天！

几天一直在外，每天都是挤出时间码字。今天请假就到家了。今天欠缺的两章，在明后两天一定会补的。

第八集 行万里路 第二十三章 - 红衣大主教

胖男子疑惑道：“嗨，按照你们俩的说法，这个沃顿得的。这样的人物应该早出名了才对。可是为什么过去从来没听人说过？”

秃头男子点头道：“这个问题我当初也疑惑的很，而后查探了一下。这个沃顿这么多年来在奥布莱恩学院一直不参加任何比赛，也不跟什么高手交战。所以一点名声也没有。”

“有实力，竟然不展示。”碧发男子跟肥胖男子都感叹了起来。

“别提过去了。”秃头男子自信道，“自从这一次奥布莱恩学院七年级年级赛后，那沃顿肯定会愈加的耀眼的。”

幽静的酒馆中，林雷品着美酒，脸上却是浮现了笑容。

“小沃顿，两米二了吗？可是比我还高了。”

当年沃顿离开乌山镇的时候才六岁，那时候的小沃顿还有着虎牙，极为的可爱。转眼，十一年就过去了。

“小沃顿！”

林雷心中升腾起一股温暖的感觉，那是兄弟般的亲情。

“沃顿的龙血战士血脉浓度比我还要高，这战士天赋也是比我强。十七岁击败八级战士？恩……估计沃顿在两三年前就应该达到七级战士境界了。”

林雷猜测的一点不错。

当年年仅六岁的沃顿随着管家希里，一路跋涉终于赶到了奥布莱恩学院，以沃顿的天赋自然很轻易地就直接进入了奥布莱恩学院。

可是管家希里明白，巴鲁克家族还是属于神圣同盟的。所以他一直让沃顿隐藏实力。不要随便暴露。如果沃顿光芒真地太耀眼，恐怕以后毕业了，奥布莱恩学院不会轻易放沃顿回神圣同盟的。

沃顿也一直紧遵希里的嘱托，在小的时候虽然偶尔暴露一点实力。可年纪太小，也没受人关注。当他懂事了，自然也知道藏拙了。

长年的苦修。

特别是在奥布莱恩学院当中，在这第一战士强国的最高学府，沃顿修炼效率更是极为的高。

当沃顿十四岁那一年，希尔曼受林雷的嘱托。才赶到奥布莱恩学院那。

实际上，希尔曼抵达帝都的时候，毁灭之日已经早就发生了。而皇族等一些上等贵族通过帝国地特殊传讯系统，早就得知了这个消息。而奥布莱恩学院这种帝国的精英学院，自然也很早知道了这个消息。

希尔曼抵达帝都的时候，沃顿已经知晓毁灭之日发生了。

希尔曼将霍格死去的消息，还有他大哥林雷决定复仇的消息告诉了沃顿。沃顿一下子蒙了。他完全不知道该怎么是好。

有希尔曼、管家希里等人在旁边，加上林雷让希尔曼带来的战刀‘屠戮’。沃顿决心要担起家族的责任，只是沃顿心底一直担心着他大哥‘林雷’，沃顿不知道自己哥哥到底怎么样了。

神圣同盟跟奥布莱恩帝国距离太远了，单单出发，路程上就要耗费一年时间。

幸亏后来，道森商会的人找到了沃顿，送了秘信给沃顿。

那秘信正是耶鲁所写，详细讲述了林雷跟光明教廷。跟克莱德地恩怨。也告诉沃顿，林雷没事，只是独自一人开始了长期的苦修。

沃顿得知这消息后。心中松了一口气。

可是沃顿也愈发地为自己的大哥骄傲，同时沃顿也决心更加努力，好以后跟自己大哥一同携手。过去的沃顿就很努力了，而后面的三年沃顿更是刻苦。十五岁那年，沃顿就达到了七级战士境界。

当十七岁那年。沃顿使用战刀‘屠戮’，认为自己刀法境界有所成的时候，终于决心参加年级赛。就这一次年级赛。沃顿一鸣惊人，一时间成为了帝都当中最耀眼的新星。皇帝陛下还赐予他伯爵爵位。

******

林雷坐在酒馆的旮旯，心情前所未有地愉悦。

“老大，沃顿？就是你那个弟弟吧？”贝贝正蜷缩在椅子上，此刻正用那乌溜溜的眼睛看着林雷。

林雷笑着点了点头。

“那个小屁孩都能够打败八级战士了。”贝贝惊叹起来，“老大，你那弟弟也能够变成龙血战士的吧。”

“那是当然。”

林雷对于自己地弟弟很是自豪，“贝贝，我是通过喝棘背铁甲龙的血液引动体内的龙血战士血脉的。我的弟弟，龙血战士血脉浓度可是比我高地多，可以直接变成龙血战士。不过他的变身，跟我是不同的。”

林雷还记得家族那书籍中关于‘龙血战士’地记载。

龙血战士血脉浓度足够高，而后修炼《龙血密典》后直接变成龙血战士，正常形态是身上有着青色的龙鳞，有着青色龙尾，额头有着一龙角。

而林雷形态，却是全身黑色龙鳞，额头、背部、肘部、膝盖都有黑色尖刺，龙尾也是黑色的。

“给每人来一瓶翡翠绿。”一道林雷熟悉的声音在酒馆中响起。

“这是？”

林雷如遭雷电劈中，整个人身体都僵直片刻，而后立即灵魂传音给贝贝：“贝贝，你到我这边来，不要冒头出来。”林雷将贝贝放在自己里面的椅子上。

这酒馆很是昏暗。

而且每个桌子，都是用屏风隔离开来的。林雷的身体几乎都被屏风给挡住了，那熟人根本看不到林雷。

林雷转头过去，露出了一点眼睛看了过去――

那胖胖的身躯，笑起来眯成一条线的眼睛。

“果然是他。”

林雷立即缩回脑袋，“红衣大主教兰普森，怎么会出现在奥布莱恩帝国。还有，他旁边的几个人都不是弱手。其中还有一个正是当初在光明神殿最高层地那个苦修者。”

那个苦修者，正是当初跟海廷斯一同布阵的苦修者之一，那人也

强者。

单单兰普森，和那苦修者就是两个九级强者了。

“其他几个人我不认识，可是看那气息，应该比兰普森也差不了多少。说不定也是九级强者。”

林雷心底震惊起来。

“在赤尔郡城这地方，竟然出现这么多光明教廷的高手。难道，难道是……”林雷心底一惊，“难道是我的身份暴露了？”

林雷知晓。如光明教廷这种巨无霸的存在，在其他帝国肯定是有情报网的。只是那情报网是否连一个郡城都密集呢？

“老大，怎么回事？”贝贝还处于迷惑中呢，他被林雷命令在旮旯不准出来也很疑惑。

林雷看向贝贝，嘴角有了一丝笑意，传音道：“贝贝，那光明教廷的高手过来了，应该有几个九级强者。”

“光明教廷？”贝贝眼中杀机暴闪。

“他们要动手。我就让他们一个都离不开赤尔郡城。”林雷心底也有了杀机。如今林雷的实力可是比当初强太多了。

龙化的时候，完全是九级巅峰。而且如今黑钰重剑地运用，林雷已经达到‘势’的巅峰，逐渐触摸到另外一个更高层次的存在。

林雷仔细用耳朵聆听着。

显然光明教廷那几个人没有发现林雷的存在。

“为了这个家伙，都花费两年时间了。终于，再过十天半月，我们就可以回去了。”兰普森的声音很低。

兰普森说话也很小心，不透露任何可能泄露身份的内容。

“两年。”另外一个背对着林雷的黑袍男子摇头说道。“为了对付这个老家伙，我那几个好兄弟都死光了。”

“只要抓好他，一切都值得了。”兰普森说道。

……

听到那几个人地交谈。林雷眉头一皱。

“什么意思？”

自己是曾经杀死过六个特级执事，可以自己也算不上老家伙吧。

“老家伙？还说他们要回去了？”林雷有些明白了，这些人来到这里，应该是为了对付另外一个人。

林雷开始奇怪起来，到底是什么人值得光明教廷花费这么大的力气。

“老家伙。看什么看。”其中一个黑袍男子低声呵斥道。

“嚣张什么？”一个苍老地声音响起，“如果不是你们以多欺少，还有那等手段。我会落到你们手上，真是做梦。”

林雷眼皮一掀。

看来这个苍老声音的老者，就是光明教廷极为重视的人了。

“就是对付我，光明教廷也没有专门派大量高手到其他国家追杀。反而对这个老者……这个老者到底是什么人物？”

林雷心头暗想。

“不管怎么样，也不管这个老者是谁，我是肯定要救的。”林雷心底冷笑，“能够破坏光明教廷重要计划，也稍微能够让我心底舒服一点吧。”

要将光明教廷连根拔起太难了。

现在先一步步来。

等了大概一个小时左右，兰普森等一群人终于带着那名老者离开了这家酒馆，从头到尾，兰普森一群人都没有看到在屏风后的林雷。

林雷从屏风后走了出来。

“贝贝，我们走。”林雷随手扔了几个金币付账，立即带着贝贝从酒馆中悄然出去，尾随着兰普森一群人身后。

如今林雷对于‘势’的领悟已经到了一个巅峰地步。单纯靠对‘势’的领悟，就可以脚踏水面而不沉，就是一般九级强者也是做不到的。这是境界，而不是单纯斗气强、力量强就做到地。

走在路上，只要别人看不到林雷，绝对感觉不到后面其实是有人的，

尾随着兰普森一群人身后，林雷终于看清了对方的人。

“光明教廷一方六个人，外加一个被押解地神秘老者。”林雷此刻有种感觉，光明教廷一方的六个人，都是九级强者。

六个九级强者，押解一个老者。而且让红衣大主教兰普森亲自带队。

听他们交谈，似乎兰普森等于一群人为这事情花费两年时间了，而且过程中还死了不少人。

“这老者到底是什么来头？”林雷也从后方略微注意到了这个老头的模样。

极为的消瘦，那白色的眉毛长地竟然垂到胸前。最重要的是这个老头手中正带着一副镣铐。只是有一块布蒙在镣铐上。一般人不仔细看根本注意不到。林雷也是尾随了很久，因为那蒙布被风吹起，才看到蒙布下方的镣铐地。

“恩？那是……”林雷第一次见到这个传说中的工具，“禁魔手铐？”

书籍中记载，凡是被禁魔手铐带着，体内的魔法力再也无法使用一点。再强的魔法师也要如一个普通人一样。不过禁魔手铐很稀少珍贵，林雷这也是第一次见到。

林雷整个人晃动在街道的人群中，时而躲避，时而前移，飘逸的很，兰普森几人硬是感觉不到。

过了一会儿，兰普森几人来到了一个巷子中，在一个两层小楼庭院前停下来，一个黑袍男子敲了敲门。

“大人。”庭院的门开启了，出来的一个中年人恭敬道，“一切都准备好了，诸位大人请歇息吧。”

兰普森等人点了点头。

“科萨特斯，你们两兄弟先看着这个老家伙。过会儿我们来换班。”兰普森说道。

林雷心底暗惊：“连带着禁魔手铐，都要看押的这么严密，这个老者真的不一般呐。”林雷愈加的想要破坏光明教廷的计划了。

（今天第一章，昨天没有更新，今天会更新三章，先补一章！）

第八集 行万里路 第二十四章 - 赛斯勒

天渐渐暗了下来，林雷一直躲藏在庭院院墙之外，等到现在林雷也没有发现有什么办法可以悄然接近那神秘老者。

“听他们在酒馆中的交谈，光明教廷为了抓这个老头，应该有一些强者被杀了。”林雷皱眉思索着，“这个老头的实力至少是九级强者。”

“不过应该不是圣域强者，要对付一个圣域强者，即使众多九级强者，也最多令圣域强者落荒而逃。绝对不大可能抓住。”

虽然林雷不是太清楚这个神秘老者的实力。

但是无疑，这个神秘老者拥有对付几个九级强者的实力。

“光明教廷耗费这么大的劲，这老者肯定很重要，那我就破坏光明教廷的计划。”林雷眼中寒光闪烁，“只是要将这六个九级强者全部杀死，让他们一个都离不开赤尔郡城，却有难度。”

如今林雷自己生活在赤尔郡城这边，林雷不想让自己的行踪泄露。

要出手，就要将六个九级强者全部杀死。

“我，贝贝，黑鲁……对付三个九级强者有十足把握，对付六个。花费一点脑筋，也有可能。不过，还是将那个老者放开，让他跟我一起出手，把握更大。”

林雷对付‘禁魔手铐’还是知道的。

禁魔手铐珍贵是珍贵在那繁复的奇特禁魔法阵，而禁魔手铐本身材质只能算是比较好。虽然禁魔手铐蕴含奇特魔法力。比较结实。可林雷还有十足把握破坏掉。

林雷不着急，同时也命令在城外峡谷中的‘黑鲁’赶过来。

人类跟收服地魔兽拥有灵魂联系，主人跟魔兽的精神力越强，那么就可以在越大的范围内进行灵魂传音。

比如林雷跟贝贝，在数百里范围内都可以灵魂传音。可是再大就不行了。

而一些比较弱的普通贵族子弟，花费灵魂契约魔法阵跟一个二级、三级的魔兽缔结契约的话。灵魂传音恐怕只有数百米。

主要看精神力。

林雷跟黑鲁，也可以在数百里范围内进行交流。可如果距离太遥远，就无法灵魂传音了。只能勉强感应到彼此大概方向。

*******

黑幕降临，此刻差不多是晚上九点左右。

穿着一身黑色战士劲装的林雷。正跟同样一身漆黑的贝贝、黑鲁呆在院墙外，静静地等待机会。

“贝贝，黑鲁，你们两个就呆在这，我灵魂传音让你们动手，你们再动手。”林雷吩咐道。

黑纹云豹‘黑鲁’和贝贝都对林雷点头。

林雷当即脱掉上身的黑色衣服，而后林雷全身立即浮现出黑色地鳞片，额头也长出了黑色的尖刺。背部更是一连窜的尖刺。

那条龙尾悄悄地无声地刺破了长裤。

林雷的瞳孔也变成了冰冷的，无一丝感情的暗金色。

“记住，等我的命令。”林雷对贝贝、黑鲁再次嘱托后，当即脚下一点就如同黑夜中的幽灵飘入了院落当中。

领悟了‘势’以后，林雷移动完全可以不引起一丝风声。

这间庭院内地主建筑是两层小楼，在两层小楼的右边还有着三间屋子，而那神秘老者明显就被关押在这三间屋子中央一间内，因为这一间的屋外。正站着两名黑袍男人。

林雷蹲伏在假山后，一动不动，静候机会。

“我就不相信你们能够不松懈一刻。”林雷有十足的耐心。

而此刻那两名黑袍男人正低声地无聊谈论着。

“大哥。这一次任务完毕后，我们可要好好休息一段时间了，这两年时间累死我了，一直提心吊胆，不敢有丝毫放松。”其中一个黑袍男子感叹道。

“恩。这一次九级的苦修者死了两个，九级的特级执事也死了三个。我们十一人一起出手，还加上用毒药。竟然还死五个。这个老家伙。真变态。”

两名黑袍男子心底都比较轻松。

他们一群人为了追杀这个神秘老者，一得到神秘老者消息，就被光明教廷派出去。他们穿过奥布莱恩帝国，经过混乱之48公国，进入极东大草原地带，跟那个神秘老者厮杀了数月，最终在混乱之领的一个公国中才抓住这老者。

只要抓住这老者，牺牲再多也值得了。

他们回来的路上也非常小心，唯恐被奥布莱恩帝国地强者发现，不过现在也过了大半路程，以后的路途中都是一些小郡城，都没什么强者，也没有什么危险了。

自然兰普森一群人心底也略微放松了一些。

“大哥，我先去一下厕所。你先在这看着，我过会儿就来。”其中一名黑袍男子说道。

另外一黑袍男子笑道：“你不说还好，一说都有点想去了。你先去吧，过会儿我去。”虽然心中放松一点，但是他们还不敢两人都离开岗位。

毕竟一旦这老头逃掉，他们的罪责就大了。

躲在假山后面地林雷见到起着哄一个黑袍男子离开了，心中有了一丝惊喜：“只剩下一个了，要杀死一个倒是有十成把握，只是……不能让他出声。”

林雷眼睛眯起，同时默念了一个魔法――辅助魔法‘极速’。

……

科萨特斯这个时候正站在房间门外，略微警惕地关注着周围。在一个郡城，科萨特斯这个九级强者还是有十足信心的。

忽然科

眼角感觉到一道闪烁的黑光。

“什么东西？”科萨特斯立即转头看去。

只见一道青黑色的巨剑瞬间充斥了他地视野，最令科萨特斯惊恐地是。这柄青黑色巨剑竟然带着周围的空间压迫向他。整个空间完全凝结了！

完全的封锁！

科萨特斯想要大声地喊，可以他却无法发出声音，其实即使发出声音也不可以透过冰封地空间泄出去。

科萨特斯眼睛瞪得滚圆，充斥光明斗气的手掌直接朝这巨剑拍去。

“蓬！”

这巨剑刺到科萨特斯的手掌的时候，科萨特斯就感觉自己好像拍击到的是无尽地奔腾的洪水，他无法压制一点。

“噗。”他的手掌、手臂立即化为肉泥、骨头渣。

而后黑钰重剑直接拍击在科萨特斯的胸膛，科萨特斯只感到胸膛一震，仿佛听到什么碎裂的声音，随后就什么都不知道了。

转瞬。对方便死。

这也没办法，变身后林雷已经是九级巅峰，又拥有着黑钰重剑如此武器。同时在境界上更达到‘势’巅峰‘，二者完全不是一个层次。

“赶快。”

林雷轻轻推开了这房间的房门，一推开房门，就看到一个白色长发、白色长眉的瘦弱老者正盘坐在床铺上，见到有人进来，老头便随意地睁开眼睛同时嘴中道：“你们来干……”

可看到林雷。老头的话顿时然而止。

见到林雷‘龙血战士’地模样，这老者瞪大了眼睛，盯着林雷，压低声音询问道：“你是哪个异位面的龙人？”

“龙人？”林雷一怔。

难道还有异位面的龙人，跟自己模样很像吗？

“你来干什么？”那老者又低声说道。

“救你。”

林雷手持着黑钰重剑，“把你的手伸出来，我来破掉那禁魔手铐。”

那老者虽然疑惑林雷的身份，可以依旧非常老实地伸出了手。林雷见到那漆黑的禁魔手铐，手中的黑钰重剑直接挥劈而出。

举重若轻――奔雷！

黑钰重剑如同落叶一样飘然落在禁魔手铐的中央位置，只听得‘噗’地一声。禁魔手铐中央就直接裂开了好几条清晰的裂痕，甚至有有裂痕直接烈到边缘位置。

那老者只是双手微微一动，其实早就断开的禁魔手铐直接分成两半。

“我可没让你救我，所以，我不欠你什么。”这消瘦脸色苍白地老者站了起来。对着林雷冷然说道。

林雷看了他一眼，林雷那暗金色的瞳孔根本无法让这老者害怕一点。

“你是不是跟光明教廷有仇怨？”林雷低声说道。

二人说话都非常的轻，此刻在那两层小楼中的兰普森等人根本听不到。

“仇怨？我跟他们不死不休。”这老者昂然说道。

“这就行了。”林雷淡然道。“我虽然不知道你的身份，但是我必须告诉你……今天晚上，这光明教廷地人，一个都不能活着离开。我不想暴露我的身份。”

“你的身份？”那老者疑惑道，“你是来自于哪个位面地龙人？难道是至高位面‘地狱’中的龙人？”

林雷看了他一眼：“不是。”

老者邪异地笑了起来：“我先告诉你，我叫赛斯勒，九级亡灵大魔导。你呢？”

林雷心底真的震惊了。

作为一名魔法师，林雷很清楚，而且德林柯沃特也跟他讲过……无论是地火水风、雷电、光明、黑暗这七系中的哪一系魔法，威力都不如三种魔法。

这三种魔法，分别是光明教皇擅长的‘大预言术’，还有传说中的玉兰帝国的最强者‘大祭司’的‘生命魔法’。至于最后一种魔法，便是极为稀少罕见的‘亡灵魔法’。

这三种魔法，在玉兰大陆中会的人都非常非常稀少。

当初林雷发现霍尔墨偷袭他的时候，因为对方是用毒气，林雷才询问对方是否是亡灵魔法师。如果是……林雷恐怕就舍不得下手了。

毕竟！

四大至高位面，其实是四大至高神创建的位面。四大至高神，分别是命运至高神，生命至高神，死亡至高神，毁灭至高神。

四大至高神，其中命运至高神便传下来‘大预言术’。

而生命至高神，便传下来‘生命魔法’。

而死亡至高神，便传来下来‘亡灵魔法’。

正因为是传自于四大至高神，所以这三种魔法威力都非常惊人。而毁灭至高神并没有传魔法，信仰毁灭至高神的，都信仰自身武力。

比如‘武神’奥布莱恩，就是信仰毁灭至高神的。

“亡灵大魔导？”林雷露出惊讶之色。

“你呢？”亡灵大魔道‘赛斯勒’看着林雷。

“我为什么告诉你。我也没让你告诉我。”林雷淡漠道，这亡灵大魔道顿时怔住了，一时间无语了。

而这时候那从厕所的另外一名黑袍男子回来了。

“大哥，你到哪儿去了？”那黑袍男子见房间外竟然没人，面色一变，老远就恼怒大声喊了起来。

看守那亡灵大魔导的任务太重要了，他大哥竟然擅离职守，他如何不恼怒。

（第二章到！）

第八集 行万里路 第二十五章 - 强强联合

黑袍男子老远一声大喊，不但将林雷跟亡灵大魔导‘吓了一下，连在两层小楼中的兰普森等四位九级强者都惊动了。

“怎么回事，科萨特斯怎么不在？”兰普森直接推开了房门，直接在二楼走廊上就怒斥道。

这时候，其他的三名九级强者也各自从自己房间走了出来。

而塞勒斯房间中。

赛斯勒听到大喊声，脸色一变，立即对旁边的林雷吩咐道：“你杀了一个九级强者，还剩下五个。这五个中三个交给我，你对付另外两个。别告诉我你对付不了。”

对付三个九级强者，赛斯特有足够的信心。

“你只要能杀死一个就够了。”林雷淡然说道，同时林雷静静等待对方聚集到门外，等对方聚集到门外，贝贝跟黑鲁就可以从后方，自己跟这个亡灵大魔导从前方，两面夹攻，对方也更加没机会逃跑。

赛斯勒听林雷这么说，不由冷笑道：“真是什么都敢吹嘘。”

“大哥。”那黑袍男人这时候终于看到了卡萨特斯的尸体，立即悲呼一声，同时他也注意到了里面的两个人。

只听到几道风声，住在楼上的四个九级强者都跳落下来。

兰普森等一群人看到赛斯勒，又看到林雷，面色大变。

“大家好，上一次交手还不过瘾，这一次我们继续。”亡灵大魔导‘赛斯勒’笑眯眯地看着眼前的五个九级强者。

“禁魔手铐断裂了。”其中一个银发地九级老者惊呼道。

可是兰普森却是盯着林雷。

“兰普森红衣大主教，好久不见。”林雷持着黑钰重剑。那暗金色瞳孔中射出来的冰冷的目光扫过这一群人。

林雷变身的这个恐怖模样，光明教廷高层中大多高手都是知道的。

“林雷！”

兰普森声音压得很低，表情也愈发的阴沉。

“你是杀我们六个好兄弟的那个林雷？”科萨特斯的弟弟，那个黑袍男人难以置信看着林雷，“怎么可能？”

亡灵大魔导‘赛斯勒’有些惊讶地看着林雷，光明教廷高手的反应，救他地这个‘龙人’好像很厉害的样子：“你叫林雷？好像你的名气比我还大？”

林雷却是冷漠着：“别废话，准备动手。”

“我的人已经到了，随时可以动手。”亡灵大魔导‘赛斯勒’得意一笑。只见两个金色骷髅弓箭手出现在了他的身后。

林雷心底一惊。

他听说过亡灵魔法中有‘亡灵召唤’，这是他第一次见到，这两个黄金色的骷髅弓箭手，那种气势竟然丝毫不比九级强者低。

“林雷，你好像很厉害的，我们比比，我们谁杀的人多。”赛斯勒得意一笑，同时门口竟然又凭空出现了三头足有三米高地强壮的金色毛发僵尸。金毛僵尸的眼睛更是碧绿碧绿的。

两个黄金骷髅弓箭手，三头金毛僵尸。每一个都有九级强者的实力。

这加起来可就是五个九级强者了。

兰普森看了看赛斯勒，又看了看林雷，最后一咬牙，低声喝道：“撤退，我们快走。”兰普森这个命令真的不想下啊。

为了抓住赛斯勒，他们付出太多了。

而且一旦从赛斯勒那得到亡灵魔法的修炼方法，光明教廷完全可以暗中培养起来一批亡灵魔法师。

“贝贝。黑鲁，动手。”林雷灵魂传音道。

“杀。”

亡灵大魔导‘赛斯勒’冷酷地喝道，同时亡灵大魔导继续默念起了魔法咒语。黄金骷髅弓箭手、金毛僵尸虽然有九级的实力。可是只能算是九级初期地。

他赛斯勒可还有两头最自豪的召唤生物呢。

当初亡灵界中为了收服这两头召唤生物，它可是耗费了很大的精力。赛斯勒嘴唇不停地动着，默念着召唤咒语。那两头亡灵生物召唤难度要比刚才地五个要高的多。

“快走，尸龙要出现了。”二名特级执事、二名苦修者、一名红衣大主教都极速朝庭院外逃出去。

可就在这时候――

“咻！”“咻！”

两道金色利箭撕裂长空，直接射向两名苦修者。而且同一时刻。两道黑影直接从外面的庭院突然冒出来。

“兰普森，你们一个别想逃掉。”林雷冷酷的声音响起，同时林雷整个人如同闪电一样斜着冲起。

林雷速度真的很快。九级巅峰状态，更能继承了棘背铁甲龙速度地优势。外加辅助魔法‘极速’。在借助天地之势……林雷的速度远远超过那两名特级执事，更被说红衣大主教跟两名苦修者了。

“吼~~”

黑纹云豹‘黑鲁’不顾一切直接朝其中一个特级执事抓咬过去，那名特级执事惊恐地立即一剑狠狠劈向黑纹云豹。

“啊。”那特级执事的脑袋直接被黑纹云豹给抓成了稀巴烂，而特级执事那全力一剑竟然没有伤黑纹云豹丝毫。

“哼。”黑纹云豹很是不屑。

当初林雷九级巅峰状态，靠黑钰重剑，都奈何不得黑纹云豹。最终靠重力术、靠风之翔翼两大魔法，才逼迫得黑纹云豹臣服。

论防御，黑纹云豹比林雷还要强，只是比贝贝略微差一点。

“噗哧，噗哧！”

贝贝在那特级执事措手不及地时候，直接两爪子破掉对方防御，而后一爪子插入对方的胸膛，抓碎掉了对方心脏。

转瞬间，两头魔兽杀死两个九级强者。

“吼~~”黑纹云豹转头就攻击向旁边的苦修者，那苦修者真地蒙了。突然冒出来两头魔兽，直接杀死了两个特级执事。

贝贝也同样攻击向另外的苦修者。

两位苦修者跟兰普森真的惊呆了，他们都是擅长光明系魔法的，可是魔法就需要时间，而瞬发的魔法根本不可能抵挡这种魔兽。

“兰普森！”

林雷一声大吼，持着黑钰重剑，如同魔神一样，黑钰重剑从高空直接劈了下来，甚至于令空间都震荡了起来。

兰谱森甚至于惊恐地发现。上方空间宛如被封住一样。

“林

”

在死亡前一刻，兰普森想起当年第一次见到林雷的场面，那是拍卖石雕‘梦醒’的拍卖会，那时候的林雷是一个阳光的天才少年。没想到几年之后，林雷却是变得如此可怕，今天更是来要他地命。

“噗。”

在兰普森不甘的眼神中，林雷的黑钰重剑直接劈在了兰普森的身体上，这时候林雷如今正在研修的关于大地法则跟黑钰重剑使用方法的一些零碎领悟竟然碰巧使用出来了。

如同大地的脉动。

那厚重的震动。无法抗衡地震动，原本恐怖的力量透过黑钰重剑，竟然化为了如大地‘脉动’一般的震动，直接传递到兰普森身体中。

兰普森身体仿佛筛子一样震颤了一下，而后就软软倒地了。兰普森的身体表面竟然没有一丝伤痕。可是兰普森的口鼻耳朵都冒出了鲜血。

如果有人切开兰普森的肚皮，就会发现兰普森身体内五脏六腑全部变成了烂泥。

而这时候，贝贝、黑鲁也杀死了另外两名苦修者，这一次厮杀的过程太巧了。那赛斯勒召唤出亡灵生物，再加上林雷的威慑竟然震骇得兰普森等人逃跑，他们刚好要跳出庭院院墙。在这个时候，他们毫无防备地遇到了贝贝、黑鲁这两头恐怖的魔兽。

结果完全可以想象。

贝贝、黑鲁、林雷，这三人轻易杀死了五个九级强者！如果加上一开始杀死的那个，刚好六个。

“吼~~”

这时候在庭院中央，空间翻滚了起来。出现了一个次元通道，一头黑色地巨龙脑袋从那次元通道中冒出来。

亡灵生物――尸龙！

“这，这。”赛斯勒看着林雷以及旁边的黑色影鼠以及黑纹云豹‘黑鲁’。完全愣住了，无话可说了。

刚才他还那么高傲，还说让林雷解决两个九级强者，他解决三个。

可是，他的亡灵生物一个人还没杀，林雷和他的魔兽就杀死了所有的强者。

“赛斯勒先生，你这尸龙就不必召唤出来了吧。难道你想让他跟贝贝，或者黑鲁较量较量？”林雷淡然说道。

亡灵大魔导‘赛斯勒’干瘦地脸皮抽搐了一下，随后便让尸龙又回到亡灵界了。

“林雷，你这两个魔兽是比较厉害。不过我的尸龙也不差，而且我可不单单有尸龙，我还有一个老尸妖。”赛斯勒冷笑道，“你要知道，只要亡灵界不灭，亡灵魔法师的人马就是无穷无尽。”

林雷还真地被赛斯勒这话给一吓。

其实赛斯勒心头也明白，从亡灵界中收服亡灵生物并不是那么容易的，要一个个收服。比如当初为了收服那头尸龙，他赛斯勒可是损失了不少亡灵生物。

“赶快收拾一下这庭院，别让光明教廷的人发现这里的事情。”林雷直接说道。

赛斯勒直接命令他的亡灵生物。

那两个黄金骷髅弓箭手和三个金毛僵尸非常听话的去收拾那些尸体了，他们的效率非常高，很快庭院中尸体便都消失不见了。

“林雷。”赛斯勒饶有兴趣地看着林雷，“听兰普森等人的样子，你好像很出名，能跟我说说你的事情吗？”

林雷瞥了赛斯勒一眼：“闭嘴，安静点。”

赛斯勒见林雷那毫无感情的暗金色瞳孔，却笑了起来：“林雷，看起来，你对光明教廷有很大的仇怨，是吗？”

“是又怎么样。”林雷这次答话了。

“什么仇？”赛斯勒立即询问道。

“不死不休。”林雷声音低沉，却如亡灵界的阴风一样让人灵魂都发颤。

赛斯勒眼睛顿时亮了起来，立即兴奋道：“哈哈，好，林雷，我看你也有点实力，要不这样，你来帮我，我们一同对付光明教廷的人怎么样？”

“我帮你？以你为主吗？”林雷看向赛斯勒。

赛斯勒不得不承认，被林雷这暗金色瞳孔盯着，心底还真有点不爽。

“不分主次，我们俩联手就是。”赛斯勒作为亡灵魔法师，近战实力差。而亡灵生物是需要一定时间来召唤的。

林雷暗金色瞳孔盯着赛斯勒沉默许久。

“好，我答应你。”林雷终于发话了，林雷也承认，跟这个亡灵魔法师合作，的确可以让自己一方实力更强。

赛斯勒顿时大喜：“哈哈，那太好了，我们两个联手，还怕什么？海廷斯，总有一天我要杀了海廷斯那个老家伙。林雷，你想杀光明教廷的谁？”赛斯勒认为，林雷肯定是跟光明教廷的某个人有大仇，才如此仇恨的。

“谁？”

林雷摇头，“我要将光明教廷连根拔起。”

“光明教廷？”赛斯勒真的有些被震住了，而后大笑起来，“哈哈，痛快，好……到时候我们一起杀了海廷斯，灭了光明教廷。”

林雷却是一脸的冷漠。

“走吧。”林雷带着贝贝、黑鲁直接朝外面走。

“去哪？”赛斯勒立即跟了过去。

“你有目的地吗？”林雷问道。

“没有。”赛斯勒摇头。

林雷淡漠道：“那从今天起，你只管跟着我就行了。”说着，林雷便带着贝贝、黑鲁消失在黑暗中，而赛斯勒一怔，自言自语道：“似乎跟这个林雷，以后日子会很精彩啊。”已经八百多岁的亡灵大魔导就这么跟着林雷离开了。

Ps（下面的话很重要）

今天更新完毕，明天番茄也会更新三章，刚好补完。番茄现在需要澎湃激情，所以决定狂暴一下！

这样。

从现在开始，现在月票3721张。从现在到明天夜里十二点中止。月票凡是增加一百张，番茄就多爆发一天。

明天三章不算爆发，从后天起开始。后天开始每天三章。

如果增加五百张月票，番茄就连续爆发五天，六百张月票，就连续爆发六天……上不封顶，爆发期间每天三章，一直会坚持下去。

第八集 行万里路 第二十七章 - 教廷的秘密

斯勒很清楚，一个年仅二十一岁的青年就达到如此可以后无疑会将他远远甩在后面。

“我们算是知道对方的事情了，你不是要知道光明教廷的事情吗？”赛斯勒脸上有着一抹自信，对于光明教廷的秘密，他赛斯勒恐怕不比教廷高层的人知道的少。

“说。”林雷立即仔细聆听起来。

赛斯勒点了点头：“简单来说，光明教廷的武力，最表层的要数传教士、神甫、地区主教，白衣祭祀、红衣大主教等一批人。还有八大王牌骑士团，还有诸多厉害的神殿骑士，这应该算是第二武力。还有宗教裁判所的人马，还有大量的苦修者。”

听到这，林雷都沉默着，这一切他都知晓。

“除了这些表面上的，还有两股暗中的力量。”赛斯勒这一句立即引起了林雷的注意。

苦修者、宗教裁判所竟然都算是表面的。

“这两股暗中的力量都非常可怕，要超过其他任何一股力量。这两股，第一股便是狂信者！”赛斯勒皱眉道，“这狂信者很可怕，他们拥有着诡异的力量，那种力量不是光明力量。我也说不清。”

林雷第一次听说‘狂信者’。

“第二股呢？”林雷立即追问道。

赛斯勒脸色严肃道：“第二股力量，才是整个光明教廷最可怕的力量，这股力量不到最后关头，他们是不会使用的。这便是……降临地天使！”

“天使？”林雷心底一颤。

当年林雷在恩斯特魔法学院。在书籍中也看过大量关于天使的介绍。天使给林雷的印象就是强大，非常的强大。

“降临的天使，因为受凡人的身体的束缚，所以实力降低。可是最差的降临的天使，都是九级强者。很多都是圣域级别地。降临的天使们，才是光明教廷最可怕的力量啊。”赛斯勒感叹道。

林雷心底一阵惊。

“赛斯勒，我在书籍中也看过关于天使的描述，其中有描述厉害的天使，拥有着神一般的力量。如果光明教廷有不少厉害的天使。应该不像现在这样吧。”林雷询问道。

赛斯勒摇头道：“不，降临什么等级的天使，是跟光明教廷提供地附载身体有关。”

“附载身体？”林雷疑惑地看着赛斯勒。

“对，天使是无法撕裂空间直接降临的，只能使用特殊方法，降临到一个人类的身体中。这个人类身体的强弱，决定了天使所能发挥的实力。”赛斯勒解释说道。

“林雷，这个世界上虽然有九级战士。有圣域战士。可是……如果他们没有了斗气。单纯的身体，可就要弱的多了。正常的人类，单纯地肉体，最强可以达到六级。”

林雷心中赞同。

“而六级的肉体，天使降临后，恐怕只能发挥九级的能量。所以，光明教廷需要七级地肉体，乃至于更强大的身体。”赛斯勒非常肯定地说道。

“更强大的肉体？”林雷眉头一皱。

“虽然正常人类肉体的极限是六级。可是还是有一些天才的。他们从小就力大无比，或者说天生强壮地可怕。这些拥有特殊天赋的人，肉体极限就可以达到七级。而七级的肉体。应该足以让天使发挥出圣域地力量了。”

林雷听着赛斯勒的话，眉头一皱。

因为林雷的曾爷爷当年就单纯身体上修炼到了七级，只是后来曾爷爷却在战争中死去了。过去林雷没有怀疑，可现在却怀疑了……

“曾爷爷的身体，会不会被光明教廷给弄走了？”林雷心底猜测。

其实四大终极战士天赋都很高。单纯肉体都可以修炼到很可怕的地步。

赛斯勒继续说道：“这就使得光明教廷满天下的寻找强悍的身体，身体愈加强悍。降临天使就愈加可怕。不过没用，如今这玉兰大陆可是有四大神级强者。面对神级强者，圣域高手根本是送死。”

“四大神级高手？”林雷惊讶看向赛斯勒，看来这个赛斯勒也知道魔兽山脉那位强者的存在了。

赛斯勒见林雷惊讶，笑道：“四大神级高手，人类的武神跟大祭司，以及魔兽一方的黑暗森林的王者，以及在毁灭之日中现身的魔兽山脉王者。”

“林雷，我在进行亡灵传承的时候，可是得知……神级强者的身体，单单身体强悍程度，就达到圣域了。”赛斯勒肯定地说道。

神级强者的身体，其实就是神体了，神格、神之力外加神体，这加起来圣域强者根本无法伤害他们。

“所以我想，要发挥神一般的实力，单纯的肉体就达到圣域级别。所以……光明教廷恐怕根本无法让神级的天使降临。即使那种高等级的天使降临下来，受身体束缚，也发挥不了神一般的力量。”赛斯勒自信道。

亡灵传承非常玄奥，加上赛斯勒有八百多岁的年纪，他知道的的确很多。

“神级强者！”林雷心底一阵赞叹。

庞大的玉兰大陆，那四个站在最巅峰的强者，任何一个都足以震慑天下，毁灭之日开始的时候，帝林的现身，使得光明教廷、黑暗教廷两大势力都只能躲避其锋芒。

光明教廷有降临天使，无数年来，和光明教廷不相上下的黑暗教廷又岂会差？

两者加起来，也不敢惹那位魔兽山脉王者‘帝林’。

神级强者的震慑力，可见一斑。

“不知道何

也能达到那个级别。”林雷心底对神级的力量充满了望。

*******

赛斯勒继续跟林雷讲述着许多关于光明教廷的讯息。

“光明教廷，最看重地两件事情。就是寻找强悍的肉体，还有就是寻找纯洁的灵魂。”赛斯勒说到这，林雷面色一变。

纯洁的灵魂？

自己的母亲就是因为这个死掉的。

“据说光明教廷信奉的‘光明之主’只需要两样东西，一个是信仰之力，一个便是纯洁的灵魂。教廷献祭的灵魂愈加纯洁，光明之主地奖励就越多。”

林雷对于光明教廷这个组织已经了解大概了。

光明教廷要纯洁灵魂是献祭光明之主，要强悍的身体，是为了得到强大的神降天使。

“林雷，光明教廷在玉兰大陆上。可以说各地都有他们的潜藏势力。毕竟宗教的影响力很可怕。”赛斯勒感叹道，“不过在四大帝国，光明教廷影响力要弱。而在混乱之领，他们的影响力却比较强。”

“混乱之领？”

林雷脑海中立即浮现了地图。

在奥布莱恩帝国的东方，有一块比奥布莱恩帝国面积还要大一些的领土。这块领土中央是一庞大地森林――黑暗森林。

黑暗森林长数千里，宽也有数千里，如此庞大的范围，已然占据了这块领土的一半面积。

黑暗森林的北方。便是北方十八公国。差不多相当于奥布莱恩帝国一个行省的面积。

而黑暗森林的南方，便是混乱之48公国，这混乱之领布莱恩帝国一半的领土面积，它应该算是整个玉兰大陆最混乱的地方，48公国常年征战厮杀。

“光明教廷和黑暗教廷，属于混乱之领最强大地两个宗教。”赛斯勒说道。

林雷可以想象。

在战争频繁的混乱之领，在生死中徘徊的人们地确是需要一个信仰的。

“好了，说的口都干了。我们吃点早餐吧。”赛斯勒哈哈笑道。

……

林雷和赛斯勒都有空间戒指，空间戒指都藏有美酒，二人喝着美酒。吃着一些采摘的水果，谈论着如何对付光明教廷的事情。

“对了，我想起来一件事。”赛斯勒忽然说道。

“什么事？”林雷看着这赛斯勒。

赛斯勒笑道：“这次我被押解过程中，曾经遇到光明教廷地另外一支人马，那一支人马也押解着人。”

“什么人。你这样的高手？”林雷追问道。

如果是高手，自己跟赛斯勒去解救了。毕竟大家都跟光明教廷有仇，大家聚集在一起力量才会更强。

“不。是两个很可爱的女孩。”赛斯勒摇头道，“当初兰普森这支人马跟那支人马汇聚地时候，我也见过那两个女孩，不得不说，那两个女孩纯洁的如天使。以我对灵魂的熟悉，我很确定这两个女孩灵魂极为纯净。”

亡灵魔法师在灵魂方面，应该算是各系魔法师中对灵魂最有研究的。

“不过显然在光明教廷眼中，我的重要性要远远超过那两个女孩。兰普森等人带着我，快速地前进。而那两个女孩则是被另外一个队伍押解着，行进速度要慢上不少。”赛斯勒说道。

“你的意思是？”林雷疑惑看着赛斯勒。

赛斯勒笑道：“我的意思是，我们去解救那两个女孩。毕竟那一支队伍中没什么高手，连八级战士都只有一个。”

八级，在赛斯勒跟林雷眼中的确什么都算不上。

“你一个亡灵大魔导，这么好心地去救那两个女孩？”林雷看着赛斯勒。

赛斯勒一笑道：“破坏光明教廷的好事，我是最乐意做的。更何况灵魂如此纯净，她们姐妹说不定就能接受亡灵传承。”

亡灵传承，要求高的可怕。

这也是整个玉兰大陆，亡灵魔法师数量稀少的惊人的原因。灵魂是一个人最根本的，连光明之主都需要纯净的灵魂，由此可见纯净灵魂的重要性。而亡灵传承，也是需要这种纯净的灵魂。

“你应该知道他们行进路线的吧？”林雷询问道。

赛斯勒点头道：“他们前进的路线应该是押解我前进的路线一模一样，除非兰普森等人死去的消息，被那支小队知道的，才可能临时改变路线。”

“那我们走吧。”林雷直接起身。

“吼~~”趴在草地上的贝贝跟黑鲁也都站立了起来，两只魔兽都有些兴奋，魔兽本性中就蕴涵着暴虐，它们最是热爱战斗的日子。

“现在就走？”赛斯勒有些愕然，“我们可是将兰谱森等人毁尸灭迹的，光明教廷一方即使发现那庭院没人，估计只会认为兰谱森等人离开了，也没那么快发现兰普森等人死的。就是发现兰普森等人死了，也没那么快将消息传递到那只押解小队那。”

“不要存有侥幸心理，我们现在就按照你被押解的路线，逆向前进。”林雷直接说道。

赛斯勒对林雷还真的没有办法，只能摇头苦叹，立即跟了上去。

第八集 行万里路 第二十八章 - 姐妹花

晨，空气清新。

罗斯金正带着两名手下快速的朝昨天安排给兰普森等人居住的庭院走去。

“这一次可要服侍好兰普森大人他们，只要兰普森一句话，我估计就能提升职位了吧。”罗斯金心中也有些烦恼，“可惜，兰普森大人他们好像太谨慎了，连一个侍者也不准进入那庭院。”

心中想着，罗斯金就走到了庭院门前。

“怎么回事，门怎么没关？”罗斯金眉头一皱，他可是知道兰普森等几位大人是有很重要的事情，绝对不会不关闭门的。

步入庭院中，罗斯金感到安静的过分。

“大人。”罗斯金开口喊道。

可是他的声音在庭院中回响，却没有任何人回应。

“你们两个在下面给我搜搜，我去楼上看看。”罗斯金感到了一阵不妙，立即朝那二层小楼的二楼走去，兰普森等几人当时就分别住在几个房屋中。

二层的房间每一个都是开启的，没有关闭。

罗斯金步入兰普森当初居住的房间，一看眉头就皱了起来，那床铺还很凌乱明显没有整理。同时在床头还挂着外袍。

“不对。”

罗斯金立即步入其他人的房间，果然每一个房间的床铺都没有整理，而且还有包裹放在桌上。罗斯金这个时候还看不出有问题，就是脑袋有问题了。

“兰普森大人连外袍都没来得及穿，其他大人的包裹都没带。难道出现什么重要事情。使得兰普森大人他们着急出去吗？”罗斯金眉头皱着。

“大人。”下面立即传来惊呼声。

罗斯金面色一变，立即冲向屋外走廊，而后直接从那栏杆一跃而下落到庭院中。

“怎么了？”罗斯金看向那两个手下。

“大人，这里有血迹。”两个手下都指向院墙地墙壁上。

当初赛斯勒命令亡灵生物扫除痕迹，几乎所有痕迹包括地面上的血迹都弄掉了。可是当初黑纹云豹‘黑鲁’利爪抓碎掉一个特级执事脑袋的时候，那鲜血脑浆四溅，溅的范围太大了。那亡灵生物即使认真清楚，可依旧有所遗漏。

“有血迹，大人们都不见了？”

罗斯金看着宁静的压抑的庭院。心头就好像压着巨石一样沉甸甸的，“这里发生过战斗，至于大人们，难道是追出去了？”

罗斯金可是知道昨天六位大人的惊人实力，他不相信对方可以杀死六位大人。

罗斯金立即对身旁的二人吩咐道：“你们两个立即出发，前往省城‘巴兹尔’，将这里地事情汇报过去。”

“是！”

*******

罗斯金派出的两个手下还没有抵达省城‘巴兹尔’，林雷等一行人就已经在半路中遇到了那一支押解小队。

“是他们？”林雷、赛斯勒、贝贝、黑鲁躲在路道旁边的杂草丛中。

赛斯勒看着远处的马车以及马车周围的四位骑士。点头道：“对，就是他们，那两个女孩应该就呆在马车内部。”

“马车内？”

林雷眉头一皱，而后看向贝贝，“贝贝，我估计那马车内部不单有两个女孩，应该还有其他人看守着这两个女孩，贝贝你体积小。你的任务就是快速窜到那马车内部。直接杀死其他人。”

赛斯勒也点头道：“这支小队也是六个人，都是男人。那马车内的确应该还有两个男人。”

“贝贝，听到了吗。杀死马车内部的两个男人。”林雷笑着抚摸了一下贝贝脑袋。

贝贝跳到林雷地肩膀，直立起来昂起小脑袋自信地对着林雷‘吱吱’直叫：“老大，我贝贝什么时候让你失望过？”

林雷宠溺地笑笑。

“出发吧。”林雷灵魂传音道。

贝贝立即严肃起来，小眼睛盯着远方的马车，而后立即悄悄地窜行在杂草群中不停地朝马车靠近过去……

*******

马车内。有着秀美碧色长发的双胞胎姐妹，眼睛却有些红肿，正仇恨地盯着在她们前方的两个男人。

“你们这些混蛋。”其中一个眼睛略微大点的女孩低声咒骂道。

那两个男人却相视一笑。丝毫不在意。

“丽贝卡，别骂了，骂他们这群杂碎根本是浪费力气，我们这么多年还信奉光明教廷，祈求主能够给我们幸福，没想到他们他们阴狠。”旁边另外一个女孩眼神中同样充满了仇恨。

“姐姐。”丽贝卡痛苦地拉着自己姐姐的手。

丽贝卡跟丽娜，是来自于混乱之48公国的，她们跟她样信奉光明之主，可是谁想最终竟然是光明教廷地人杀死她们的父母，将她们两个掳走了。

父母死了，丽贝卡、丽娜已经没有了家。

而现在，她们的未来更是一片灰暗，看不到任何希望。

“父亲，母亲。”丽贝卡、丽娜想到自己父母，心就抽搐了起来。这么多年来，虽然混乱之领处于战乱中，可是她们父母一直保护着她们。

这一次……

“丽娜，带着妹妹快逃。”她们地父亲死死抱着一名七级强者，生命最后时刻，以她们父亲五级战士实力，竟然将对方硬生生地拖住好一会儿。

可惜，光明教廷的人马太强了。

“神啊，救救我们吧。”丽娜心中大声地喊道，“只要能救下我们，让我们能够有机会复仇，我愿意付出一切，哪怕是我的灵魂。”

眼睁睁看着至亲的父母死去，她们都想复仇。

可惜，神都是高高在上的。又岂会在意到两个普通生灵地渴望呢？

“噗哧。”非常怪异的一道声音响起。

、丽贝卡都惊异地抬头看去，她们只见到一道黑色影“噗哧”的声音再次响起，同时鲜血溅了起来。

丽贝卡、丽娜愣愣地看着这一切。

刚才一直看守她们地两个男人的脑袋都低垂了下来，这两个男人的颈部都被割掉了一大半，死的不能再死了。

“是谁？”双胞胎姐妹愣了一会儿便惊喜起来，她们知道有人救了他们，她们四处观看，可是看不到救下她们的人。

“吱吱。吱吱~~~”下方传来声音。

丽贝卡、丽娜这一对姐妹低头看去，只见一只很可爱的黑色小老鼠正直立着，很臭屁地昂起小脑袋，那用爪子非常人性化地摸了摸那几根胡须。

“这是？”丽贝卡、丽娜都疑惑起来。

贝贝立即恼怒了，身体一闪就跳了起来，同时示范地猛地挥舞那小爪子，只见两道黑色残影闪过。

“难道是它？”丽贝卡跟丽娜都有些明白了。

贝贝杀死人发出声音太小了，加上马车一直骨碌骨碌地赶路。外面的四名骑士都没有发现。

“啊。”

忽然外面传来凄厉的惨叫声。

“吼~~~”恐怖的兽吼声响起。

丽贝卡跟丽娜相视一眼，而后立即去掀开车门帘，原本这马车的车夫已经倒下了，鲜血正流淌在马车上。

当丽贝卡、丽娜姐妹看向其他四名骑士的时候。

她们只看到――

几道妖异的紫色光芒闪烁，三个还没来得及出手的战士地头颅几乎同一时间抛飞了起来，而穿着黑色战士劲装的林雷背负着黑钰重剑就飘飞到了马车前。

“你们好，你们被解救了。”林雷微笑说道。

看着眼前强大的青年，丽贝卡、丽娜都有些发蒙。在她们眼中。那些骑士都很厉害。可是好像在眼前青年面前，那些骑士一点反抗能力都没有。

“丽贝卡、丽娜，你们好。”一道苍老的声音响起。这个时候赛斯勒才从旁边草丛中走了出来。

丽贝卡、丽娜看到赛斯勒那消瘦的如同骷髅一般的身形，以及那长长的白色眉毛，立即惊喜的欢呼起来：“赛斯勒爷爷。”

她们跟赛斯勒可曾经关押在一个地方，彼此也是认识地。

“赛斯勒爷爷，这位大人是？”丽贝卡、丽娜都有些好奇地看着林雷。忽然她们姐妹注意到一头高大的黑豹靠近了过来，那幽冷的双眸更是令丽贝卡、丽娜惊恐了起来。

九级巅峰魔兽地气息，还是很可怕的。

“别害怕。黑鲁，别吓她们。”林雷呵斥一声。

“呜~~”黑鲁对林雷发出讨好的声音，立即低垂着脑袋靠在一边，也不再去吓这双胞胎姐妹了。

“丽贝卡、丽娜，这位是林雷大人，他的实力可不比我差啊。”赛斯勒呵呵笑道。

“真的？”丽贝卡、丽娜有些惊讶看向林雷。

不是她们不相信林雷，而是当初跟赛斯勒关押在一起地时候，光明教廷对赛斯勒太看重了，押送的人都有红衣大主教。赛斯勒也跟她们姐妹吹嘘过，说自己一人可以灭百万大军，只是后来被十几个九级强者围攻才不小心被俘的。

“赛斯勒爷爷，是那个可爱地老鼠救了我们。”丽贝卡、丽娜立即回头朝贝贝。

贝贝这时候站在马车上，对着她们咧嘴一笑，而后身形一动就窜到了林雷的肩膀上。

“你说贝贝？这是林雷他收服的魔兽。”赛斯勒笑着介绍道，而后看向林雷，“林雷，我也给你介绍一下，这两个女孩，眼睛略微大点的是妹妹丽贝卡，另外一个是姐姐丽娜。”

林雷也微笑着点头。

“赛斯勒，这两个女孩是让他们回去还是？”

在林雷看来，这两个女孩对于他们没什么用，毕竟这两个女孩灵魂再纯净，可灵魂纯净也不代表实力强。

“赛斯勒爷爷，我们没地方去了。”姐姐丽娜立即慌了，恳求道，“赛斯勒爷爷，你就带着我们吧。我知道你会杀光明教廷的人的，我们也想跟父母报仇。”

“赛斯勒爷爷，求求你了。”丽贝卡也恳求道。

赛斯勒本来就计划带这两个女孩，而且他还想让这双胞胎姐妹当亡灵魔法师呢。可是他也必须征得林雷的同意。

“林雷，就带走她们吧，丽贝卡跟丽娜，也是会做菜的。我们在山谷总不能一直吃烤肉吧？”赛斯勒笑道。

丽贝卡跟丽娜一听，都连连道：“我们什么都会做的，洗衣服，烧饭做菜。”

她们姐妹都明白，在这个世界中如何没人依靠，就她们两个漂亮的女孩命运肯定很悲惨。她们看到连赛斯勒都如此重视林雷的意见，显然林雷又是一个超级高手。跟着超级高手，她们才更有机会报仇。

林雷看了这姐妹二人一眼，面对这姐妹的期待目光点了点头：“那好吧。”

丽贝卡、丽娜红肿的眼睛中立即露出了惊喜的光芒。

“走，我们回去。”林雷直接吩咐道。

林雷一群人又朝那山谷赶去了，林雷这小团队中也多了这姐妹二人，他们四人的共同点就是都对光明教廷充满怨恨！

（今天三章更新完毕。

第八集 行万里路 第二十九章 - 查探

布莱恩帝国七大行省之一的‘西北行省’幅员辽阔，更是有数千万之多，西北行省的省城‘巴兹尔’也是西北行省最繁华的城池，单单巴兹尔省城内部便居住着超过百万人。

巴兹尔省城中，也有着许多古老的贵族家族。

佩里伯爵，在巴兹尔省城中虽然不算最耀眼的贵族，可是在那些古老家族中有着不小的影响力，加上他是个老好人，从来不争夺什么权势，几乎所有贵族都跟他关系很好。

“伯爵大人，你回来啦。”伯爵府邸门口的护卫笑呵呵地躬身说道。

佩里伯爵如今两百多岁了，头发都已经银白了，不过那八字胡还是和年轻时候一样，佩里伯爵对着自己护卫微微一点头，亲切笑道：“哦，理头发了，头发理的不错，是在老洛克那理的吧？”

那护卫听到夸赞，笑地脸上仿佛长花了：“说的，洛克先生那的手艺真的很不错。”

佩里伯爵笑笑，便进入了自己府邸。

“佩里伯爵真是个好人。”护卫心底感叹道。

佩里伯爵的确是个好人，这几乎是巴兹尔省城中所有人的共识，佩里伯爵不喜欢杀人，不喜欢污言秽语。他的举止间完全体现了一个贵族绅士该有的美德。

进入后厅。

佩里伯爵脸色就阴沉了下来。

“到底怎么回事？怎么会接二连三发生这么多事情？”佩里伯爵很是烦恼，前几天他得到消息。兰普森红衣大主教，以及其他的苦修者、特级执事在赤尔郡城失踪了。而后他又得到消息，那押解着两个女孩地小队也被人全部杀死，那两个女孩也消失了。

佩里伯爵，当上光明教廷在奥布莱恩帝国西北行省的负责人后，已经很长时间没有遇到棘手的事情了。

“希望兰普森大人他们别出什么事情。”

佩里心中祈祷。

那两个女孩被救走就救走了，没什么大不了的。可是兰普森等六人可都是九级高手，而且他们押解的也是九级亡灵大魔导。这个事情可是他担任这个行省总负责人后，所遇到最重要的一件事。

“伯爵大人。”一名鹰钩鼻。身材高瘦的卷发男子走了进来，恭敬地躬身道，“关于那几位大人的事情已经查过了。”

佩里立即看向他：“快说。”

“根据在其他城池的教友提供地讯息，那几位大人没有再现身过。而且我们发动在赤尔郡城的人马查探，也没见过那几位大人离开过赤尔郡城。”那鹰钩鼻卷发男子恭敬回答道。

佩里眼睛一瞪。

“什么？”佩里这几天一直悬着的心震颤了起来，“兰普森几位大人不可能一直停留在赤尔郡城。而根据赤尔郡城他们住处的痕迹来看，兰普森几位大人很可能遭受到攻击。兰普森几位大人完全有可能是深夜时候，跃过城墙离开赤尔郡城的。”

“可即使是这样。兰普森大人他们应该也会在其他城池出现才对。”

佩里这时候真的担心了。

他有种非常不好的预感。

“难不成兰普森大人他们遭到了强敌，被杀了？”佩里不敢相信，毕竟兰普森六人实力真的很强，要杀死这六人，除非对方也有几个九级强者。或者是圣域强者。

佩里忽然看向鹰钩鼻卷发男子，冷然吩咐道：“你速去老波里那，让他带着他地三头青风雕去我的书房。”

“是，伯爵大人。”鹰钩鼻男子也知道事情严重性。

佩里立即大步地朝自己书房走去。当天佩里就书写了三封同样关于兰普森等人的信件，分别让三只青风雕送往光明教廷如今的‘圣岛’。

自从圣城芬莱城被灭后，光明教廷就在离玉兰大陆不远的一座岛屿上新建了总部。对外宣称为‘圣岛’。

******

赤尔郡城外的幽静山谷中。

此刻有了四座木屋，一座是林雷跟贝贝的，一座是赛斯勒的，一座是丽贝卡、丽娜地。还有一座是给黑鲁的。

清晨，山谷中幽静的很。

两个如同梦幻中地美丽白衣女孩。正彼此谈笑着，同时洗着一件件衣服。这些衣服是她们俩跟林雷、赛斯勒的。在山谷的时候，洗衣烧饭等等都是她们做的。

“姐姐。你说赛斯勒爷爷，整天在那屋子里修炼累不累呢？”丽贝卡低声地对丽娜说道。

赛斯勒那栋木屋完全被黑色的亡灵气息给笼罩了，那黑色浓密地亡灵气息，使得丽贝卡、丽娜根本不敢靠近。

丽娜眉头一皱，那白皙鼻子可爱的皱了起来，斟酌道：“可能强者就是要这样勤奋的修炼地吧。不过，我还是觉得看雷大哥修炼舒服。”说着便朝远处碧水湖中央看去，丽贝卡也看了过去。

碧水湖中央，林雷踏着水面而不沉。

“汨汨~~”

林雷脚底下的水面凹陷了下去几厘米的距离，因为林雷脚底时而澎湃出斗气，也使得整个湖面都荡漾了起来。

林雷的右手持着黑钰重剑，时而便是一次挥劈，时而就是直刺……每一次挥动，都引起周围周围空气震荡，空气宛如泥沼一样，黑钰重剑挥劈的时候就有种要劈碎空间的感觉。

“这大地奥义，使用起来却总是时而灵，时而不灵。”

林雷眉头紧锁。

当初杀死兰普森的时候，林雷虽然只是一剑劈在兰普森身上，可是兰普森身体表面没有丝毫伤痕，体内却是化为烂泥。

在林雷看来，黑钰重剑修炼的第三层‘势’。而第四层便是这‘大地奥义’。

通过黑钰重剑这种重型武器，林雷可以将对大地法则地部分领悟发挥出来。这种攻击，实质上是在一瞬间将攻击通过震动传递到敌人体内。

震动传递，达到极限完全可以做到无视防

需要知道大地脉动乃是天地形成就一直存在的。其中的奥秘实在太深奥了。这‘大地奥义’的最基本原理就是――

攻击力量，完全转化成类似于大地脉动的震动，震动攻击到敌人身上，会引起敌方身体内部引起共振。这种共振威力很强，毕竟是林雷攻击力量转化的。

身体内部的五脏六腑，可没有体表防御厉害。

这种共振。可以轻易将敌人体内震成烂泥。

“可是，将攻击力量转化成共振，太难了。”林雷明白，平常的斗气、力量跟‘震动波’完全是两种攻击。

林雷靠对大地法则的部分领悟，可以让平常地攻击转化成这种‘震动波’的攻击。

按照林雷的理论，转化出的‘振动波’震动次数越多，就说明转化效率越高。

“我有时候可以在瞬间攻击出十几次震动，可有时候一次都转化不出来。”林雷有些头疼。

林雷明白。重剑达到这种层次，已经进入‘大地法则’的门槛。

可是林雷现在还没有完全掌握。

“不能贪图冒进，现在不求震动次数多，只求做到每次能够转化成功。”林雷单手持着黑钰重剑，面色严肃。

陡然――

黑钰重剑仿佛撕裂空间一样，直接劈在湖面上。

诡异的是，湖面竟然没有凹陷半点，可是整个碧水湖却发出诡异的‘汩汩’声。而后整个湖面仿佛被巨人掀动一样，湖面竟然猛地澎湃起来，掀起了足有一米高的水浪。

“这次又成功了。”

林雷并没有太高兴。对于这第四层‘大地奥义’，自己只是偶尔成功，并没有完全掌握其规律。

“雷大哥，吃饭了。”丽娜站在不远处地湖岸上笑着喊道。

“赛斯勒爷爷，吃饭了。别修炼了。”丽贝卡也在赛斯勒木屋外喊起来。

林雷手一翻，黑钰重剑便抛飞起来，直接落到了背后的剑鞘中。以林雷对‘势’完美的掌控。黑钰重剑的重量对林雷一点阻碍都没有。

草地上，放着一个长方形的餐桌。

林雷、赛斯勒、丽贝卡姐妹二人都围在旁边。

“林雷，你在修炼什么？我看到你那诡异地修炼方法了，我还没见过哪个战士这么修炼的。”赛斯勒好奇地询问道。

赛斯勒见识不可谓不广，可是他对于战士修炼却知晓甚少。

其实九级巅峰高手为了进入圣域，实则就需要在境界上修炼。而圣域高手想要进入神级，也是需要领悟那天地法则，最终得到神格。

“这是境界的修炼，就好像魔法师对元素的领悟一样。”林雷随口说道。

赛斯勒却一下子明白了。

因为他是九级亡灵大魔导，他现在有时候也是灵魂契合亡灵界那无边地死亡气息，去领悟那模糊飘渺的死亡法则。

“赛斯勒，我们杀了兰普森等人，那光明教廷就会忍下这口气？”林雷心底还记挂着这事情。

赛斯勒却非常自信地笑了起来：“放心吧，我跟你说，奥布莱恩帝国跟光明教廷距离那么遥远，即使使用飞禽魔兽消息传递过去，也需要十天半月时间。而他们派高手过来，估计也要一段日子的。”

“圣域高手，如果飞过来，那速度可是很快地。”林雷严肃说道。

杀了光明教廷这么多人，光明教廷派圣域高手也很有可能。

“哈哈，别担心，他们不敢派圣域高手的。你不想想，他们为什么不派圣域高手来抓我。而是让九级高手来抓我。”赛斯勒得意大笑。

林雷对这点也疑惑。

圣域高手来抓赛斯勒，绝对很轻松。

“林雷，你要知道，这奥布莱恩帝国有武神坐镇，武神早就发过话了，不允许其他国家的圣域高手到奥布莱恩帝国来撒野。如果来游玩还好，可一旦动手被发现。那后果就严重了。”

赛斯勒冷笑道，“给光明教廷十个胆，他们也不敢违逆武神。”

武神的尊严，不容侵犯。

“不一定。”

林雷摇头道，“不是说了吗？一旦动手被发现，可如果没有被发现呢？要知道赤尔郡城可没什么高手，武神远在帝都那，如果赤尔郡城冒出个圣域高手，他可不一定会发现。”

赛斯勒一怔。

“光明教廷不会这么疯狂吧？”赛斯勒有些不确定了。

“难说，毕竟这次我们一口气杀了六个九级强者，加上抓捕你的时候，你杀死几个。光明教廷不会轻易咽下这口气地。”林雷严肃说道。

赛斯勒想了一会儿，却笑了：“没事，赤尔郡城没有圣域强者，可是省城巴兹尔却有一位圣域强者‘麦克肯希’。如果光明教廷派圣域高手过来跟我们战斗，绝对会被麦克肯希发现，麦克肯希绝对不容光明教廷的人在他的地盘嚣张，到时候一旦两个圣域高手对战，武神肯定会发现。”

“对。”林雷也笑了起来。

如果引得光明教廷跟奥布莱恩帝国斗起来，绝对可以让光明教廷吃不了兜着走。

“林雷，我被兰普森他们押解到西北行省区域地时候，光明教廷在西北行省暗中的负责人去接待的兰普森他们。我记得那个老头名字叫‘佩里’，听他们交谈的话，那个佩里老头应该是巴兹尔省城的。”

赛斯勒阴冷一笑：“反正我们要去巴兹尔，我们就先顺便解决了那个佩里。说不定还能够查到不少光明教廷的秘密。”

“西北行省的负责人？”林雷眼睛一亮，“好，明天我们就出发。”

（第一章到，爆发第一天嘛，今天会有三章~~~）

第八集 行万里路 第三十章 - 五年之约

尔郡城的城主基恩只是一个十四岁的少年，虽然说他旁边帮助他。可实际上詹尼又懂得多少？大多时候还是老仆人兰伯特帮忙。

兰伯特穿的笔挺，头发梳理地发亮，漫步在城堡内，那贵族气息十足。

“小姐也是的，总是牵挂着那雷大人。”兰伯特心中暗叹，詹尼想要去见林雷，可是林雷曾经说过修炼的时候不想被打扰。所以詹尼只能在城堡内等，可林雷已经很久没来城堡了。

看着詹尼消瘦的模样，兰伯特很是心疼。

“兰伯特。”

兰伯特闻声看了过去，只见一身淡蓝色战士劲装的林雷独自一人走了过来，詹尼、基恩早就吩咐过城堡守卫，见到林雷无需通报直接放行。

“雷大人。”兰伯特一阵大喜。

“雷大人，你先在客厅等一等，我立即叫少爷、小姐。”

……

客厅中。

林雷静静坐在椅子上，这一次前往省城巴兹尔，自己跟赛斯勒、丽娜姐妹估计就会呆在省城巴兹尔周围。

毕竟自己也需要小心光明教廷真的歇斯底里派圣域高手过来的，省城巴兹尔有‘麦克肯希’在，光明教廷也不敢太嚣张的。

“雷大哥。”

一道惊喜的声音从门口传来，林雷转头看去，只见穿着一套淡红色连衣裙的詹尼脸红通通的，胸脯不停起伏着。喘息着。得知林雷来地消息，詹尼就以最快速度奔跑过来了。

“跑那么快干嘛，喘成这样，坐下。”林雷笑道。

“恩。”詹尼很是听话地坐到一旁。

过会儿基恩跟兰伯特也走了进来，基恩笑着埋怨道：“姐姐，你跑的太快了吧，我都跟不上了。”

詹尼有些害羞，狠狠瞪了一眼基恩。

“雷大哥，你好久没来了。这一次可要多住几天。”基恩对林雷说道。

林雷摇头说道：“这一次来。我是跟你们告别的。我准备离开赤尔郡城这里了。”

“什么。”

基恩、兰伯特一怔，他们都转头看向了旁边的詹尼，原本脸红通通，害羞的詹尼一下子愣住了。

“雷大哥，你要去哪？”詹尼第一个问道。

“暂时先准备去省城巴兹尔。”林雷回答道。

省城巴兹尔跟赤尔郡城还是比较远的，正常人靠马车也是需要两三天时间的。

“雷大哥，我跟你一起去。”詹尼鼓足勇气说道。

林雷心底暗叹，詹尼的心思林雷如何看不出来。可是对于詹尼，林雷只有一种对妹妹的怜爱，是兄长宠爱妹妹地那种感觉。

“好了，詹尼，我去那是办事，说不定什么时候就遇到危险。你不用跟着我。”林雷拒绝道。

詹尼摇头坚决道：“我不怕。”

看着詹尼，林雷知道不说绝了詹尼可能不会放弃，林雷长叹道：“詹尼。我的心思都在修炼上。没有其他，詹尼，我是没办法照顾你的。”

林雷说的委婉。可是詹尼如何不明白？

詹尼脸色有些苍白，她成长的八年是呆在乡下小镇，在那里她过着安静却又困苦的生活。而这一次来赤尔郡城，正是林雷一路呵护着她们，才使得她们姐弟最终得到了城主的位置。

“雷大哥。我不想再忍着我的感情了。我知道雷大哥你不喜欢我，我要求不高地，只要你让我跟着你就行了。雷大哥，我给你当时侍女，只要跟着你，我就很开心了。”詹尼期待地说道。

基恩跟兰伯特都沉默了。

林雷心底也很愁苦，詹尼的确是一个善良的女孩，可是……

“詹尼，你不用跟我在外面冒险的。你现在是贵族女孩，赤尔郡城追求你的优秀青年肯定很多的。”林雷说道。

詹尼咬着嘴唇，坚决地摇头，她的眼睛都湿润了。

“雷大哥。”基恩出声了，“你就答应我姐姐吧，你不在这一段日子，姐姐每天都茶不思饭不想，都消瘦了。”

詹尼眼睛湿润着，期待渴求地看着詹尼。

“詹尼。”

林雷最终真的心软了，“五年，我给你五年时间，你也给我五年时间。五年之后我来见你，如果那时候你还坚持，我会答应让你跟着我。”

时间是最好地解药。

五年后，詹尼成长了，心性思想都会改变，林雷认为詹尼很可能是从小没有父亲照顾，这才使得她如此依恋自己，等再过几年，詹尼成熟了，想法就可能改变了，到时候林雷就轻松了。

“五年，好。”詹尼眼中又有了希望。

“詹尼。”

林雷看着詹尼，“在走之前，我要告诉你，其实我真正的名字不叫‘雷’，而是林雷&巴鲁克。”

“林雷&巴鲁克？”詹尼喃喃道

“林雷？雷大人，你就是那位天才石雕大师？”兰伯特惊呼了起来，兰伯特当初就是呆在神圣同盟。在神圣同盟，林雷的名气是非常大地。

“我希望你们不要将我的行踪泄露出去。再见了。”

林雷努力挤出一丝笑容，而后转身便大步地离开。

詹尼看着林雷的背影，眼中的泪水滑落下来，那拳头紧紧握着，指甲掐入掌心中。

*******

赤尔郡城城外的道路上。

丽贝卡、丽娜姐妹二人坐在黑纹云豹‘黑鲁’身上，贝贝则是舒服地躺在丽娜地怀里，而穿着战士劲装的林雷跟穿着魔法师长袍的赛斯勒，快速地步行着。

这一行人极速朝巴兹尔省城赶去。

省城巴兹尔，在郊外老远就看到了那庞大地城池。林雷几人就这么地进入了省城巴兹尔中。

“不急去找那个佩里，我们先住下。”林雷直接说道。

赛斯勒也点头。

整个省城当中叫佩里地人肯定不少，要找出来也是要

间的，林雷、赛斯勒他们便在一酒店定下了一独立庭来。

……

在林雷几人抵达省城巴兹尔的两天后，佩里伯爵派出的青风雕已经抵达光明教廷的圣岛了。

圣岛，孤悬于玉兰大陆之外。

整个圣岛有近数十里长宽，其实这里过去就是光明教廷的一个秘密基地，而如今直接被定为大本营了。

一座九层的光明神殿。

这座光明圣殿，没有当初芬莱城光明神殿高大。可是这座光明神殿也是教廷花了大力气才建造而成的。

光明神殿的第九层。

海廷斯正坐在窗户前。透过窗户眺望着海岛外地无边蔚蓝色海洋。

最近海廷斯的心情很不错，他派出的一支九级强者队伍已经抓住了那亡灵大魔导‘赛斯勒’。而且前两天，他还得到一个更加好的消息。他的人马在北域十八公国有着大的发现――五个八级的肉体。

人的身体，一般人修炼到六级就是极限了。

一些天才，单纯地身体可能修炼到七级。

可是……这一次光明教廷在北域十八公国的高手却发现五个兄弟，这五个兄弟极为的强壮，他们没有斗气。可是单纯的身体就修炼到了八级。

“八级的肉体，绝对可以让六翼天使发挥出力量了。”海廷斯忍不住激动起来。“五个八级肉体，等天使附体，完全可以诞生出五个圣域巅峰的强者。”

初入圣域，普通圣域，以及圣域巅峰。这完全是三个不同的层次。

光明教廷圣域巅峰的高手加起来，总共才五个。而这五个八级肉体一押送过来，就可以令教廷地圣域巅峰高手增加一倍！

“到时候，黑暗教廷凭什么跟我们斗？”海廷斯脸上满是笑容。

“陛下。”

“进来。”海廷斯表情恢复了平静。

一位白衣祭祀走了进来。恭敬地奉上密信道：“陛下，这是我们在奥布莱恩帝国西北行省的负责人传来的密信。”

“哦？”海廷斯眉毛一掀。

在其他地区地负责人，除了每年的例行禀报外。平常几乎不会传什么密信过来。一旦发密信过来，那肯定是大事。

“难道？”海廷斯忽然想起，兰普森等人押送亡灵大魔导前一段时间刚刚进入西北行省。

海廷斯一把接过密信直接打开了。

海廷斯看了一会儿脸色完全沉了下来：“你让施特勒大人过来。”

“施特勒大人？”那白衣祭祀一惊。

在光明教廷，苦修者团地中的领袖人物就是落叶大人，而在宗教裁判所的一群特级执事当中的领袖人物就是‘施特勒’了。

施特勒大人。只是特级执事。

可是他地实力，却是跟宗教裁判所裁判长‘乌森诺’实力相当，都是圣域巅峰强者。和平年代。教廷很少会派圣域巅峰强者出马的。

“快去。”海廷斯呵斥一声。

那白衣祭祀醒悟过来，慌忙应道：“是，陛下。”

看着白衣祭祀离开，海廷斯眉头皱了起来：“兰普森等人原来大半月前就到西北行省了，可是在边界，却还没有传来他们到达神圣同盟的讯息。看来……是真地遭了毒手。”

兰普森等十一个九级强者全死。

这个打击不可谓不大，不过海廷斯还沉得住气。

毕竟教廷最依仗的力量是圣域强者，只要圣域强者还在，教廷的根本就没问题。

“兰普森他们六个人押解着赛斯勒。以他们六个人的实力，一两个九级强者绝对对付不了他们。”海廷斯眉头皱着，“难道是圣域强者？西北行省的麦克肯希？”

海廷斯只能想到麦克肯希。

“麦克肯希！”海廷斯心底充满杀意。

在海廷斯眼中，十一个九级强者都赶不上一个赛斯勒。珍贵不是赛斯勒这个人，而是亡灵魔法修炼方法。亡灵魔法作为跟大预言术同等级的魔法，那可是非常厉害的。

一些诅咒魔法，一些毒气、瘟疫负面魔法，还有亡灵召唤、亡灵奴役。都非常厉害。

教廷不排斥亡灵魔法师。

只要这个亡灵魔法师愿意为他们服务，他们完全给亡灵魔法师一个‘特级执事’的职位。宗教裁判所这个黑暗的场所，内部的高手也是五花八门。

海廷斯并不知道杀死兰普森等人的是林雷，如果知道，恐怕海廷斯更会气的跳脚吧。

“陛下。”一道冰冷的声音响起。

“施特勒，进来吧。”海廷斯亲切说道。

施特勒身高只有一米七，在玉兰大陆中个子算是比较瘦小的了。他有着银白色的短发，目光如利刀一样锋利，看模样宛如一个中年人。

“陛下，有什么事情吗？”施特勒直接说道。

海廷斯也非常直接：“根据情报，兰普森等一群人可能全部死了，凶手很可能是奥布莱恩帝国的圣域强者。”

施特勒依旧保持沉默。

“我现在派你前往奥布莱恩帝国的北海行省，到了那里你跟另外一支押解小队汇合。无论发生什么样的事情，你必须要将那五个兄弟给我带到圣岛来。”

“如果遇到奥布莱恩帝国的圣域强者呢？”施特勒询问道。

“直接杀死，而后以最快速度带着那五人飞回来。”海廷斯冷漠说道。

那五个八级肉体，用来当天使降临的载体，光明教廷完全可以造就五个圣域巅峰强者，为了这个就是得罪奥布莱恩帝国也是值得的。毕竟就是得罪，也最多舍弃一些神圣同盟的利益而已。

“好，我今天傍晚立即出发。”施特勒冷漠说道。（第二章到！）

第八集 行万里路 第三十一章 - 夜潜

雷销声匿迹三年多，海廷斯怎么都不会将这件事情联的，更何况即使想到林雷，他也不会认为林雷有能力杀死六个九级强者。

不过……

海廷斯不知道，林雷成长了，以超越他想象的速度成长了。

*******

省城巴兹尔的一个幽静酒馆中。

林雷独自一人坐在那，而贝贝在旁边也时而喝酒。

“过来。”林雷对着那侍者招呼道。

“先生，有什么事情吗？”那侍者态度谦逊的很。

林雷随手一扔三个金币：“问你一件事情，如果你回答的好，这三个金币就归你了。”这侍者一个月的薪酬才四个金币，自然眼红了。

“先生尽管问，这省城中，我知道的多了。”侍者自信道。

酒馆这种地方成天三教九流各种人都来，侍者在旁边听的多了，知道的事情的确非常的多。

“我想问问，这巴兹尔省城中有没有一个叫‘佩里’的老头，他头发银白，应该有些地位权力。”林雷压低声音在侍者耳边说道。

侍者听了立即自信地笑了，同时也非常知趣地低声说道：“你说的是佩里伯爵吧。”

“佩里伯爵？”林雷眼睛一亮。

侍者点头道：“在巴兹尔省城中，有些名气的贵族中叫佩里的，只有佩里伯爵一个人。而且佩里伯爵的确是一个老头，头发都白了。绝对错不了。”

“哦。”林雷满意地点头。“你知道佩里伯爵地伯爵府在哪里吗？”

侍者点头道：“那当然知道，佩里伯爵居住在华亭街上，那从右边数第三个府邸。”

“你跟我去一趟，我再给你三个金币。”林雷说道。

毕竟林雷也担心自己一人摸错了路，还是让侍者带自己去一趟的好。这样，就不会摸错地方了。

看着林雷又取出三个金币，这侍者立即兴奋起来：“好，先生，请等一下。我跟老板说一声。”

即使一天不做事，不过扣掉一天的薪酬。跟林雷跑一趟可就是三个金币啊。

……

省城巴兹尔，华亭街上。

林雷遥看远处那一座古老的府邸，看那院墙的斑驳痕迹明显有数百年的痕迹了，那爬山虎更是密布墙壁。

“佩里伯爵，老好人？”

林雷冷笑一声。

那个侍者口中的老好人，却是光明教廷在西北行省暗地里的负责人。奥布莱恩帝国是极端排斥其他宗教的，如佩里。一旦被发现，那绝对是抄家灭族地大罪。

记住这地址，林雷当即掉头就走。

可是林雷没有发现，远处有一个男子惊异地看了林雷一眼：“这，他竟然出现在这里？”这男子满是惊讶。

“恩，都三年了，没想到最终竟然被我发现，看来我要得到那五千金币赏赐了。”这男子心中乐滋滋的。

走在路上的林雷。是根本不注意那些没有什么实力的普通人的。自然没有在意一个仅仅三级战士的普通男子。

……

酒店后的独立庭院中。

赛斯勒正坐在庭院中的大树下面，看到林雷推门进来，笑着询问道：“怎么样。查到那个佩里了吗？”

“查到了，还是一个伯爵，地位地确不低。”林雷说道。

能够当一个行省的负责人，肯定是有一定能量的，不是有权力的贵族。就是有金钱的巨富。

“哈哈，那好，今天我们夜里就去‘拜访’一下他。”赛斯勒那阴冷的眼睛中泛起一丝绿光。

林雷淡然点头。

“丽贝卡。丽娜。”林雷抬头看向客厅中走出的双胞胎姐妹，“你们俩今天晚上就呆在这，哪都不要去。”

“知道了。”丽贝卡、丽娜都点头。

赛斯勒笑看向这双胞胎姐妹：“你们俩按照我教导你们的，好好地进行冥想，等过几天，我会为你们举行‘亡灵传承’的。”

经过这段时间的接触，赛斯勒判断出来，这双胞胎姐妹非常适合修炼亡灵魔法。

其实地火水风、雷电、光明、黑暗等七系魔法，对于精神力要求就比较高。而最高等地大预言术、生命魔法、亡灵魔法，对于灵魂要求更是高的可怕。

三种魔法中，亡灵魔法师应该算是对灵魂最有研究的，对灵魂纯净程度要求也很高。反而对元素亲和力要求不怎么高。

“亡灵传承？”

丽贝卡姐妹二人都激动了起来，她们一直想要为自己父母报仇，可是她们却没有什么实力。可一旦修习亡灵魔法，她们便拥有足够的力量了。

*******

当天深夜。

“黑鲁，你在这保护丽娜她们。”林雷吩咐道。

对付一个小小的佩里，是一件非常轻松地事情，林雷跟赛斯勒二人去足够了，再加上贝贝去，万无一失。

“你们小心。”丽娜、丽贝卡嘱托道。

赛斯勒怪笑两声：“这巴兹尔省城，除了那麦克肯希，还没人能让我跟林雷放在眼中。”

“走吧。”林雷淡然说道。

都是一身黑衣的林雷跟赛斯勒很快就悄然离开了庭院，一身漆黑毛发的贝贝更是神不知鬼不觉地跟着林雷、赛斯勒。

黑夜中，林雷、赛斯勒、贝贝行走在小巷中。

“前面就是华亭街。”林雷记性非常好，如此复杂地城池走一遍就完全记住了，林雷、赛斯勒、贝贝直接通过房屋后的小巷，来到了佩里伯爵府邸庭院墙外。

看着眼前这栋古

筑，林雷跟赛斯勒相视一眼。

“赛斯勒。你可要看准了。”林雷可从来没见过佩里伯爵。

“放心。”赛斯勒咧嘴一笑。

林雷带着赛斯勒直接跃过院墙，林雷跟赛斯勒对于一些府邸地构造都是比较熟悉的，府邸最前面一般是客厅等地方，而第二排建筑才是主人睡觉的地方。

可是赛斯勒站在第二排建筑前，却停下了，同时默念起了咒语。

仅仅一会儿――

灰色的烟雾开始朝这建筑弥漫了过去，只是一会儿就覆盖了那整个第二栋建筑，这灰色迷雾继续弥漫，最终将整个府邸的所有建筑都覆盖了。看到这一幕林雷疑惑起来。

林雷闻到这种迷雾，只是脑子一晕但是瞬间就清醒了。

“你干什么？”林雷低声道。

“只是让一些功力低的人昏迷而已。达到七级，就可以用斗气抵消了，那个佩里可是一个八级战士。”赛斯勒还是知道佩里的实力的。

“谁。”

只听到数声怒喝声，而后就有一个老者以及三个中年人从房间中跑了出来。为首的老者冷视林雷二人，因为处于灰色迷雾中，加上是黑夜，他们看不清林雷、赛斯勒地容貌。

“伯爵大人。”院子中又响起三道声音。两个中年人和一个青年人都跑了过来。

伯爵府七级高手一共五个，八级高手一共两个。

“你们是谁？”佩里伯爵呵斥道。

“嘎嘎，佩里啊，你忘记我了？”赛斯勒朝前方走了一步，同时他的身后冒出了两个强壮的全身满是金色绒毛的金毛僵尸。

迷雾变淡了，佩里伯爵也看清楚了。

“是你。”佩里伯爵眼睛瞪得滚圆。赛斯勒的实力他当然知道，就是来五六个九级强者也奈何不了他。

看到赛斯勒出现，佩里也明白。兰普森等人恐怕是凶多吉少了。

“你是？”佩里伯爵看到林雷，忽然震住了。

林雷的容貌画像早就被光明教廷传给每一个地区的负责人了，和三年前相比。林雷的头发长了一点，可容貌变化并不大。

“你是林雷？”佩里有些惊异。

林雷微笑着点头：“佩里伯爵果然好眼力，这个美丽地夜晚，我跟赛斯勒也有不少事情跟你谈谈。赛斯勒，动手吧。”

“杀。”赛斯勒当即喝道。

那两个金毛僵尸一下子化为金色闪电。直接冲向另外六个人，只听到连续几道惨叫声，瞬间就被金毛僵尸杀死了三个人。剩下的三个人脸色大变。

“锵。”那名青年一刀砍在金毛僵尸身上，可是却震得他的手裂开了，金毛僵尸最引以自豪的恐怖就是防御力了。

“吼。”一声低吼，那金毛僵尸反手就一巴掌将那青年拍的脑袋碎裂。

“噗！”

一个中年人狠狠地踢向旁边的假山巨石，一块块巨石砸向金毛僵尸，金毛僵尸如同闪电一样冲向他，那一块块巨石比投石机的速度还快，“蓬！”“蓬！”“蓬！”……那些巨石一块块狠狠砸向金毛僵尸，金毛僵尸一点都不抵挡。

每一块巨石都有万斤巨力，可惜砸在金毛僵尸身上，却一点影响都没有。

“噗哧。”

一道黑影闪过，那中年人惊愕地便倒地了。

“你这个大块头，速度太慢了。”贝贝对着金毛僵尸低吼一声，而后就跳到林雷肩上。

金毛僵尸的速度，应该比得上正常九级强者地速度。可是跟贝贝比，那差的就太远了。毕竟贝贝、黑鲁都是最擅长速度的九级魔兽。

六个人转眼就被两个金毛僵尸和贝贝给杀死，这金毛僵尸可是九级亡灵，那几人根本毫无抵抗之力。

佩里一直保持沉默。

当初选择成为光明教廷在这个地区地负责人，佩里就有准备有这一天。只是他准备的是被奥布莱恩帝国的人杀死。没想到却是被林雷、赛斯勒的人杀死。

“林雷，是你杀了兰普森他们，救了赛斯勒？”佩里追问道，临死前佩里也就好奇这个。

“是的。”林雷干脆地回答道。

佩里点头笑道：“果然不愧是龙血战士家族子弟，三年多过去，实力增加这么多了。你们也别想问什么，你们问不到地。”佩里此刻脸上竟然有着圣洁的光芒。

“用问吗？”赛斯勒冷笑一声。

“抓住他。”赛斯勒冷喝道。

两头金毛僵尸从两边极速冲向佩里，不容佩里反抗就直接抓住了佩里。

“林雷，你帮我在这看住一会儿，我要对他进行‘灵魂搜索’。”赛斯勒对着林雷嘱托说道。

林雷一惊。

灵魂搜索？林雷从来没听说过有谁可以搜索灵魂的。就是光明教廷也没有这等能力。可是亡灵魔法师，作为跟灵魂接触最多地魔法师，在灵魂上的研究可比其他魔法师厉害的多。

“灵魂搜索？”听到这话，佩里也惊呆了，“不可能。”他也没听说过有‘灵魂搜索’这一招。

“哈哈，你现在死，也来不及了。”

赛斯勒几步就走到了佩里的面前，那枯瘦的如同鸡爪子一样的五指直接插在佩里的脑壳上，同时赛斯勒的双眼瞬间都变得碧绿碧绿的。

“呃，啊……”佩里身体剧烈颤抖着，同时发出痛苦之极的呻吟声。

（今天三章完成，

第八集 行万里路 第三十二章 - 决定

里虽然已经两百多岁，可作为一名八级战士，身体还实的。可赛斯勒那五指插入他的脑壳后，佩里整个人脸色灰白了起来，同时身体无力地抽搐颤抖着，就宛如一个病入膏肓的老人。

林雷仔细看着这一幕。

“灵魂搜索。”林雷是第一次看到这种奇术，亡灵魔法作为最厉害的三种魔法，的确是让人惊颤不已。

大概过了两分钟左右，赛斯勒原本碧绿碧绿的眼眸恢复了正常的色彩。

赛斯勒瞥了一眼面如死灰的佩里，阴笑两声，便收回那右手。旁边的两头金毛碧眼僵尸也放开了佩里，而脑颅被刺开、灵魂破灭的佩里已经死的不能再死了，整个人宛如烂泥一样直接瘫倒在地上一动不动了。

“怎么样？”赛斯勒得意看向林雷。

赛斯勒这种级别的高手，一般人的崇拜、惊讶不能满足他的虚荣心了。而跟林雷接触以来，他还没有真的让林雷敬服过。现在露出这么一手，赛斯勒也很期待看到林雷惊叹的目光。

高手的惊叹，才会让他虚荣心满足。

“很了不起。”林雷老实地感叹道。

灵魂是非常玄奥的东西，作为一个人最本质的存在，人类对于灵魂却是知晓甚少。要从灵魂中搜索一个人的记忆，至少林雷无法想象这是怎么做到的。

“嘎嘎。”赛斯勒得意笑了笑，而后赛斯勒旁边的两头金毛碧眼僵尸就凭空消失。回到它们地家乡亡灵界了。

“走吧。”

林雷催促道。

转瞬间，佩里伯爵这府邸便恢复了压抑的寂静，绝大多数人都完全昏迷了，而那几个强者的尸体则是乱七八糟的躺在地面上。

酒店的独立庭院中。

客厅的大门关闭了起来，丽贝卡、丽娜两个女孩非常乖巧地点燃了蜡烛，而林雷则是跟赛斯勒谈论了起来。

“在佩里的记忆中，你发现了什么？”林雷冷静地追问道。

赛斯勒面带笑意看着林雷，笑道：“林雷，我过去对你知道的太少了。没想到。没想到你竟然如此的了不得。”

“雷大哥怎么了？”旁边地丽贝卡瞪大可爱的大眼睛，好奇地询问道。

赛斯勒笑的那白色长眉挑了挑：“丽贝卡，丽娜，你们的林雷大哥他在神圣同盟名气很大呢。在石雕界竟然是媲美普鲁克斯的宗师级别人物。你们知道吗？他十六岁的时候，雕刻出一件石雕，你知道价值多少？”赛斯勒笑着问道。

“石雕？”

丽贝卡、丽娜相视一眼。

在她们眼中，石雕是非常难以雕刻的，要做到雕刻到‘逼真’的地步就很难了。更别说什么神韵了。

“多少金币啊？”丽贝卡、丽娜好奇地询问道。

“一千两百万金币！”赛斯勒报出了这个数字。

其实这一切讯息都是赛斯勒从佩里伯爵脑袋中得到地。佩里伯爵是收到教廷关于林雷的追杀令的。关于林雷的讯息，自然描述的非常清楚。

“一千两百万金币，就一个石雕？”丽贝卡、丽娜嘴巴都张的大大的。

“不单单石雕，你们林雷大哥的魔法天赋，当年是历史第二，而如今恐怕是整个玉兰大陆有史以来第一人了。至于战士天赋，你们也是知道地。”赛斯勒从心底佩服林雷。

天才。

不管是什么人都不会怀疑，林雷的表现说明了一切。

丽贝卡、丽娜姐妹二人立即看向林雷。她们的双眼中都有着难掩地惊讶、崇拜。

“好了，赛斯勒。”林雷摇头一笑说道，“别说这些过去的事情了。你将从佩里记忆中的发现告诉我。”

赛斯勒也收敛笑容。

“根据从佩里记忆中得知的讯息，光明教廷在奥布莱恩帝国的势力还是比较小地，完全潜伏了起来。他们不敢得罪‘武神’，所以奥布莱恩帝国中，光明教廷潜伏的高手极为的稀少。”

林雷微微点头。

“从这佩里地记忆中。我知道了整个西北行省光明教廷潜伏力量的各个负责人。我们完全可以将这股势力网络给毁灭掉。”赛斯勒阴笑道。

建造困难，破坏容易。

要在一个地方潜伏一批人马，还不引起别人的怀疑。这非常的困难。

可是要破坏。直接杀死就可以了。

“其他行省呢？”林雷追问道。

在林雷看来，毁掉一个行省的势力网络并不够，毁掉光明教廷在奥布莱恩帝国所有据点，这才大快人心。

“如果将七大行省，所有总负责人，一些重要的负责人都杀掉。到时候群龙无首。而且光明教廷的实力网都是单线联系，一旦负责人，总负责人死掉，恐怕整个势力网络会完全瘫痪。”

对光明教廷打击越大，林雷才越痛快。

赛斯勒摇头道：“就好像各个郡城的负责人只是跟佩里联系一样，佩里也只是跟奥布莱恩帝国总负责人联系，或者联系光明教廷总部。”

“奥布莱恩帝国总负责人？”林雷眼睛一亮。

原来，这奥布莱恩帝国，还有地位更高的负责人。如果抓住那个总负责人，也用‘灵魂搜索’得到的讯息恐怕就多了。

“可惜，佩里也不知道这人的身份。”赛斯勒摇头说道，“佩里只知道传讯到某个特定地点。”

林雷点了点头。

赛斯勒忽然笑了起来：“可是我从佩里的记忆中得到了一个很有趣的讯息。”

“说。”林雷看着赛斯勒。

“那奥布莱恩帝国的总负责人给佩里下了命令

再过一个月地时间。会有一个押解小队进入西北行总负责人，让佩里安排人一路小心地接待，做好保密工作。”赛斯勒撇嘴一笑，“根据那个命令，好像这个押解小队的重要性很高，丝毫不亚于押解我的那次。”

“哦？”林雷眼睛一亮。

押解小队重要性如此高，押解的人物肯定不一般。

“知道他们进入西北行省第一站的地点吗？”林雷追问道。

“是德科郡城，按照制订的路线，并不经过省城。”赛斯勒说道。

林雷点头。这点完全可以理解，这省城巴兹尔中可是有着圣域强者‘麦克肯希’的。路线当然要避开这里。

“德科郡城，距离这里也有八百多里的距离。”赛斯勒对于奥布莱恩帝国地理还是很熟悉的。

林雷淡漠道：“八百多里？全速赶过去，一天时间足够了。”

黑纹云豹‘黑鲁’如果以最快速度赶过去，半天时间都不需要。只是长途奔跑总不能一直保持极限速度。

可就是正常奔跑速度，早上出发，傍晚之前绝对可以到达。

“半个月后，我们出发前往德科郡城。”林雷说道。

赛斯勒也点了点头。

*******

时间流逝。林雷、赛斯勒、丽贝卡姐妹等人就一直呆在这酒店地独立庭院中，赛斯勒要为这丽贝卡、丽娜姐妹进行‘亡灵传承’，而林雷也不浪费一丝时间进行修炼。

亡灵传承的过程，林雷没有见到。

只是丽贝卡姐妹跟赛斯勒进入了房间中开始‘亡灵传承’，只是片刻时间，赛斯勒便出了房间，并嘱托林雷不要去打搅这对姐妹。

足足三天三夜，丽贝卡、丽娜姐妹二人才意气风发地走出房间。

三天的时间。令她们完全融合了亡灵传承的内容，按照赛斯勒的说法，这对姐妹的天赋都非常不错。

而林雷却在修炼重剑第四层境界‘大地奥义’。

……

荒凉的野外。一道长袍身影如同凭虚御风一样擦着那无边的杂草，极速地朝东方飞行而去。

瘦小而精悍地身躯，那银色的宛如钢针的根根短发。

黑色长袍将他整个人都包裹起来，他的目光锋利之极，直视东方。整个人就这么地低空极速飞行着。

“五个八级的身体。”施特勒还记得海廷斯的数次嘱托。

这一次被押送的五兄弟。无论如何都不能出什么意外。五个八级肉体，一旦天使降临，那就是五个圣域巅峰强者。

“很久没有杀死圣域强者了。”施特勒嘴角有着一丝阴冷笑意。

海廷斯已经授权。如果有圣域强者阻碍，完全可以杀死。一切后果光明教廷会来承担。

……

佩里伯爵被杀死的第十天地早晨。

林雷盘膝坐在地面上一动不动，早晨的雾气弥漫着。这段日子林雷过的很安静，虽然佩里地死，也曾经引起城卫军侦查。

可是这却跟林雷他们没关系。

林雷忽然站了起来，手持黑钰重剑便凌空朝前方直刺了过去，只听到宛如刺破布匹的尖锐声音――

前方离林雷大概有五十米的一堵墙，却是震颤了一下，烟尘掉落。

“噗~~~”这堵墙的墙壁竟然有拳头大小的一块区域直接化为了齑粉，仿佛细砂一样淌了下来，最终露出了一个拳头大小地洞。

没有斗气射出，只是凌空一刺，却令五十米外的墙壁出现这么一个洞口。

“大地奥义之三重浪。”

林雷轻声喃喃说道，“这大地奥义最简单最基础的‘三重浪’，终于完全做到了。”从进入赤尔郡城开始，林雷就一直在琢磨着这个。

而现在，林雷终于掌握了第四层‘大地奥义’最基础地攻击‘三重浪’。

斗气、力量在攻击的时候，转化的震动波次数越高，就代表转化效率越高。三重浪转化的效率是很低的。可是威力已经很大了。

毕竟这是跟斗气、力量攻击完全迥异的一种攻击方法。

“林雷。”赛斯勒刚才就站在门口，看到了这一幕，“你这是什么攻击？”赛斯勒也很是吃惊。

圣域强者的攻击，赛斯勒也见过。

可是一般也是一剑劈出浑厚的斗气远攻别人。可是如林雷这样，看不到斗气，看不到其他能量，前方墙壁却不声不响地出现一个拳头大小的洞口。这一幕太诡异了。

“跟你说你也不懂。”林雷淡笑着说道。

最基础的三重浪领悟了，可是林雷明白，越往上难度越大，耗费时间越多。

“砰！”“砰！”“砰！”……

忽然庭院门外传来敲门声，林雷直接走了过去打开。

那酒店的侍者恭敬道：“先生，这位先生要见你。”，在这酒店侍者旁边是一名和气的中年人。

这中年人看了一眼那侍者，那侍者非常乖巧地立即退去了。

那中年人微笑看着林雷：“林雷大人，你好。”

林雷脸色不由一变，知道自己身份的人可是很少的。

“林雷大人不必紧张，我家大人想要见你一面。”这中年人笑眯眯道。

“你家大人是谁？”林雷眉头一皱。

“林雷大人看了这封信就知道了。”这中年人从怀中取出了一封信，递到了林雷的面前。

（第一章到！）

第八集 行万里路 第三十三章 - 四兄弟的路

斯勒也从后面走了过来，他听到那个中年人竟然叫出字，就开始警惕了了起来，可是当他走到林雷旁边的时候，他却发现林雷看着那封信，脸上竟然有了笑容，而且笑的还很开朗。

在赛斯勒看来，林雷虽然算不上阴冷，可是却可以算是比较冷漠，总是一心修炼。

他从来没有见林雷笑的如此开心，如此灿烂。

“赛斯勒。”林雷笑着说道，“你先在这边，我出去见一个朋友。”

“好。”赛斯勒点了点头。

“贝贝。”林雷对着远处趴在地上懒散睡觉的贝贝喊道，贝贝睁开惺忪的眼睛迷惑看着林雷。

“走，跟我出去一趟。”

“黑鲁，你就呆在这。”

贝贝得意地对黑鲁昂起小脑袋，而后直接跃到了林雷的肩膀上，开心的灵魂传音问道：“老大，出去干什么啊？”

“到了你就知道了。”林雷笑道。

“前面带路。”林雷对旁边的中年人嘱托道。

……

十五分钟之后，林雷跟这中年人来到了一座豪宅中，林雷老远就看到了那客厅中高大的身影。

“老三！”那熟悉的声音兴奋响起。

“耶鲁老大。”林雷也笑了起来。

“吱吱~~~”贝贝也得意叫了起来，在恩斯特魔法学院中的时候，贝贝跟耶鲁、雷诺、乔治他们玩的也很不错，自然熟悉地你。

耶鲁比三年前也成熟了很多。此刻的耶鲁身高和林雷相当，都差不多两米高，只是耶鲁比林雷略微瘦一些，整个人显得身材瘦长。

那贴身的黑色绅士礼服，加上那淡淡的香气，使得耶鲁拥有着一种很吸引人的魅力。

“老三，这三年多，我都担心死了。”耶鲁跟林雷就是一个熊抱。

林雷抱着自己这好兄弟，心中也开心的很。

三年多了。跟自己的几个好兄弟都一面没有见过。

“没想到长得都和我差不多高了啊，三年没见，变化真大。”耶鲁感叹着说道，和三年多前相比，耶鲁身高倒是没太大变化，林雷变化却不小。

林雷哈哈笑道：“你本来比我大一岁，先长个子嘛。现在你不长了，我自然赶上来了。”

贝贝在旁边吱吱直叫。

贝贝也很高兴。他已经很久没有见到林雷跟人开玩笑耍嘴皮子了。

“哇，贝贝。”耶鲁抱住贝贝，亲昵地摸了摸小脑袋，“知道你要来，我可是为了准备了不少美食哦。”

耶鲁回头对着侍者看了一眼，那侍者明白耶鲁的含义，只是一会儿就连续有十几个侍者推着餐车上来了。

“这是各地的烤肉美食，贝贝。你尝尝吧。”耶鲁哈哈笑道。

贝贝小鼻子嗅了嗅，眼睛立即放光了，而后直接化为一道黑影冲向了那十几个餐车。看到这一幕。林雷跟耶鲁都笑了起来。

“耶鲁老大，我们到里面谈。”林雷笑着说道。

两兄弟进入了客厅，那客厅餐桌上早就放好了各种美食以及美酒，两兄弟便吃便聊了起来。

“对了，耶鲁。恩斯特魔法学院怎么样了？”林雷忽然询问道。

“完蛋了。”耶鲁摇头叹息道，“那恩斯特魔法学院刚好靠近芬莱城，是魔兽重点攻击地方。你说，那魔法学院中就算魔法老师，强地也就八级而已，可大多数学员都弱的很。面对大群的魔兽……怎么抵挡？”

林雷点了点头。

六个年纪，最高的年纪不过六级魔法师。而魔兽大多五级、六级，七级八级也有不少。大量的魔兽群杀来，的确是个灾难。

“从今天起，已经没有恩斯特魔法学院了。”

耶鲁感叹道，“我跟雷诺、乔治三年前都离开了神圣同盟。我这三年主要在奥布莱恩帝国跟玉兰帝国之间闯荡。至于雷诺，当然是回他的家族了，而乔治也是回玉兰帝国了。听说乔治混的很不错，进入了玉兰帝国地官场。”

“进入官场？”

林雷也不算太吃惊，乔治本来就是那种善于组织的人，加上乔治背后强大的华史家族，成功并不难。

“老四呢？”林雷笑着询问道。

“老四？老四回到自己家族后，被他的父亲送到军队中去了。”耶鲁哈哈笑道，“老三，你说老四参军，这事情怪不怪异？”

林雷也想笑。

老四‘雷诺’是四兄弟中性格最活泼，最叛逆的一个。可是他却进入军队。完全可以想象雷诺要在军队中吃苦。

“不过去年我看到老四，乍一看，这老四的确变得不一样了。比过去成熟了不少，也有那么一副军人的样子了。可跟我一喝酒，又恢复原型了。”耶鲁哈哈笑道。

“耶鲁老大，你呢？我感觉，你比过去更有贵族气质了。”

的确，如今耶鲁站在那，就如同源自于黑暗中地神秘男子，那种高贵的气质可以清晰感觉到。

“没办法。”耶鲁苦笑道，“离开恩斯特魔法学院，我除了正常的魔法修炼外，就是主持家族地一些生意。自然要经常参加贵族宴会，经常那样，也就学会了一些。”

林雷点了点头。

自己的三个好兄弟，都走上了属于他们自己的道路。

官场，军队，商场。

“而自己呢？”林雷脑海中很清晰知道自己的路，“在修炼道路上前进，最终达到大祭司、武神、帝林等人的级别。站在整个玉兰大

巅峰！”

最巅峰的强者，拥有着支配一切的权力。

一个神级强者。无论是什么在他们面前都是虚妄地，没有人敢惹神级强者，神级强者是最巅峰的存在。

这道路上任何阻碍，都无法阻挡林雷前进的步伐。

无法阻挡！

“老三，三年前我到帝都的时候，见了你的弟弟。”耶鲁忽然说道。

“沃顿？”林雷眼睛一亮。

耶鲁点头笑道：“我见到沃顿的时候，沃顿他正担心着你，他不知道你怎么了。我告诉他你没事只是独自一人在外修炼。”

“沃顿他怎么样？”林雷追问道。

“放心，他很好。”耶鲁惊讶道。“没想到你的弟弟长的比你还壮啊，三年前的时候就比我还高了。现在应该更高了。那手臂，那肌肉，啧啧！”

林雷笑着点头。

沃顿会长成这样，完全在自己意料中。因为家族历史上每一代龙血战士都是极为强壮地。用的武器比如第一代是战刀‘屠戮’，第二代用的一柄极为重的长枪，第三代用的更是最终的重锤。

“林雷，你弟弟沃顿还真是会隐忍的。过去一直隐藏自己实力呢。不过知道你的事情后，你弟弟就不再隐藏了，逐步地显示实力，在前一段时间地七年级年级赛中，更是一鸣惊人。击败了一名八级强者。”耶鲁惊叹道。

林雷淡然一笑。

八级强者？

如今的沃顿是七级，沃顿是可以龙化的，一旦龙化就踏入九级。

“出名后，沃顿情况怎么样？”林雷追问道。

“沃顿被封了帝国伯爵。如今在奥布莱恩帝国可是一颗新星，等再过几年，说不定会被召入武神门当中。”耶鲁感叹道。“以后踏入圣域希望就很大了。”

“武神门？圣域？”林雷并不想自己弟弟入武神门。

堂堂龙血战士，进入圣域那是毫无疑问的。

……

林雷跟耶鲁聊了整整一早上，对于沃顿，林雷是完全放心了，自己的几个好兄弟日子过的也算是不错。

吃完午饭。

“老三。这是我道森商会长老会的一块令牌，代表你长老的身份。你接下吧。”耶鲁取出了一块黝黑地令牌。

林雷有些错愕：“长老？”

林雷在芬莱城的时候，就表现出了九级战士的实力。那时候地林雷才十七岁。加上林雷魔法天赋，加上林雷又可以变身龙血战士。

道森商会内部长老会认为，林雷成为圣域强者，是迟早的事情。

既然这样，让林雷成为道森商会的‘长老’，那绝对是最有价值的一种投资。

“你就接下吧。看在兄弟的面上。”耶鲁笑道。

林雷看了耶鲁一眼，林雷明白接下这令牌，那以后道森商会遇到难事自己就要帮忙。这既代表权力又代表责任。

“好，我接下。”林雷笑着收下了，即使没有这块令牌，如果道森商会真地有什么难处，为了自己的好兄弟耶鲁，林雷也不会束手旁观的。

“谢了。”

两兄弟感情那么好，许多事情不需要说地太明的。

“老三，我感觉你比三年前气势要收敛了很多，三年多过来了，你现在实力多少了？”耶鲁压低声音好奇询问道。

林雷也不隐瞒：“圣域之下，应该没有敌手。”

耶鲁微微有些吃惊地看着林雷。

“好了，我先回去了。过两天再来看你。”林雷笑着说道。

********

北海行省，一座普通小城内。

幽静的庭院中。

“施特勒大人。”一名强壮战士低声在房间门外喊道，“该出发了。”

片刻，这房间的房门便‘吱呀’一声开启了，施特勒那冷厉如刀的目光扫了他一眼：“出发吧。”

“是。”这男子大气都不敢喘一口。

|Qī|施特勒走出了庭院大门，庭院中的其他人这才敢松一口气。圣域巅峰强者即使一道目光，都让人心悸。

|shu|“快。”那男子立即催促道。

|ωang|其他人押解着五个虎背熊腰的壮汉便朝外走去，这五个壮汉都足有两米二高，全身肌肉强壮的骇人。只是这五兄弟却被一种暗金色的绳子给紧紧地捆着，他们的力量再大，也脱不了束缚。

他们的嘴也被塞了起来。

“呜呜，呜呜。”

那五兄弟愤怒地发出声音。

“找死啊。”押解的一名黑衣男子猛地就是一鞭子抽在五兄弟其中一人身上，却只是留下一道白印，“妈的，这身体不是一般的结实。”

……

当施特勒一群人穿梭在北海行省的一座座城池之间的时候，林雷将丽贝卡姐妹拜托给道森商会在省城‘巴兹尔’的人，林雷、赛斯勒以及贝贝、黑鲁就直接出发前往德科郡城了。

“这一次押解队伍中只有两个九级强者，难度不高。”路途中，坐在黑鲁背上的赛斯勒笑道，“真不知道这支押解队伍押解的什么人。”

“赛斯勒，佩里死去的消息，应该被那奥布莱恩帝国总负责人知道了吧。”林雷忽然出声说道。

“应该知道了。”赛斯勒说道，“不过，他们应该想不到我会‘灵魂搜索’。”

第八集 行万里路 第三十四章 - 绝境

科郡城，这是一座容纳着三十余万人的中型城池，作跟北海行省的一个交界郡城，每天德科郡城的人流量都非常的大。

“到了。”

看着远处的庞大城池，林雷停下了步伐。

六个小时八百余里的路程，跑下来林雷呼吸一点都不紊乱。其实这还还远远不到林雷的极限速度，对于黑纹云豹‘黑鲁’而言当然更加轻松。

“到了，太阳还没落山呢。”赛斯勒回头看了挂着西方天空的太阳，感叹了一声。

佩里记忆中实际上是有清晰的一个地址的，因为佩里是打算亲自跑到德科郡城来迎接的。

而林雷、赛斯勒等人租下了那地址旁边不远的一座庭院。

有钱好办事！

随后，林雷、赛斯勒他们就静静地修炼，等待着那只押解队伍‘自投罗网’。

*******

十几天后，在北海行省曲折的道路上前进了两千多里地，施特勒以及那支押解队伍终于出了北海行省范围。

“驾，驾。”一名男子驾着骏马到施特勒的旁边，恭敬地道，“大人，消息上说西北行省的总负责人佩里伯爵已经被杀了。我们还按照过去计划的路线吗？”

骑在骏马上的施特勒沉默片刻，淡然说道：“佩里伯爵对主的信仰是毫无疑问的，他绝对不会背叛主。继续原有路线。”

“是。”旁边的骑士恭声应命。

那些骑士其实也不担心。

一来，佩里伯爵地确是光明教廷狂热的宗教分子。绝对不会背叛。二来，即使对方审问佩里伯爵，最多询问光明教廷的一些秘密。绝对问不到这支押解小队的计划。

更何况，队伍中有施特勒这个强者在，还怕什么？

等到傍晚时分，施特勒这一群人终于抵达德科郡城了，德科郡城内的人早在佩里死之前，就得到命令了。

他们早就在等待这支押解小队。

“诸位大人，你们今晚在这里歇息即可。饭菜等等。我们会准备好的。”德科郡城内的负责人恭敬道。

一名九级强者看向他：“最近，你们这没出什么乱子吧？”

“没有。”那负责人恭敬回答道。

“好了，你可以离开了，那些侍者准备好饭菜也都离开吧，这里不需要他们。”那九级强者吩咐道。

“是。”那负责人恭敬应道。

施特勒下了马后，直接走入了庭院寻找了一个屋子便住了进去：“斯卡罗，晚饭时候，叫我。”说完便关闭上了房门。

那名九级强者恭敬应命。

斯卡罗。本来是这支押解小队的队长，不过施特勒过来了，自然一切要听施特勒的。斯卡罗对那几个侍者都好好审视了一番，发现都是普通人而已便放心了。

“将他们押出来。”斯卡罗喝道。

那马车中五兄弟立即被一个个押解了下来，幸亏马车车厢内空间比较大，否则以五兄弟这块头还坐不下呢。

“你们五个给我听好了，如果大喊大叫，一次就断你们地手。第二次就割掉你们的舌头。”斯卡罗冷漠道。

随即他的属下便将塞在五兄弟口中的毛巾给拿了出来。

这五兄弟怒视着斯卡罗，不过他们知道斯卡罗一群人是说道做到的，他们五兄弟也不会愚蠢地自讨苦吃。

“斯卡罗。总有一天，我们五兄弟会杀了你。”五兄弟的老大‘巴克’寒声说道。

斯卡罗嗤笑一声。

别人不知道，他是知道的……这五兄弟最后还是要成为天使的载体，至于五兄弟地灵魂都是要破灭的。

“如果有机会，我时刻欢迎。”斯卡罗哼了一声说道。

巴克这五兄弟。是生活在北域十八公国的，他们是孤儿，从小被一个老头收养长大。他们称那个老头为爷爷。

爷爷有着一个普通的酒馆。足以养育这五兄弟。五兄弟从小力气就很大，他们的爷爷过去也是一个军队的战士，从小便培养着他们，哪想这五兄弟天赋高的惊人，年仅十六岁的时候，单纯身体便达到六级。如今五兄弟才刚过三十岁，身体便达到八级地地步。

爷爷死后，他们五兄弟便加入了军队。

在北域十八公国，这五兄弟在其中一个公国当中，那是英雄一般的人物。带领军队所向睥睨。公国之间的战斗，八级战士已经算是最顶级了，这五兄弟身体便这么彪悍，攻击力强地可怕。

可是……

他们最终被光明教廷的人发现了，光明教廷立即调派两个最近的九级强者带领人马过去，他们反抗，然而光明教廷的人直接将他们的家人全部杀死了。

巴克五兄弟仇恨地盯着这一群人。

五兄弟中原本有三个有妻子有孩子，其他两兄弟也有了自己喜欢地女人，可是现在光明教廷的人将一切都毁掉了。

*******

“他们人到了。”

每天都注意那个庭院的林雷已经发现，那一直空着地庭院终于有人了，而且听声音人还不少。

赛斯勒眼中碧绿光芒一闪，邪笑道：“都等了十几天了，终于等到了。林雷，准备什么时候出手？”在赛斯勒看来，他们有压倒性的优势，随时出手都可以成功。

“深夜时候吧。”林雷决定道。

赛斯勒点了点头。

旁边的黑纹云豹‘黑鲁’趴在庭院中假寐着，静静地等待深夜时分的到来，德科郡城愈来愈幽静，等到深夜时分，整个城池几乎没有什么声音了。

盘膝静坐的林雷陡然睁开眼睛。

“出发。”林雷看了旁边地赛斯勒一眼，“你小心一点。”

“放心。”赛

信笑道。“我现在就将亡灵召唤出来。”只是大概头金毛碧眼僵尸就凭空出现在庭院中，又过了一会儿，一名披着黑袍的人形生物出现在庭院当中。

“这是？”林雷疑惑看着这披着黑袍的人形生物。

“九级巅峰的老尸妖。”赛斯勒自得一笑说道。

林雷点了点头，自己一方有这么多高手，对方却只有两个九级强者，加上自己一方是偷袭。这场战斗根本毫无挑战性。

“走吧。”

林雷直接跃出了庭院院墙，贝贝、黑纹云豹紧跟着。赛斯勒、两头金毛碧眼僵尸、老尸妖也同样跟着。

片刻，便来到了那座庭院外。

“大家分头行事。看守那五兄弟的守卫我来解决，而后大家杀向各个房间。”林雷压低声音说道。

“行动。”

……

巴克这五兄弟是在同一个房间中，房间外是两名八级战士看守着，他们二人只是随意地看着周围，时而彼此说两句话。

“恩？”

他们二人在面临生死时刻，仿佛有所察觉地朝旁边看去，可是他们只看到两道妖异地紫色光芒。

二人颈部鲜艳的鲜血飙飞。

“咻！”贝贝、黑鲁、老尸妖、两头金毛碧眼僵尸立即扑向其他房间，而林雷则是火速冲进了五兄弟的房间。

一进入房间。巴克五兄弟吃惊地看着跑进来的怪物，全身覆盖着黑色的龙鳞，那额头、背部地尖刺显得那么狰狞，特别是那暗金色的双瞳让人心寒。

“你，你是谁？”巴克再胆大，心底也有些震惊。

回答巴克是却是紫色的剑光。

“噗哧！”

那暗金色的绳子在林雷的‘紫血神剑’之下，纷纷断裂了开来。领悟了‘势’后，林雷使用紫血软剑境界也达到一个新的地步。

这‘势’是不分武器的。

拳头也能引起天地之势。刀剑也可以。紫血软剑本身就极为锋利，加上林雷的斗气灌输，劈开那绳子轻而易举。

五兄弟见绳子都断裂开来。立即明白眼前人是来救他们地。还没来得及说谢谢，忽然――

“滚！”只听到一声怒喝。

“啊。”一道痛苦的叫声响起。

林雷面色一变，立即窜到了庭院当中。只见那披着黑袍的老尸妖正痛苦地地面上呻吟着，庭院中地板已经寸寸碎裂了开来，明显是老尸妖被轰出来砸在地板上的结果。而且地面上还有着绿色的血液。

“怎么回事？”林雷大吃一惊。

赛斯勒也是大吃一惊：“不好，有高手。”老尸妖可是九级巅峰的强者，而且以身体强悍出名。那屋中的强者一招就击飞重伤老尸妖。太恐怖了。

“贝贝，黑鲁，回来。”林雷灵魂传音呵斥道。

贝贝、黑鲁化为两道黑影窜到庭院当中，这时候巴克那五兄弟也走了出来，林雷却是死死盯着那间屋子。

“哼。”

只听到一声冷哼声，一个体型瘦小的男子便从房间中走了出来，那银色地如同钢针一般的短发使得这男子很是刚毅冷漠。特别是那双冰冷的眼睛。

施特勒冷漠看了那老尸妖一眼：“亡灵生物？”

抬头看向林雷跟赛斯勒，冷笑一声说道：“我以为是谁？原来是亡灵魔法师赛斯勒，跟那个所谓地天才人物，龙血战士林雷！”

林雷的龙血战士变身，光明教廷的高层是非常熟悉的。

“很好，都是我教廷需要抓的对象，今天我便一并抓了。”施特勒嘴角微微翘起，露出了冷漠地笑容。

“嗤嗤――”林雷的龙尾摆动着，割裂了地面。

忽然一道土黄色的光芒覆盖了整个庭院地地面，整个庭院中所有人都感到脑子一晕，那赛斯勒更是不由半跪了下来，但是紧接着赛斯勒、老尸妖、两头金毛僵尸、贝贝、黑鲁身上都笼罩了一层黄色光芒，他们不再受那重力影响。

地系魔法――重力术。

“果然跟资料上说的一样，不但是龙血战士，还是魔法天才。”施特勒淡笑道，“你这重力术，应该是八倍的。没想到这才几年，你就从七级魔法师达到八级魔法师境界了。可惜，你这么一个天才，今天就要死了。”

施特勒一步步地朝林雷走去。

“上。”赛斯勒低喝一声。

两头金毛僵尸立即低吼一声，大步地冲向施特勒，同时赛斯勒、林雷等一群人非常有默契地立即朝外面逃去。

一道凄艳的剑光闪过。

两头金毛僵尸直接被切割成了两半，倒在了庭院当中。

“你们要逃？”

而施特勒本人却是眨眼功夫飞到了林雷一群人的前方半空中，施特勒就这么凌空而立，手持着那柄还染着两个金毛僵尸鲜血的长剑。

“果然是圣域强者。”赛斯勒苦笑一声。

其实刚才看到九级巅峰的老尸妖那么轻易就被重伤，林雷他们就感到不妙了，认为那人很可能是圣域强者，现在一看，果然如此。圣域强者飞行速度太快了，他们要逃也逃不掉。

林雷、赛斯勒相视一眼，都明白此刻处境。

“原本以为今天这次行动很轻松的，却没想到竟然遇到一个圣域强者。”林雷心底感到了不甘，暗金色瞳孔死死盯着施特勒，“只能死拼了。”

（今天三章更新完毕

第八集 行万里路 第三十五章 - 大地奥义

凉如水。

深夜的寒风呼啸着，原本是施特勒一方的押解队伍的人马在刚才短暂的时间内就已经被杀死了，如今他们这一方也只剩下施特勒这一个人了。

林雷一方，有着林雷、贝贝、黑鲁、赛斯勒、巴克五兄弟。

对方，只有施特勒一人。

可是这个时候林雷他们这一批人却是毫无疑问的弱势一方，连逃命都非常困难。

“重力术是作用在地表，离地表越加的远，这所受的引力就越小。”林雷很清楚，当一个圣域强者飞翔在数十米的高处，恐怕根本感觉不到那引力了。

此刻，施特勒凌空而立，离地表大概有十米左右距离。

“即使他还受到引力作用，估计也就是两倍引力左右。”林雷的脑中极速思考着，该如何保住性命。

赛斯勒低声道：“林雷，圣域强者可以飞行，可是和飞行类魔兽一样，直线速度非常快。可是在小范围内极速腾挪、转移的速度，却只是比九级强者快一两倍左右。”

这个道理很简单。

就好比人类奔跑，直线奔跑速度当然快。可是如果让你一会儿向左，一会儿突然向右，一会儿又让你反方向。你的速度能赶上直线速度的三分之一就很不错了。

林雷明白这个道理，可一开始没注意。现在一想，林雷忽然脑中灵光一闪。

“怎么，想抵抗？”施特勒手持着那柄染着绿色鲜血的长剑。

“贝贝、黑鲁。你们不要走出重力术地范围。”林雷那暗金色瞳孔冷视着空中的施特勒，“圣域强者是厉害，可他是战士，无法抵消重力术影响。他有本事一直在空中，可他一旦到地面上，速度肯定要减速两三倍，到时候不比我快，也不比你们快。”

贝贝、黑鲁听了都低吼一声。

可赛斯勒却眉头一皱，他的速度可不算快。

“让我们上。我们五兄弟不会拖累恩人你的。”巴克五兄弟都接连喊了起来，五兄弟全身肌肉坟起，甚至于有一种恐怖魔兽的气息。

林雷手持着黑钰重剑，看着空中的施特勒：“别鲁莽。”

上方是施特勒也不着急出手，淡漠看着这一幕，作为一名圣域巅峰强者，他怎么会没办法对付圣域之下的人？

“速度？”

施特勒那锋利的目光冷视着林雷，“你这招对付初入圣域的人可能有效。可惜……我进入圣域已经数百年了。小子，圣域不是你想象地那么简单的。圣域不是纯粹力量的压迫，而是一种境界。”

林雷持剑站在所有人前方，冷视着施特勒。

他没有其他办法，在圣域的速度面前他无处可逃，只能站在重力术的范围，才能略微一丝希望。

“呼！”

施特勒整个人犹如离弦的箭直射向林雷，那黑色长袍随风猎猎作响。同时那柄闪烁金属光泽的长剑以很普通的速度斜劈向林雷。

一剑出，寒气弥漫整个庭院。

林雷感觉自己瞬间来到了冰雪世界一般，那寒冷地气息完全包裹了他。同时周围的空间瞬间被完全锁定冰封住了，那柄长剑以普通的速度，却无法抵抗的气势斩向林雷。

势的境界！

“哼。”林雷的黑钰重剑慢吞吞地，却是以恒定的速度动了。

施特勒眼中光芒一亮。

“噗哧。”他的冰冷长剑攸地撕裂空间，速度瞬间提高十倍。竟然眨眼功夫就到了林雷地面前。

林雷的黑钰重剑宛如水中的鱼儿一样，轻飘飘地挡向冰冷长剑。

一个快，一个慢。

可却诡异地相互碰撞了。

“嗡~~”没有其他声音。剑和那柄冰冷长剑地碰撞，只是引起空气的一种震动，而林雷暗金色瞳孔依旧死死盯着对方。

大地奥义之――三重浪！

施特勒只感到一股诡异的波动传来，就好像三道沉重的攻击狠狠地砸在自己心脏中一样。

“蓬！”

恐怖的声响以施特勒为中心发散开来，那银白色地斗气也仿佛狂暴了一样从施特勒身体朝四面八方毫无规律地爆发开去，那每一缕银白色斗气都如同利箭一样轻易地射穿了周围的庭院。

“小心！”挡着那四散的银白色斗气，保护身后的巴克五兄弟，可即使如此，也无法完全保护住五人，依旧有银白色斗气刺在那五兄弟身上，“噗哧！”留下数十道血痕，五兄弟竟然抗住了。

“好强的防御。”林雷心底感叹。

幸亏施特勒只是无意之间斗气爆发，而且朝四面八方爆发，这才使得巴克五兄弟没有毙命，却也是伤痕累累，血迹斑斑。

至于赛斯勒，他面前站着一名穿着黑色战甲，手持长枪的骑士。这正是赛斯勒麾下三大九级巅峰亡灵中的‘黑骑士队长’。

“轰！”

周围的院墙轰然碎裂倒塌，甚至于连周围的一些府邸都受到波及，一些人被四散的圣域强者斗气给震死了。

“啊！”

“救命啊。”

……

周围的居民的惊恐的叫声立即响起了，如此爆炸声也令德科郡城中不少人都惊醒了，周围的居民都慌忙逃离家庭。

林雷等人却是严肃看着空中的施特勒。

施特勒嘴角有着一丝血丝，施特勒擦拭了一下嘴角血丝，而后震惊地看着林雷，最终惊叹道：“林雷，没想到你的境界竟然超越了引动天地这一层。佩服，佩服。”

引动天地。也就是‘势’，正是一般圣域强者的境界。

防备受我这一击，竟然没受什么重伤。”林雷心一来。

施特勒直视着林雷，叹息道：“林雷，我为你感到可惜。你如今领悟地境界，跟一般圣域巅峰强者相差不大。一般人困在九级巅峰，无法踏入圣域正是因为境界不够。而你相反……境界很高，可是你的斗气却远远不够。”

林雷自己也明白这个道理。

“你这么一个天才就要死了，真是可惜。”

施特勒目光凌厉了起来。冷声说道，“林雷，为了表示对你的尊敬，我准备用我最厉害的一击――冰封世界来对付你。”

“其实，你以为这重力术影响得了我？”施特勒冷然一笑，而后全身散发出恐怖的银白色光芒，施特勒整个人就如同太阳一般，那银白色光芒很是轻易地就覆盖了数百米范围。

“重力术？”林雷吃惊地发现。构造形成重力术的地系能量竟然被那些银白色光芒给驱逐了。

数百米范围内，尽是银白色光芒照耀领域。

“二十一岁，竟然达到如此境界。”施特勒心底还是感叹不已，许多人数百年也无法踏入圣域，可是林雷呢？

方才二十一岁，境界却如此之高。

“贝贝、黑鲁，你们马上准备逃走。”林雷灵魂传音道。

“老大。”贝贝立即急了。

“别婆婆妈妈的。”林雷心底怒吼道。

贝贝、黑鲁都急切地怒吼，可是他们没有任何办法。而此刻巴克五兄弟。包括赛斯勒都是不知道该说什么。

而林雷站在众人最前方，凝视着施特勒。

“只能用不熟练的高等级的大地奥义了。”林雷暗金色瞳孔死死盯着对方，手持着黑钰重剑。

大地奥义之三重浪。只是最基础地。

这基础的‘三重浪’林雷如今是有百分百把握施展出来的，而更高的攻击，林雷却没有太大把握，现在只能拼了。

“除了大地奥义，还有那最危险的一招。”林雷眼睛渐渐红了起来。

“吼~~”

林雷压低身体。忽然那覆盖龙鳞的双腿猛然一蹬地面，整个人如同被投石机射出去的巨石一样狠狠冲向处于半空中的施特勒。

“回去。”施特勒冷然一剑劈来。

“啊~~~”林雷忽然嘶吼了起来，右手中地黑钰重剑携带着无尽的力量狠狠地劈向施特勒。同时左手中暴闪出耀眼的紫色光芒。

神器――紫血软剑。

几乎是在取出紫血软剑的同一刻，林雷的精神力便引动了紫血软剑内部的恐怖的煞气，整个紫血软剑表面完全流淌起了宛如血液一样的妖艳红光。

“蓬！”

以林雷为中心，那实质一般地淡红色煞气完全将林雷给笼罩了起来，就是在数百米外偷偷围观的人们都被吓得惊恐地叫了起来，嘶喊了起来。连巴克五兄弟心底都被吓得震颤了起来。

“啊！”

连赛斯勒心底都惊惧了起来，在远处一大群人眼中，此刻被淡红色煞气迷雾笼罩起的林雷就是一个绝对地煞神，他们甚至于不敢反抗。

而离林雷最近的施特勒。

施特勒只感觉一股恐怖的煞气完全笼罩了他，这股煞气比当初魔兽山脉王者‘帝林’的气息还要可怕，那股实质性的煞气竟然直接融入他地身体，直接冲向他脑海中的灵魂。

“杀！”

“杀！”

……

诡异的声音不断在他地脑海中回荡。

施特勒感到自己好像回到了年幼还是小乞丐的时候，整天被那为首的成年人用鞭子抽的时候，恐惧，无边的恐惧。

可是圣域强者心性是非常坚韧的。

“啊。”施特勒强行压制心头的恐惧，体内地银白色斗气疯狂爆发。此刻的情况下，施特勒实力也只是发挥出一半而已。

“死！”

林雷双眼通红，手中的黑钰重剑连续地劈向施特勒。

“蓬！”“蓬！”“蓬！”

连续三次，黑钰重剑跟施特勒的那柄重剑接连撞击，每一次撞击，林雷都感到右手被震地发麻，甚至于右手虎口撕裂了开来。

“咻！”

“咻！”

……

在黑钰重剑攻击三次的时候，那紫血软剑已经劈了十剑，十剑诡异地连续劈在同一个位置，虽然施特勒斗气浑厚，可是第八剑已经刺破斗气。第九剑跟第十剑虽然刺穿了施特勒的肌肉，可是施特勒体内依旧有浑厚的斗气。

林雷无法持续在空中，连续劈出十剑后，整个人已经开始下坠。

“哼。”

施特勒目光已然转冷，被一个九级巅峰强者逼迫到这个地步，简直是耻辱。施特勒低吼一声：“冰封世界！”

下坠到地面上的林雷，便看到半空中，一幕迷幻的剑影几乎穿梭了时空，眨眼功夫就到了自己的眼前。这一刻……林雷眼睛中的整个世界，都被这一道迷幻的剑影所充斥。

林雷来不及抵挡。

……

而在赛斯勒、巴克五兄弟，以及远处围观的人眼中，却是感觉到周围的空间温度一下子低到极为可怕的地步，人们眉毛上都凝结上的冰霜。

同时施特勒那一柄长剑剑尖到了林雷的眉心位置。

而林雷，却是一点反应都没有，任凭那长剑刺了过去……

“主人。”

“老大。”

……黑鲁、贝贝这两头魔兽只能眼睁睁看着林雷被杀死。

第八集 行万里路 第三十六章 - 真正的强者

特勒的这一剑在境界上也超越了‘势’的层次，如果‘黑钰重剑’的‘大地奥义’是一种特殊的攻击吧，而施特勒这一剑就是一个字‘快’。

“死？”林雷心中有着强烈地不甘，他还不想死，他还没有达到心中的目标。

可是这世上，很多人在死的时候都不想死，毕竟世界不是围绕他一个人的，许多事情是非常无奈的。

“老大。”

贝贝眼泪流了出来。

可是忽然，贝贝愣住了。

不单单是贝贝，黑鲁、赛斯勒、那黑骑士队长，巴克五兄弟，甚至于连远处围观的一大群人都傻住了。

“怎么回事？”所有人心中都蒙了。

林雷这个时候是在地面上的，而施特勒是凌空刺向林雷的。那柄长剑离林雷的眉心很近很近。

可两人竟然就这么定格住了。

连林雷右手虎口滴落的鲜血也停在半空，动也不动了。

这个时候，林雷、施特勒二人所处的空间仿佛时间静止了一样，无论是人或者物体都无法动了。

不单单他们，连处于庭院中的贝贝、黑鲁、赛斯勒、巴克五兄弟也都一动不动了。

寂静！

压抑、恐怖的寂静。

那施特勒眼中也有着前所未有的惊骇。

“林雷大师，好久不见。”

只听到轻佻的声音响起，一名披散着黑色长发。穿着宽松长袍地三十几岁模样的男子就这么走了过来。他还是过去一样，好像刚刚睡醒一样。

“施特勒，对吧，一个个小家伙都达到圣域巅峰了，我再不进步，真的没脸见人了。”穿着宽松长袍的懒散男子一挥手，施特勒就仿佛遭到了一座山撞击一样，整个人如同陨石一样飞了出去。

“蓬！”“蓬！”“蓬！”“蓬！”……

施特勒的身体连续撞击碎了十几堵墙壁才摔落到地面上。

“林雷，三年多不见了吧。”这懒散男子笑眯眯地看着林雷。同时林雷感觉到自己又能移动了，贝贝、黑鲁、赛斯勒、巴克五兄弟都恢复了移动能力。

那恐怖的压抑消失了。

“希塞大人。”林雷感激地躬身行礼，林雷是前所未有的感激希塞，刚才他已经完全绝望了。对方救了他的性命，林雷如何不感激涕零。

来人正是希塞，那位杀手之王。

赛斯勒等人则是目瞪口呆，刚才那一幕真的是太诡异了，那施特勒在这人面前竟然毫无抵抗能力。

碎石滚动地声音响起。施特勒爬着站了起来，虽然灰头土脸，可他依旧走了过来，难以置信地看着希塞。

“你，你，这，这是……”施特勒完全被震住了。

“这是什么？哈哈，你说。这是什么？”希塞邪笑地看着施特勒。

施特勒完全没有了强者的气势，而是吃惊地看着希塞，结结巴巴道：“神。神，神之领域？”

“神之领域？”

林雷、赛斯勒等人也是大吃了一惊。

不怪施特勒如此震惊，能够在刚才那一幕的情况下完全将所有人的行动都静止住，这只有传说中的‘神之领域’，而神之领域。只有达到神级境界才会拥有。

如今玉兰大陆四大巅峰强者――武神奥布莱恩，大祭司，黑暗之森跟魔兽山脉的两大王者。

可现在。这杀手之王‘希塞’竟然拥有了‘神之领域’。

“哈哈……”希塞笑了。

“希塞大人。”林雷等一群人都吃惊看着希塞。

希塞笑眯眯地摸着那八字胡：“别吃惊嘛，施特勒，你们这群家伙一个个都那么嚣张，老子我五千多年前就达到圣域巅峰了。我修炼的速度可比你们快多了。我可是天才。”

希塞吐了一口唾沫，哼声道：“可是老子却困在圣域巅峰超过五千年，再不突破，老子也没面子啊。所以，前两年，老子终于突破了那一层小膜膜。”

施特勒、林雷、赛斯勒等一群人都保持沉默。

老天。

一个神级强者啊，就这么诞生了。

林雷也可以理解，按照德林爷爷的说法，那希塞可是跟德林柯沃特一个时代地人物，那个时候就是圣域强者了。五千多年了，到如今终于突破，达到神级，也不算突兀。

“希塞大人。”

施特勒立即恭敬的躬身。

任何一个神级强者，都足以令他恭敬。只要达到神级，那便可以无视帝国的存在，他们是最巅峰的，一个神级强者拼着重伤，灭掉光明教廷并不难。

“有什么事吗？”希塞瞥向施特勒。

施特勒恭敬道：“希塞大人，这么多年来，希塞大人跟我们光明教廷关系都很不错。不知道希塞大人是否愿意进入我光明教廷，只要希塞大人愿意，相信教皇陛下愿意做出任何让步的。”

神级强者啊。

就是请来当教皇，那海廷斯恐怕也是愿意的。毕竟有神级强者坐镇，那光明教廷在大陆上地位就明显不同了。

“没兴趣。”希塞哼一声道，“老子这么多年，连我的‘军刀’组织都懒得去管了，你们还想让我替你们做事？”

施特勒尴尬笑了两声。

如今的希塞，恐怕就是指着教皇地鼻子骂，教皇也不敢吭声。这就是神级强者的威严。

“希塞大人不愿意，我们也不会勉强。只是这林雷……杀我光明教廷不少人，希塞大人是否可以……”

“放屁。”

希

踢在了施特勒的肚子上，不过希塞这一脚明显没有用雷，那可是石雕大师，跟普鲁克斯大师一个级别地人物，我这辈子没太多的爱好，一个是美女，一个就是石雕。你想要杀林雷大师，做梦。”

施特勒不敢再说什么了。

施特勒心底烦恼的很，因为这次他的任务是押送那五兄弟到光明教廷。那五兄弟可都是八级的身体，一旦天使降临。可就是五个圣域巅峰强者。

“希塞大人，好，我们教廷给希塞大人面子。”施特勒挤出一丝笑容，“只是，那五个人，是我们教廷必须要地。不管付出什么代价，我们必须将他们押回去。希望希塞大人答应。”

“哦，五个人。押走吧。反正我也不认识。”希塞随便说道。

光明教廷这些年对他的确是很不错，希塞也是给光明教廷面子的。

巴克五兄弟这时候不由大吃一惊。

“希塞大人。”林雷急地立即出声了。

“林雷，那五个人跟你有很重要地关系吗？”希塞撇嘴说道，“我看好像不认识吧，那就别管了，自己舒服就行了，哪管他人死活。”

希塞就这性格，独自一人逍遥自在。

“谢谢希塞大人了。”施特勒大喜。

希塞笑眯眯地点头。而后转而看向巴克五兄弟：“让我看看，你们光明教廷这么看重地五个人是谁？”希塞目光完全落在了巴克五人身上。

巴克五兄弟实在太显眼了，那足有两米二的身高。那强壮的可怕的身体。简直跟一头熊一样。

“你们五个，最好被反抗。”施特勒走了过去，而赛斯勒、林雷还想阻挡。可是施特勒只是目光冷视一下，赛斯勒、林雷心底也只能苦笑。

他们如何挡一个圣域巅峰强者。

林雷刚才使用紫血软剑潜伏的煞气，以及黑钰重剑的最强攻击。这种情况下。都只是给人家一点皮外伤而已。

“林雷，这次不管怎么样，我们五兄弟谢你了。”巴克五兄弟的老大‘巴克’朗声说道。

“这五个人个子蛮大的嘛。”希塞轻佻地声音响起。

施特勒立即应声道：“是比较壮。”

希塞看着巴克五人。原本轻佻的表情渐渐变了，脸色渐渐阴沉了下来，甚至于朝巴克五兄弟一步步走了过去。

“你来干什么？”巴克五兄弟中的老三‘黑鲨’低吼道。

“三弟，不要无礼。”巴克低吼一声说道。

“老大。”另外一个壮汉不满地说道。

希塞却是沉默地冷视着这五兄弟，而旁边的施特勒有些惊讶了，低声询问道：“希塞大人，你这是？”

“施特勒，你可以走了。”希塞淡然说道。

“那希塞大人，告辞了。”施特勒恭敬道，旋即对巴克五兄弟喝道，“你们五个，在前面走。”

“我说你走，他们五个留下。”希塞寒声说道。

施特勒一怔。

旁边的林雷、赛斯勒都愣住了，连巴克五兄弟都被这话给惊住了。

“希塞大人，你？”施特勒吃惊地看着希塞，刚刚希塞还答应让他带走这五兄弟的，可是怎么一转眼，就变成这样了。

希塞表情前所未有的森冷，冷视着施特勒：“施特勒，你给我听清楚了，回去告诉海廷斯。如果以后你们教廷的人，再打他们五兄弟地主意，休怪我希塞不给脸面，直接杀到你们圣岛去。”

施特勒听了这话大吃一惊。

“你现在走，我就当什么事情没发生，否则……”希塞目光寒光闪闪，那种恐怖的杀气也弥漫了开来。

希塞本来就是杀手之王，擅长暗杀之道。

而如今的希塞，更是神级强者。

一旦希塞决定对付光明教廷，只要进行暗杀，恐怕完全可以做到不受一点伤，就杀死教廷所有地圣域强者。

教廷无论如何，也不敢得罪一个神级强者，更不敢得罪一个擅长暗杀的神级强者。

“好。”施特勒心中满是苦涩。

他心底也很愤怒，愤怒希塞的霸道、过分。可是施特勒明白，对方是神级强者，有资格霸道。他还不敢生气反抗。

“希塞大人，那我就先告辞了。”施特勒略微行了一礼，而后就化为一道幻影窜入人群当中消失不见了。

林雷、赛斯勒、巴克五兄弟都疑惑看着希塞。

“这希塞过去都是大大咧咧的，总是一副懒散的模样，可是怎么见到巴克五兄弟，就变得这么严肃？”林雷心底也疑惑非常。

希塞看了林雷一群人一眼：“大家先随我离开这里吧，这里围观地人不少。而且……我估计应该有圣域强者感应到了这里强烈的战斗波动。”

德科郡城，周围并没有圣域强者。

离最近的强者都在近千里之外，就是圣域强者，千里距离还是要飞行一会儿地。

林雷一群人当即跟着希塞，快速地离开这战斗地点，当夜就出了德科郡城，来到了荒山野外，希塞才让大家停下来休息。

“今天先在这过夜吧。”希塞叹气说道。

此刻的希塞，没有了平时的潇洒不羁，反而有了一种沧桑感。旁边的林雷总感觉这希塞，应该跟这五兄弟有点关系。

（第二章到，老规矩，还有第三章~~~）

第八集 行万里路 第三十八章 - 教廷的对策

当希塞离开后。林雷一群人一大早便朝省城巴兹尔方向行进。这一次大家也没有太过着急地赶路，可是新加入队伍的巴克五兄弟都是八级战士，赶路速度也是比较快的。

第二天傍晚时分。林雷一群人来到了省城巴兹尔郊外的一座小镇当中。

“这小镇。叫云峰镇。”赛斯勒笑着介绍道。“当年我也曾经在这一座小镇当中居住过十几年。这云峰镇地居民比较朴素，而且这里也不是什么交通要道。平常很少有人来到这，这里还是很宁静地。”

林雷点了点头。

要地就是宁静。这一次跟施特勒交手差点丢掉性命。林雷便下了决心。最起码正常人类形态要修炼到九级战士。如此龙化情况下便是初入圣域了。

“如果达到圣域初阶，以再过几年。我剑法上的领悟。加上我擅长速度。即使再遇到施特勒，斗不过逃命也应该有把握。”

林雷对于自己的变异龙血战士是非常清楚的。

吞噬了棘背铁甲龙地活龙血以及那颗龙晶，林雷这变异龙血战士，有着棘背铁甲龙地优点一一速度跟防御。

巴克五兄弟也看着这座宁静的小镇。目光坚毅。

“总有一天。一定要为我那可怜的妻子、儿子报仇。”巴克他们五兄弟也知道林雷、赛斯勒跟光明教廷地关系。

毫无疑问，他们一群人如今要以林雷马首是瞻。

这个小团体。都是跟光明教廷有着大仇。

云峰镇小镇的最西边，林雷等一群人再跟这小镇的贵族交涉了一番，而后花费一万金币请了不少人开始建造一座府邸了。

一万金币。在乡下足以建造非常奢侈地府邸了。

而丽贝卡、丽娜姐妹二人在第二天就被林雷接到了这里。从此林雷一群人便在这安然居住了下来。一心修炼。

“聂!”

海浪狠狠拍击在岸上。溅起浪花无数，在碧蓝色地海面尽头。一个人影从遥远地大海尽头极速飞了过来，只是一会儿，人影便落到了海岸上。来人正是施特勒。

“这一次。事情麻烦了。”施特勒心里也烦恼地很。

教廷对于这五个八级肉体的看重。恐怕就是舍弃一个圣域强者，就是得罪奥布莱恩帝国。他们也愿意。海廷斯为了以防万一。还让他施特勒出马。

可结果……

施特勒目光锁定远处那一座高大的光明神殿。

“呼。”施特勒直接御空飞行，在光明神殿周围看守地神殿骑士看到有人朝神殿飞过来。不由一阵紧张，待得看到来人是施特勒，便都放下心了。

光明神殿第九层。

“施特勒回来了。”海廷斯在那窗户前，已经看到施特勒飞了回来，“怎么回事。施特勒怎么孤独一个人回来了?”

海廷斯有了不妙地预感。

“吱呀。”没有通报。房门直接开启了，

如万年寒冰一般的施特勒冷漠走了进来。

“施特勒。怎么回事。其他人呢?那五个八级身体呢?”海廷斯眉头皱着。立即急切地询问道。

施特勒摇头道：“教皇陛下。那五个八级身体。我们得不到了。”

“怎么回事?”海廷斯脸色一沉。

八级身体对于光明教廷而言。可就相当于圣域巅峰强者啊。

施特勒声音低沉道：“教皇陛下。当初我以及其他人押解着那五兄弟一路前进。可是当行进到德科郡城居住下后。我们遇到了两个人。”

“哪两个人?”海廷斯不认为，有人能拦住施特勒。

“林雷、赛斯勒。”施特勒声音发寒。

“林雷?赛斯勒?”海廷斯怔了怔。

这林雷消失三年多。竟然又冒出来了?

海廷斯脑海中三年前地记忆又再次浮现。杀林雷这个绝世天才，海廷斯是非常舍不得地。可是没办法，不过三年多前，赫斯城中林雷消失后。就再也没人发现过。

可是这林雷，怎么跟赛斯勒混到一起了呢?

“你地意思是，赛斯勒是林雷救地?”海廷斯眼睛一亮。

施特勒点头道：“是的，这林雷的实力已经非常、非常的强了。圣域之下。绝对不是他地对手。唯有圣域或者更高级别强者，才能战胜他。”

“六个的九级强者。他能杀这么多?”海廷斯有些不相信。

施特勒郑重道：“教皇陛下。我必须明确的告诉你。这林雷首先有两个非常厉害的魔兽，应该都是九级巅峰地魔兽，其次……这林雷本人在境界上地领悟。已经接近圣域巅峰了。”

“接近圣域巅峰?”海廷斯很是吃惊。

要知道，这境界上提高是很难地。有地人数百年也无法进一步。

“是地，林雷已经超越引动天地之成地地步，他如今地攻击非常地怪异特殊，只是我感觉到。他那新地层次领悟。掌握地还很少。可即使如此，也让我受了一点轻伤。”施特勒想到林雷‘大地奥义’地攻击，便感到怪异。

“我从来没有发现过这一类的攻击。这种攻击，不是斗气，也不是单纯的力量，而是……”施特勒一时间也无法用语言来描述。

听到施特勒这么说。海廷斯心底很是吃惊。

竟然可以令圣域巅峰的施特勒轻伤。这已经很惊人了。

“他的攻击。特殊之处在哪里。如何防御?”海廷斯立即追问道。

施特勒点头道：“他的攻击，可以透过身体表面地肌肉传递到体内。也就是说表面的防御密度再强也几乎没什么用处。”

“恩?”海廷斯眉头一皱。

“这一招。就是攻击人身体内部地器官，要防御这一招，最好地办法就是用斗气来保护身体内脏。让内脏外表覆盖尽量多地斗气。”

其实林雷的这种震动波，透过物质传递的时候。是会搜到部分损失地。

可是因为这是震动的一种传递，即使你外表防御再高，依旧可以传递进去，可是如果对方体内同样密集着一层层斗气保护。那震动波经过一次次削弱，当攻击到内脏地时候。威力就比较低了。

“这种攻击。无法完全防御。只能用尽量多的斗气。来削弱攻击地威力。”施特勒感叹道，“而且我有感觉。这林雷应该是初步的领悟。等到以后，他这种攻击可能会更可怕。应该是我见过最诡异地一种攻击。

施特勒的评价非常地高。

海廷斯心头也愈加担忧。

“这个林雷，一定要杀。”海廷斯真地有点害怕了。如果放任林雷成长下去，对光明教廷威胁太大了。

“继续说。我相信那两人还拦不住你。”海廷斯沉声道。

施特勒点头道：“是地。无论是林雷还是赛斯勒。都只是九级而已。可是在我要杀死林雷的时候。又一个人出现了……希塞!杀手之王希塞!”

“希塞?”海廷斯怀疑道，“他应该不敢真地跟我们光明教廷正面抗街吧。”

“不，他敢。”施特勒叹气道，“希塞。达到神级了。”

“达到神级了!”

这一句话如同响雷一样将海廷斯震的一阵眩晕，这玉兰大陆上竟然又一个神级强者诞生了。

“神级?”海廷斯盯着施特勒。

“是的，神级。”施特勒再次点头。

海廷斯沉默了许久。

“希塞他说什么?”海廷斯冷静道。

“希塞他说，我光明教廷从今以后绝对不可以打那五兄弟的主意。否则。他就会跟我们光明教廷撕破脸皮。直接杀上圣岛。”施特勒地话，如同重锤砸在海廷斯地心脏上。

五个八级肉体，可是代表五个圣域巅峰的天使啊。

真的很心疼。很不甘。

不甘心!!!

“这希塞怎么会这么说?”海廷斯眼睛眯起，“根据我对希塞地了解，这人不贪慕权势，逍遥自在地很。他是不会为一个陌生人花费一点力气地。”

的确如此，希塞的观点当中，就是不管别人地生死地。

“能让希塞这个懒散地人，如此做的……”

海廷斯陡然眉毛一掀，眼睛亮了起来。

“我知道了。”海廷斯叹息道。

“是什么原因，陛下?”施特勒反而询问道。

海廷斯叹息道：“我们教廷关于希塞的卷宗当中。便详细描述了。五千多年前的混乱年代的时候，希塞跟他地好兄弟阿曼达地事情，如果说希塞真正看重地人。应该是阿曼达地后人。”

“不死战士?”施特勒也有些明白了。

“对，我一直很惊讶，玉兰大陆怎么会出现八级地身体，现在想来一切都通了，不死战士。四大终极战士中身体最强地不死战士。”

海廷斯沉默了片刻，脑中恢复了清明。

“那五兄弟不能碰。这点毫无疑问。”得罪谁也不能得罪神级高手。

“那林雷天赋太可怕了，绝对不能让他这么活下去。”海廷斯看向施特勒。“施特勒，那希塞没说会为林雷，跟我光明教廷火拼吧。”

施特勒点头。

海廷斯自信一笑。

“这才是希塞，虽然他喜欢石雕，可是绝对不会为一个石雕大师，就跟我光明教廷闹翻地。”

希塞。为人孤傲。

能让他拼命的。没有几个人，其中也不包括林雷。

“施特勒。你先回去休息吧，在出去的时候。顺便命人让兰澹过来。”海廷斯命令道。

“是，陛下。”

过了大概十分钟左右的时间，敲门声响起了。

“进来。”海廷斯淡漠道。

一名有着银色长发地身材高挑的美女走了进来。毫无疑问，她是一个令人疯狂地美女，漂亮的过分了。只是那冰冷的气息。会让人不敢亲近。

“陛下。”兰澹躬身道。

海廷斯直接命令道：“你明天就带领五个九级地天使，直接出发前往奥布恩帝国。此行你们六人地目的，就是杀死林雷。过会儿，我会命人将林雷地卷宗送给你。”

“是，陛下。”

兰澹，正是光明天使降临到一个六级的肉身上，七级、八级地身体难寻，可是六级地身体却是很容易找到。这也使得光明教廷，拥有九级强者实力的天使有不少。

“记住，不惜一切杀死林雷。”海廷斯又嘱托道。

兰澹一怔。而后也应命了。

天使的实力是很强地，即使是最弱地两翼天使，都有着圣域初阶地实力，兰澹他们一群人真正实力都很强，只是受限于肉体。都无法发挥百分百实力。

可如果拼命。

完全可以在生命最后时刻，发挥出圣域实力。

最重要地是……六个天使，已经可以组成传说中的‘天使战阵’了。他们六个出马。别说是林雷，就是圣域初阶高手，恐怕都可能被杀死。

“去吧。”

海廷斯淡漠道。

六个九级天使而已。为了杀死林雷，再死六个他也舍得。毕竟林雷地天赋已经让海廷斯感到惊惧了。

“不能再让他成长下去了!”

第八集 行万里路 第三十九章 - 悠悠岁月

布莱恩帝国是抵制其他宗教的，光明教廷跟黑暗教廷潜伏在暗中，而且一旦被发现，奥布莱恩帝国便是毫不留情地铲除。

奥布莱恩帝国的这种态度，使得光明教廷在帝国的势力一直无法扩张起来。

在帝都、省城这种重要的城池，光明教廷布置在这里的人马还算是不少，可是在郡城当中，一个郡城也就数十个人而已。

至于在普通的小城，有的地方有几个人，有的地方一个都没有。

至于乡镇……那更不用谈了。

势力网络密度不大，这使得光明教廷的人马想要查询林雷的踪迹也查询不到，他们根本不知道，那个林雷到底逃到哪儿去了。

即使不知道林雷到底躲到哪儿去了，以兰澹为首的六人还是出发离开了圣岛，一路前往奥布莱恩帝国了。

*******

西北行省，省城巴兹尔郊外的云峰镇上。

林雷、赛斯勒、巴克五兄弟、丽贝卡姐妹这一群人就安静地在这里，丽贝卡姐妹二人在修炼之余，便是照顾林雷一群人的吃喝。

对镇上居民的解释，林雷是一个贵族，至于赛斯勒是管家，巴克五兄弟则是五个护卫。

林雷一群人是居住在小镇的最西边，离他们最近的人家都在数百米之外。

“姐姐，我昨天召唤的那个骷髅，好可爱。傻愣愣的。”丽贝卡、丽娜都拎着竹篮从小镇地菜市上走回来。

每天烧菜煮饭。是她们姐妹在修炼之余要做的。

“丽贝卡，别总是贪玩，召唤一个骷髅就让它回去，你总是跟骷髅玩闹，那太浪费时间了。”丽娜有些不满。

丽贝卡太贪玩了，那些骷髅兵，每天都是被丽贝卡折磨。

“知道了，姐姐，我会很快赶上你的。”丽贝卡低声说道。她的姐姐如今已经能够召唤僵尸了。

不得不说，丽贝卡姐妹灵魂很优秀，修炼亡灵魔法也很快速。

姐妹二人走到那一片空地上，如今林雷他们计划的那座府邸还在建设当中，林雷他们便是搭了木屋先住下的。

“林雷大哥修炼好怪异。”丽贝卡嘀咕道。

此刻林雷正一手持着黑钰重剑，一手持着紫血神剑，在林雷的手中，黑钰重剑轻飘飘的仿佛没有一丝重量。可是紫血软剑却相反。宛如有万钧重一般。

“举重若轻，举轻若重……”

林雷嘴角有着一丝笑意。

无论是紫血软剑，还是黑钰重剑，在境界上是互通的。比如‘势’这一境界，几乎任何攻击都同用地。

刀剑棍棒，亦或是拳脚。

这‘势’都可以融入其中。

这使得所谓的‘引动天地’，成为境界的一个描述。

然而举重若轻这一境界，却无法转用在‘紫血软剑’身上。毕竟紫血软剑本身已经很轻了。林雷经过十余天的思量，盘坐于地面，感受那充斥天地的风吹拂。十余天后终于有所领悟。

风本无形，然而风柔和可如情人的手，而狂暴的时候，甚至于可以开山裂石。

“举轻若重。”

林雷挥劈出紫血神剑，只见那薄如蝉翼的紫血软剑竟然发出雷鸣一般地声音。平地甚至于产生一阵狂暴的风席卷起来。

“风系单体魔法‘次元之刃’是最强的单体攻击魔法。次元之刃威力甚至于大到可以劈开空间。那，能不能将‘次元之刃’用剑法施展出来呢？”

林雷思索着。

大道殊途同归，势这上面一层。对于黑钰重剑而言便是将对‘大地法则’的领悟施展出来。

而在林雷看来，对于紫血软剑，便是将对‘风元素法则’的领悟给施展出来。

道路正确，才不会走弯路。

如今林雷便静静沿着自己思考的道路前进着，只是法则这东西太过玄奥了，要领悟也很是艰难。幸亏林雷的地风双系元素亲和力都是超等。契合自然程度非常的高。

可即使如此，没有数年或者更长地时间，想要有所成就几乎不可能。

“咻。”

一道残影划破长空直接落在了林雷的身后。

“希塞大人。”林雷掉过头，当即躬身行礼。

希塞笑着点头：“巴克他们五兄弟呢？”

“他们在屋子后的空地上修炼呢。希塞大人，请随我来。”林雷微笑着朝屋后走去，可是希塞忽然有些惊讶地看着林雷脚下。

虽然从表面上看，林雷和常人一样。

可是希塞是什么境界？

他清晰感觉到，林雷走路非常地有规律，似乎蕴含着一种特殊的波动。其实林雷是长期沉浸在修炼中，即使走路，那脚步都自然而然蕴含着大地的脉动。

“果然是个天才。”希塞心中赞叹。

当走了不远，希塞便看到了巴克五兄弟了，巴克五兄弟在一块土黄色光芒笼罩的区域中，举着一块块足有屋子大小的巨石锻炼着。

“喝！”

巴克五兄弟身上肌肉发着油亮地光芒，那青筋更是暴突的如同蛇一般，非常的粗大有力。

“希塞大人。”巴克五兄弟看到希塞，立即停止修炼。

“你们五个小家伙，训练还很拼命啊。”希塞撇嘴笑道，“修炼效果感觉怎么样？”

巴克五兄弟地老四‘布特’兴奋道：“我们过去训练都感觉不到进步了，可是在重力术覆盖区域内修炼，不但体表肌肉，连身体内部的器官都感觉到了进步。”

重力术区域中，那

大增。

引力是作用到身体各处的。包括内脏经脉。

“很不错嘛，我跑了一大圈终于将当年留在总极地地那密典手抄本给带过来了。”希塞翻手，手中便出现了一本崭新的比较薄的书本。

巴克五兄弟立即眼睛发亮地盯着这密典。

“这就是不死密典？”老五‘盖茨’瞪大着眼睛，目光炽热地盯着这本书。

“拿回去吧。”希塞笑了起来。

老五‘盖茨’手一挥，如同幻影一般直接抢回了这本不死密典，旋即他立即打开这本密典，其他四人也等着牛大的眼睛看着这本密典。

五个强壮的跟熊一样的人急在一起，瞪大眼睛看一本书。

这一幕场景，的确是很有趣。

“哈哈。”希塞笑了起来。林雷嘴角也有了一抹笑意。

希塞看向林雷，低声说道：“林雷，我看得出来，他们五兄弟跟他们祖先一样，神经比较粗，如果独自在外面，恐怕会很容易被人蛊惑欺骗。我希望你带着他们。”

“希塞大人，请放心。”林雷应允道。

跟巴克五兄弟接触一段时间后。林雷发现，这五兄弟属于恩怨分明，非常粗狂的那种。也没什么心机。想要骂谁就骂谁，不会将事情藏在肚子里。

这种性格，林雷是比较喜欢的，真性情！

“他们五兄弟，一旦修炼不死密典，进步速度估计会更快。几年之内达到九级。应该没问题。”希塞心中暗道。

旋即他看了林雷一眼。

“这个林雷，应该还值得信任。”

在希塞眼中，林雷地重要程度是远远无法跟巴克五人相比的。毕竟巴克五兄弟是他希塞的生死兄弟的后代。而林雷，只是他喜好的石雕的雕刻者而已。

对林雷，只能算是欣赏。

对巴克五兄弟，却是如子孙一般的疼爱。

*******

希塞很快就离开了，大概过了半年时间。那座府邸也建造成功了，林雷等人便入住了进去。开始了长期、宁静的修炼。

知道林雷他们居住在这地，除了希塞。恐怕也只有耶鲁了。

耶鲁早就派人了，每月固定将关于光明教廷，关于玉兰大陆基本讯息，以及沃顿的讯息送给林雷。

虽然是在乡下小镇，对于大陆的一些事情林雷还是知晓的。

……

云峰镇西边的一个树林中，林雷独自一人在这里面修炼。

三年了。

在宁静的云峰镇修炼足足三年了，这三年来，光明教廷的人一直寻他不得，林雷本人完全沉浸在修炼中，进步也是极大的。

风起，枯叶落。

林雷仰头看天，在极为高地空中一头青风雕展翅极速飞行着，林雷嘴角有了一抹笑意，手中的黑钰重剑忽然凌空朝空中直刺了过去。

“噗！”

以林雷黑钰重剑为起始点，整个空间都产生了淡淡的波纹，这种空间波纹极速朝空中传递过去。

几乎眨眼功夫，就到了千米地高空。

“噗！”

五级魔兽青风雕身体一震，而后便直接摔落了下来。

“终于达到百重浪的境界了。”林雷眼中有着一抹自信，“如果今天再让那施特勒承受我一击，估计不是轻伤那么简单了。”

大地奥义之三重浪！

大地奥义之十重浪！

大地奥义之百重浪！

花费三年时间，对于大地奥义的理解林雷已经达到一个极为高深的地步。这攻击力也是愈加的可怕。

千米外，可以杀死五级魔兽。

恐怕就是圣域初阶强者都难以做到，毕竟斗气在空中地过程中是不断削弱的，当达到一定的距离就衰弱到很低地地步了。

和斗气相比，‘震动波’在传递过程中，虽然会被削弱。可是削弱幅度是远远低于斗气的。

当初三重浪的时候，林雷要凌空杀死五级魔兽，最多在十米内。距离再远，这震动就无法杀死五级魔兽了。

而达到十重浪，百米距离内，可以震死五级魔兽。

而百重浪，威力更是几何增加，别说一千米，就是两三千米也不成问题。

这一招是林雷的底牌，不到危险时刻林雷是不会轻易使用的。

“不过这风之奥义，如何突破呢？”林雷手一动，黑钰重剑便插入背后的剑鞘中，林雷手中多了一柄紫血神剑。

三年的修炼，紫血软剑第四层境界‘风之奥义’，林雷只是领悟到第一阶‘风波动’。

“不应该，风系魔法，不单单是速度快，飘逸诡异，单体攻击也应该很强才对。如何将‘次元之刃’也透过剑施展出来呢？”

林雷有种感觉。

次元之刃，完全可以透过紫血软剑施展出来。可是那前进的途中笼罩着层层的迷雾，林雷根本不知道该从何处突破。

“林雷大哥，林雷大哥。”树林外传来丽贝卡清脆的声音。

林雷抓起那青风雕的颈部，拎着这青风雕便朝树林外走去，这青风雕便是今天大家的加餐了。

“林雷大哥，你的信。刚刚送来的。”丽贝卡对着林雷灿烂一笑。

“哦？”

每月一封的信件到了，林雷将青风雕敌过去：“丽贝卡，今天晚上吃这青风雕。”说着，林雷接过信件，便撕开信封。（第二章到！）

第八集 行万里路 第四十章 - 不死战士变身

读着这封信件中关于沃顿的消息，林雷眉头不由皱起

“沃顿他报名参加明年的武神门记名弟子选拔了？”林雷有些疑惑也有些不满，“想要进入武神门的，就是武神门的亲传弟子，也最多达到圣域。龙血战士又达不到圣域的吗？”

林雷很清楚，加入武神门，对自身进步用处不大。

毕竟，圣域巅峰，是龙血战士百分百可以达到的。终极战士可不是开玩笑的。

至于神级。

没见到武神奥布莱恩这么多年来，那么多记名弟子还有亲传弟子，没有一个达到神级吗？这神级，并不是让神级高手教导就能教出来的。

“对于法则的领悟，又岂是教导得出来的？各人有个人的领悟，他人的道路，却不一定是最适合自己的。”

林雷对于自己弟弟选择参加武神门记名弟子选拔有些不满。

不过，弟弟长大了。

“沃顿，也这么选择也怪不得他。”林雷继续读了下去，可是看到后面，林雷脸上便浮现了笑容，“哈哈，原来沃顿这小子他，哈哈……”

耶鲁派人的信件上详细说了，沃顿之所以参加这武神门记名弟子选拔，最主要的原因便是帝国的七公主。

“希望沃顿有一份完美的爱情，至少不要像我。”林雷心底祝福着自己的弟弟。

的确，成为武神门的记名弟子。加上武神门地门主可就是帝国的开国皇帝武神‘奥布莱恩’，加入武神门。要娶帝国公主，的确难度要降低不少。

阅读完信件，林雷手中冒出了火焰。

“嗤嗤。”信件直接被焚烧成了灰烬。

林雷便跟在旁边等着的丽贝卡，一同朝自己的府邸走了回去。

……

宁静地修炼还在继续，林雷一直在关注着沃顿的事情，根据信件中的描述，那位帝国七公主是一个非常漂亮的姑娘，而且为人非常的可爱、善良。加上帝国皇帝一直宠爱着她，使得追求着帝国七公主地人非常的多。

其中地位比沃顿高的都有好几个。

只是……

那帝国七公主，跟沃顿的关系非常的好。经常跟沃顿在一起游玩什么的。

第二年，那武神门记名弟子选拔大赛开始了，也是林雷等一群人在这云峰镇呆的第四年。

“林雷大哥，你的信件。”

丽贝卡又送过来信件，林雷接过信件立即打开阅读。因为按照进度，这个月地信件就应该有关于选拔大赛的结果了。

以弟弟的实力。应该可以成功吧。

“恩，失败了？”林雷阅读着信件内容，眉毛一掀。

武神门记名弟子选拔大赛，最终是被一个叫布鲁默的年轻人给夺走了名额。这选拔大赛，并不是比赛到最后谁是第一就谁。

而是一次次选拔，最终有十个候选人。这十个候选人，由武神或者武神指定的亲传弟子来选择。

沃顿的确进入了十个候选人名单，可是最终。武神门选择的是布鲁默。

“又是一个天才？”林雷很是吃惊。

布鲁默，如今三十二岁，刚刚踏入九级战士境界。如此惊人的天赋地确是了不得。

“不过论天赋。沃顿应该比他还要强一点，沃顿今年才二十一岁吧。已经踏入八级战士境界了。”沃顿踏入八级，林雷也是上一个月才知晓的。

二十一岁的八级战士，是很惊人地。

“恩？”看着布鲁默的简历，林雷注意到了一个地方。

“布鲁默的哥哥。竟然是天才剑圣‘奥利维亚’。”林雷心底很是吃惊，奥利维亚就是那位初入圣域，便击败星空剑圣蒂隆的天才人物。

初入圣域。要击败一个踏入圣域多年的圣域强者，并非不可能。

要地就是境界。

比如林雷，现在境界之高，便达到圣域巅峰了。只是本身的斗气、力量还远远不够。这才无法踏入圣域。

力量、斗气一到，便可踏入圣域。

这也使得林雷每天都花费大量的时间来修炼斗气，想要尽快地踏入九级战士境界。

“不知道沃顿现在心情怎么样。”林雷心中暗道，当年那个咿咿呀呀的虎头虎脑的小家伙，如今已经是成年人了。

林雷对于沃顿，是很疼爱的。

“帝国的皇帝，如果情报没问题的话，应该知道沃顿是龙血战士家族子弟，以沃顿现在的实力，明显是可以龙化的。我弟弟身为龙血战士，娶他的女儿，也不算辱没了他皇族。”

其实林雷对于什么皇族、王族，是没什么敬畏的。

他敬畏的是真正的强者，那站在巅峰的武神、大祭司、杀手之王、魔兽山脉和黑暗山脉的两大王者。

********

境界重要，力量更重要！特别对于如今的林雷而言，本身的斗气、力量太急需了。

同样的‘举重若轻’。

林雷施展出来，跟圣域强者施展出来，攻击力相差数十倍。

同样的‘大地奥义’、

如今的林雷，可能会出其不意地使得圣域强者重伤。可是如果是圣域强者施展出来，完全可以让对方瞬间死去。

震动波，同样的三重震动波。可是力量的震动波本身的强度就那么大，而圣域强者的‘震动波’强度可能要高十倍。

“基础！”

林雷盘膝坐在房间的床上，全身皮肤下方仿佛有着蚯蚓在快速地窜爬着一样，林雷额头青筋也是暴突。

青黑色的斗气在林雷经脉中快速地流动着，一次次地汲取着龙血战士血脉蕴含地特殊能量。滋养着龙血斗气。

那下丹田中。

斗气已经浓稠到一个很高的地步，那液体龙血斗气不断地围绕着中央核心缓慢的旋绕着。

。”

林雷长呼一口气，白色的气流如同利剑一样从口中喷出。

“从八级巅峰到九级，不知道要花费多久。”四年多的苦修，已然使得林雷达到八级巅峰境界了。可是修炼总是这样，那关卡耗费总是要耗费很长的时间。

如今的林雷，如果变身，依旧是九级巅峰。

而一旦达到九级，变身后就是圣域初阶。

从九级巅峰到圣域初阶。这可是一种蜕变，差距大的很。

“哈哈，哈哈……”忽然屋外传来大笑声，林雷疑惑地从床上起来：“这一大早，巴克他们五兄弟怎么这么高兴？”

这时候，天还蒙蒙亮，而且天地间还有着浓密的大雾。如果是普通人，五米内都看不清人了。可见大雾之浓。

“巴克大哥，你们一大早瞎叫什么，我跟姐姐还要睡觉呢。”丽贝卡不满地声音响起。

林雷的视力可比常人高的多，一眼就看到了五兄弟中的老大‘巴克’兴奋地不能自已。

“老大，你高兴什么？”其他的四个兄弟也从各自屋子里出来了。

“我成功了，我达到九级战士境界了。”巴克兴奋地对着自己的四个弟弟说道，“哈哈，我变身后。终于可以达到圣域初阶了。”

不死战士变身规律跟龙血战士一样，正常人类形态九级，一旦变身便是圣域初阶。

“圣域初阶？”刚走出屋子的赛斯勒也是大吃一惊。

林雷、丽贝卡姐妹。还有巴克的四个弟弟都被惊住了。

林雷眼睛发亮。

“巴克，你真地突破了？”林雷难以抑制兴奋地说道。

巴克连连点头：“是的，大人，我真的突破了。”过去巴克五兄弟就称呼林雷为‘林雷大人’，而在这村镇中。林雷等一群人又是假装林雷是贵族，五兄弟是护卫，自然都一直称呼林雷为大人。

四年下来。大家也都习惯这个称呼了。

毕竟巴克五兄弟，非常的耿直豪爽。脑筋也是远不如林雷、赛斯勒的。这一群人做什么决定只要是看林雷的主意。

“走，我们到西边的空地上，让我们好好见识一下你现在的实力。”林雷立即说道。

大家立即一个个兴冲冲地出了府邸，到西边地一个空地上。因为现在天还没全亮，小镇的人大多都在熟睡中。周围倒是一个人影都没有。

“变身就圣域初阶了，主人，我什么时候才能突破呢？”黑纹云豹‘黑鲁’在林雷身旁有些烦恼地说道。

黑鲁在九级巅峰已经很久很久了。

“吼~~”贝贝在旁边怒吼一声，“黑鲁，你的狡猾地心思，我知道，你是打老大那个圣域魔晶核的主意。”

林雷笑着摇了摇头。

九级巅峰魔兽要达到圣域境界，一般是要靠自己来突破的。当然如果吞吃了一颗同属性的圣域魔晶核，也是有很大的可能成功突破地。

当然，也有失败的可能。

“吼~~”黑鲁也对贝贝吼了起来，“贝贝，我可不是你。你这四年实力一直在成长，可我还在停滞中。”

贝贝到底属于什么种类的魔兽，没人知道。

可是贝贝绝对是那种，天赋比黑纹云豹还要可怕地魔兽。虽然在四年前，贝贝就跟黑鲁不相上下，可那时候的贝贝，实际上还在成长中。

四年下来，如今的贝贝，完全可以蹂躏黑纹云豹。

无论是速度、防御，都可怕的惊人。

“恐怕就是圣域强者，要杀死贝贝都要花费一些力气。”林雷心底感慨万千，四年前贝贝防御就可怕了，现在更是让人无话可说了。

“黑鲁，老大的圣域魔晶核是黑暗属性的，而你是黑暗、风双属性的。你吃了，失败的概率太高了。不值得！我是纯粹的黑暗属性，等我达到自己的成长极限，吃了成功的可能性可比你高的多。”贝贝傲然说道，“怎么，你不满意，想要尝尝我的爪子？”

黑鲁低吼一声，便不吭声了。

贝贝骄傲地昂起小脑袋，黑鲁那么蛮横的一个魔兽照样是被贝贝收拾的服服帖帖的。

而这时候，那巴克已经开始变身了。

“贝贝，别闹了。”林雷此刻凝神看向站在众人前方的巴克。

“哈哈，大家看好了。”

巴克兴奋的不得了，只听得肌肉撕裂的‘嗤嗤’声不断地响起，巴克整个人的肌肉开始疯狂地膨胀了起来，同时身体肌肉的颜色也开始变化。

“噼里啪啦！”

原本身高两米二的巴克，肌肉鼓起，身体也开始变大。只是眨眼功夫，巴克整个人就变成一个三米高的强壮的可怕的人形怪物。

巴克全身的皮肤，变成了青绿色。

肌肉皮肤宛如岩石一般，那一块块坟起的肌肉其中蕴藏的强大力量，单单观看就感觉到了。而后他那青绿色的肌肉皮肤表面，竟然开始冒出了如大理石一般的白色铠甲，那铠甲覆盖了他的全身除了脸的各个位置。巴克的脑袋上还戴着一个头盔。

这所谓的铠甲、头盔都是从他身体内长出来的。诡异的可怕。

而且巴克整个人攸地便破空飞了出去，眨眼功夫又飞了回来，而后凌空而立。

“哈哈，圣域，这就是圣域的力量。”巴克兴奋地将那两个沙包大的拳头狠狠地相互撞击一次，这一次拳头撞击，连空气都震动了起来。

这便是圣域不死战士！

（三章完成，

第八集 行万里路 第四十一章 - 百重浪的威力

雾萦绕，林雷、亡灵大魔导‘赛斯勒’、丽贝卡姐妹个弟弟、贝贝、黑鲁都既吃惊又兴奋地看着眼前的圣域不死战士。

那强壮有力的手臂、大腿……

单单观看着圣域不死战士，便感到一种强悍、勇猛的气息扑面而来。特别是他体表如岩石一般的白色铠甲覆盖，使得巴克整个人就如同一个战争机器。

即使身高两米二的盖茨等四人，他们现在跟他们的大哥‘巴克’一比，就好像没成熟的少年。高度只是到巴克的胸口而已。

“圣域啊，大哥，你什么感觉？”老三‘黑鲨’双眼放光。

凌空而立的圣域不死战士发出了那低沉的声音，而且那声音在胸腔内还有回声：“感觉，很强壮，前所未有的强壮。而且，能够轻易地飞行了，就跟本能一样。”

一般的圣域强者，是需要感悟什么境界的。

可是四大终极战士不是，只要能量足够，四大终极战士神奇的血脉使得他们会本能的可以飞行。

就好像一些圣域级别的魔兽一样，只要达到成年期，就可以自然而然的飞行。

这就是天赋！

“哈哈，老二，老三，老四，老五，你们也别着急，你们不是都已经达到八级巅峰了。只要再进一步，也就九级了。到时候变身就跟我一样了。”巴克低沉的声音回响着，可那声音再低沉也掩饰不了他的兴奋。

林雷看到这一幕。也为同是终极战士地这五兄弟感到高兴。

巴克五兄弟本身修炼时间就比林雷要长的多了，在上一次被施特勒押送的时候，他们五兄弟都过三十岁了。那时候就早已经是八级战士了。

八级战士的身体，从来没有修炼过《不死密典》。

这一修炼，自然速度惊人的快，毕竟身体决定了斗气承受的容量，如此强悍的身体……他们五兄弟都达到八级巅峰。而今天，巴克突破了那一层门槛，踏入九级。

九级的不死战士。变身便是圣域初阶了。

“从八级巅峰到九级，这容易突破也容易，说难也难。说不定我们就还要几年功夫。”老五‘盖茨’撇嘴说道。

突破的门槛，是很难说地。

比如林雷，如今也差不多是八级巅峰了。也可能明天就突破，也可能过上三四年再突破。

巴克忽然看向林雷，兴奋期待地说道：“林雷大人，你用你的大地奥义再攻击我试试看吧。”

“你要试试？”林雷无奈一笑。

林雷之所以使得这五人心甘情愿的称呼为‘大人’。认定林雷是首领，也是林雷在武力上完全折服了这五兄弟。这几年来，这五兄弟学会《不死密典》，可以变身不死战士后，跟林雷交手过好几次。

不死战士防御的确很强。

可是‘大地奥义’攻击太诡异了，那种震动透过不死战士的铠甲、表层肌肉。只是削弱了部分。当那‘震动波’攻击到内脏的时候。

林雷当时只是使用最弱的‘三重浪’，而且还降低力量，都让他们五兄弟受了一些轻伤了。

“大地奥义。非常的危险。巴克，如果你真地要比试，只能和过去一样。让我从低到强，逐层的增加威力。我可不敢一来就用最强攻击。”林雷诚恳地说道。

大地奥义之百重浪。

这威力，可是三重浪的数十倍之多，在林雷的计算中，这种攻击杀死圣域初阶应该不成问题。

“放心吧。大人，你一步步来，我不会逞能的。”巴克低沉的声音响起。

“那好。”林雷点了点头道。“你现在已经是圣域，我就直接变龙血战士了。”林雷脱掉上衣，而后全身立即浮现出黑色的龙鳞，尖刺也紧接着冒出来。

转眼功夫，林雷已然变成龙血战士。

“大人的眼睛，每次看到都让人心悸啊。”老五‘盖茨’低声说道，其他三人也都点头。

那传自于棘背铁甲龙地暗金色瞳孔，冷漠无丝毫感情。

“巴克，我先用拳头施展大地奥义，如果你全部承受住了。我再使用黑钰重剑。”林雷低声说道。

通过拳头，完全可以将大地奥义施展出来。

只是论威力，要比黑钰重剑要弱上一半。

“好，来吧，别手下留情。”巴克也充满了兴奋，此刻他那碧色眼眸中也有着一丝金色。

林雷一蹬地面，整个人立即化为残影冲向半空的巴克。

“十重浪。”林雷一声低喝。

右拳如同奔雷一般刺穿长空，直接轰击在了巴克胸膛那白色的铠甲之上。巴克只感到那有万钧之力地拳头砸在身上几乎没感觉。

“轰！”“轰！”“轰！”……

诡异的攻击，透过他的铠甲、强劲的肌肉，再透过体内的地不死斗气。宛如重锤一般轰击在心脏、肺等内脏上。

身体内脏都是一阵震动。

而巴克体内那些不死斗气都渗透包裹着内脏。

“哈哈，没事，再来。”巴克眼睛都亮了起来，林雷拳头十重浪的攻击，竟然伤不得他丝毫。只是感到内脏震动而已。

林雷点了点头。

的确，如果防御最强地圣域不死战士，连自己空手的十重浪都接不了。就不配说是防御最强的终极战士了。

“那好，下面我会逐渐加大威力。”林雷也不多话，立即开始了攻击。

巴克心中很

不死战士最不擅长的就是速度，其实就是跟林雷真正来，以林雷的速度也可以一拳拳打到他身上，这跟现在他站在这里给林雷打差不了多少。

震动波地次数逐渐增加。

从十重。到二十重，三十重……

“防御果然厉害，竟然连九十重都抗住了。”林雷眼睛发亮，当即朗声说道，“巴克，接我空手最强一击。”

巴克肃穆在空中等候。

巴克必须承认，刚才九十重的攻击已经令他受伤了，只是不死斗气恢复能力超强。那点轻伤已经治疗好地差不多了。

“百重浪！”

林雷整个人如同旋风一般飞起，而后拳头在巴克的眼界中愈来愈近。最终直接砸在他的胸膛上。

“轰！”“轰！”“轰！”“轰！”……

巴克感到就好像被巨型陨石砸中后，身体内脏受到了前所未有的震动。剧烈、快速地震动，在眨眼功夫内便是百次。

巴克感到体内一阵沸腾，鲜血更是直接涌到了喉咙的位置。

他想压制，体内却又是一阵鲜血涌上来，再也忍不住，巴克一口喷了出去。

“大哥。”盖茨等四人立即惊讶地跑过来。

“巴克。”林雷也是吃了一惊。

“没事。”巴克吐了那一口鲜血却感到轻松了，“没受太重的伤。那点小伤，我的不死斗气三天之内应该就能够治好了。”

旋即巴克佩服地看着林雷：“大人，在境界上你比我们高太多了。我现在本体能量比你强，可是依旧敌不过你。”

如果是四年前的林雷，绝对不是如今地巴克的对手。

可是过了四年多，林雷对于大地奥义的理解，也从当年的三重浪达到如今的百重浪境界，威力增加数十倍。

“如果我用黑钰重剑。这百重浪威力还可以增加一倍。”林雷心中暗道，大地奥义用重剑施展出来威力是最大的。

“如果全力施展，黑钰重剑的百重浪攻击。估计能重伤甚至于杀死圣域初阶不死战士。”林雷心底已经有普了。

不死战士防御是出名的。

圣域初阶地不死战士都抗不住，一般的圣域初阶战士如何抵挡？

“百重浪攻击，圣域初阶遇到，估计是必死了。”林雷心底很是自信。

本体力量，跟境界是相辅相成的。

林雷本体能量和四年前相比。增加不多。可是境界的增幅效果，却是增加了数十倍。普通九级巅峰到圣域初阶，一般实力也就增加十倍左右。

“巴克。”赛斯勒含笑说道。“你们五个在本体能量上丝毫不弱给林雷，而巴克如今更是超过林雷。可是你们在境界上太低了。林雷跟你们说过，他的境界分为四层，最普通的技击层次，第二层的举重若轻，第三层的势，第四层地大地奥义。可如今你们五个，还只是停留在用蛮力的第一个层次当中。境界差距太大了。”

巴克也解除了变身，恢复了正常形态。

“这四年来，林雷大人已经指导我们许多了。不过我们五兄弟对这些，的确是……”巴克尴尬笑了笑。

“老头，你以为我们是天才嘛，大人今年才二十五岁吧，境界估计都达到圣域巅峰了。”老五‘盖茨’对于赛斯勒却没有一点尊重。

赛斯勒没好气地看了盖茨一眼。

“你们力量强，使用地都是重型武器，应该比较容易领悟出‘举重若轻’，不过你们也别急。只要静心修炼，说不定明天就会领悟的。”林雷鼓励道。

其实林雷本身是占有优势的。

他的元素亲和力是超等，身为一个魔法师，天神便容易契合自然。感悟自然，特别再跟剑法相结合，境界提高就快了。

“是，大人。”五兄弟都点头。

巴克五兄弟都知道，如今林雷也是八级巅峰，一旦突破，林雷变身后可就是圣域初阶了。加上林雷境界那么高，到时候跟林雷差距就更大了。

“不能成累赘。”好强的五兄弟都决心认真修炼。

……

转眼，又过去了一年时间。

依旧秋风萧瑟。

林雷看着远方，巴克五兄弟修炼地情景不由微笑了起来，这巴克五兄弟力气比林雷还要大，他们的武器是林雷花费金钱请道森商会定制的。

五柄长柄巨斧。

那长柄巨斧，论高度足有两米，那厚度也比较惊人，加上巨斧斧面那么大。加上材料都是极为珍贵。每一柄巨斧地重量竟然达到骇人的五千三百斤。

“老五‘盖茨’的悟性反而是最高的，第一个领悟了‘举重若轻’。其他四人都还没领悟。”

虽然过去一年了，可是除了巴克外，其他四人还是停留在八级巅峰，没有突破。唯一值得惊喜的是盖茨领悟了‘举重若轻’。

而赛斯勒这一年来也一直努力修炼。这个八百多岁的老家伙，也被林雷、巴克一群人的进步速度给逼迫地有些惭愧了，也努力奋发了。

林雷看着飘落的枯叶，心中忽然低沉了下来。

“五年，五年了，我也该赴那五年之约了吧。”林雷遥看西北方向，赤尔郡城便是那个方向。

第八集 行万里路 第四十二章 - 赴约

年之约，林雷还是记住自己的承诺的。

“希望詹尼不要太死心眼吧。”林雷知道，即使詹尼依旧决定跟随他，林雷也最多让詹尼跟丽贝卡姐妹一样跟随自己。

林雷不可能付出感情。

经历了那么多，一次次的劫难，林雷深处的心早就被冰封了，那冰很冷，很厚。要融化林雷心底的坚冰，很难，很难。

想到感情，林雷自然想到了小沃顿。

“听耶鲁派人送来的信件，沃顿那小子这一年来，跟那个帝国七公主一直打的火热啊，不过根据信件的描述，沃顿要娶帝国七公主，并不是容易的事情。”

那帝国七公主条件太好了，善良、纯洁、漂亮，地位高，受皇帝宠溺。追求她的人太多太多。

林雷如今只能心底祝福自己的弟弟能够获得一份完美的爱情。

至少，不能像他。

********

半月后。

“大人。”老五‘盖茨’兴冲冲地冲了过来，对刚刚完成一座石雕的林雷兴奋说道，“我大哥他也领悟举重若轻了。”

“哦？”

林雷翻手收了平刀，惊讶道，“巴克达到举重若轻境界了？”

“对啊，大人，你要不去看看。”盖茨建议道。

林雷笑道：“这样，盖茨你去将所有人都叫到大厅来，我有一件事情要跟你们说一下。”

“哦。”盖茨见林雷有重要事情，便点了点头。

过了一会儿。大厅当中，便聚集了所有人，这时候其他人都还在谈论着巴克领悟到‘举重若轻’境界的事情。

“诸位。”

林雷微笑看着大厅地众人，“我有重要事情出去一趟，这一次我只带贝贝、黑鲁过去。至于你们大家继续呆在这修炼吧。时间短几天就回来，时间长，我也会派人过来送信的。”

“大人，你不带我们一起出去？”盖茨大大咧咧地问道。

“你们继续修炼。”林雷笑看了盖茨一眼，“盖茨。你如果达到‘势’的境界，或者说达到九级，我就带你出去。”

盖茨立即闭上了嘴巴。

他可不是林雷，达到‘举重若轻’已经万难了，如今‘举重若轻’这一境界他也只是初涉，没有完全掌握。

“好了，明天早晨我就出发。”林雷直接宣布道。

……

第二天清晨，在巴克五兄弟。丽贝卡姐妹、赛斯勒众人的目视下，内穿着战士劲装，外披着敞开的黑色长袍的林雷便骑着黑纹云豹‘黑鲁’，贝贝也是站在黑鲁的背上，一人两魔兽便出发离开了云峰镇。

那长袍被风吹的猎猎作响，如今林雷的武器都收入了空间戒指。

“使用黑钰重剑施展大地奥义，威力很大。而且大地奥义一出，说不定就要伤人性命。平常还是使用紫血神剑。”

在大地奥义上。林雷已经达到一个比较高地层次。

而在紫血软剑的‘风之奥义’方面，林雷还粗浅的很。

林雷可不认为，使用‘紫血软剑’。攻击力就要比黑钰重剑弱。毕竟风系魔法禁咒中可是有‘次元之刃’，魔法能施展，那剑法就应该能施展出来。

“贝贝，我发现你这些年一直在进步啊，你到底是什么种类的魔兽？”林雷笑着站在黑鲁背上的贝贝询问道。

黑鲁这时候发出一声低吼：“主人。贝贝很变态，我从来没见过这么变态的魔兽，五年前就跟我差不多了。现在比我强的多了，可它竟然还没到圣域。”

如果黑鲁见到了魔兽山脉王者‘帝林’的三个儿子，那三个可以轻易吞吃上百条巨龙地恐怖圣域魔兽，就知道比贝贝变态的魔兽，还是有的。

“贝贝是厉害了些。”林雷笑了笑，“可能贝贝还在成长当中吧。”

林雷怀疑，贝贝还没到成熟期。

“嘿嘿，很可能哦。”贝贝自恋地昂起小脑袋，“我贝贝达到成熟期，说不定就是圣域魔兽了。”

圣域魔兽如血睛鬃毛狮、大地暴熊、紫睛金毛猿……这些魔兽，正常的成长，一旦达到成熟期，就自然是圣域魔兽。

这就是圣域魔兽的天赋。

“圣域魔兽我知道，有没有天生的神级魔兽？”林雷心中感叹道，“即使有，恐怕也不会在玉兰大陆这个层次的位面存在。”

……

一路前行，当傍晚时分，林雷便抵达赤尔郡城了。

在赤尔郡城的街道上，也是有着不少骑着魔兽地，不过那些人大多骑着风狼、牙狼等一些低级、中级的魔兽。

当林雷骑着黑纹云豹在大街上的时候，其他地魔兽都很自觉地立即惊恐避让开来。

人类看到陌生魔兽可能比较难判断魔兽级别，可是低级魔兽遇到高等级的魔兽，却很容易感觉到等级差距。

“恩？黑豹？”

在赤尔郡城街道上一个普通男子见到林雷以及坐下黑豹不由眼睛一亮，“有黑豹，而且他的样子也跟那画像上差不多。十有八九就是了。”

这男子心底激动的很，立即快步离开了大街，朝一个小巷子跑了过去。

……

赤尔郡城城主城堡门口，林雷才刚刚看到城堡的大门，便发现城堡门口聚集了一大群人，待得林雷靠近。

“雷大哥。”

一对青年男女老远就喊了起来。

林雷一眼就认出来了，那个变得更成熟更漂亮地女子正是詹尼，而那个比詹尼还要高半头的帅气青年，应该就是已经成年的基恩了。

基恩、詹尼快步跑了过来。

如今已经十九岁地基恩大声地说道：“雷大哥，我早就听到卫兵通报说有一个骑着黑豹的人来了。我一猜就是你。”

黑色的豹子，这是

少的。除了黑线豹也只有黑纹云豹了。

“雷大哥。”詹尼脸上也泛起一丝微红，期待地看着林雷。

“先进去再说。”林雷淡笑着说道。

一群人熙熙攘攘地进入了城堡内，从十六岁那年开始，基恩便正式处理事务了，如今已经是一个合格的城主了。

去年，基恩还娶了一个美丽的妻子，当时基恩想要邀请林雷，可惜他不知道林雷到底在哪里。

“詹尼。你成为魔法师了？”在走向大厅的路上，林雷笑着询问道。

以林雷的精神力可以感应到詹尼身上的魔法气息，那气息并不算强。

“是地，水系魔法。”詹尼那双眼睛泛着兴奋的光芒，“雷大哥你离开后，我一直没事做。后来我想雷大哥你那么厉害，如果我跟着你一直拖累着你很不好，所以先去检测元素亲和力和精神力。没想到我竟然适合修炼水系魔法。”

当初幼儿时期的詹尼。在城主府的时候被大娘打压，根本没有修炼魔法的机会。

谁也不知道，詹尼竟然还有魔法天赋。

“不过我天赋不算太好，修炼五年，才三级魔法师。”詹尼低声说道。

一般一个人从婴儿时期到成年时期，精神力是一直在增加的。而林雷、雷诺这些天才，即使当时不修炼，就是自然成长到十八岁。那时候修炼魔法，精神力恐怕就达到三级魔法师层次了。

十八岁修炼，还花费五年。才三级魔法师。

天赋只能算一般。比平常人高一些。

“雷大哥，请坐。”基恩热情地让林雷坐了最上座，“我来跟你介绍一下，这是我的妻子，艾琳。”

在基恩旁边是一个很漂亮的少妇。她有着漂亮地蓝色眼睛，此刻这位城主夫人正好奇地看着林雷。她跟基恩恋爱的时候，基恩没少谈林雷的事情给她听。

“雷大哥。”艾琳行礼道。

“基恩。你们大家都随便坐下，不要那么拘束。”林雷淡笑着说道。

大家都依次坐下，基恩总是看着林雷，基恩他可是清楚，林雷这一次过来是跟五年之前的约定有关。

五年之后的詹尼，二十三岁。因为修炼了水系魔法，使得詹尼皮肤如凝脂一般，更加的漂亮动人。而且二十三岁的詹尼，没有了十八岁时候的羞涩。

这五年来，追求詹尼地人很多。

不单单是赤尔郡城，就是詹尼、基恩过去去省城巴兹尔参加宗族一年一度的聚会的时候，也使得不少人都对詹尼表示爱慕。

可詹尼却一直没有理会其他人。

“詹尼。”林雷看着詹尼，开门见山说道，“五年前地约定你想必还记得，詹尼，我告诉你，在我心中，我真的将你当成了一个需要人关爱的妹妹。”

詹尼身体一颤，旋即却微笑了起来。

旁边的基恩，乃至于管家兰伯特都低叹一口气。

“雷大哥。”詹尼笑道，“有这么一个哥哥我一直很期待的，不管如何，我都会跟着你地。如果我没有嫁人，你可别想甩了我。”

林雷微微一怔。

旋即林雷便明白了，这詹尼看来是决心要跟着自己了。不过听詹尼的意思，明显五年来，詹尼早有了心理准备。

“那你准备什么时候跟我离开？”林雷询问道。

詹尼迟疑了一会儿，毕竟她跟基恩是亲姐弟，她心中还是舍不得自己弟弟的。不过看到自己弟弟跟艾琳恩爱地样子，詹尼心中也放心了。

“我随时可以跟雷大哥你走，雷大哥，我们准备先去哪？”詹尼询问道。

“先去省城巴兹尔郊外的小镇一趟。”林雷回答道。

“省城巴兹尔？”旁边的基恩一怔，他立即说道，“雷大哥，我们贾克斯家族每年都会在省城巴兹尔举行一次家族聚会。是每年的十一月十五日。还有三天就到那天了，不知道雷大哥，是不是可以让姐姐跟我再去参加一次家族聚会呢？反正也是顺路的。”

基恩期待地看着林雷。

基恩很舍得他的姐姐，他知道林雷是四海为家的，一旦姐姐跟随林雷离开，那他以后要见姐姐詹尼，不知道是什么时候了。

从小一起长大的姐弟，感情也很深的。

林雷看了基恩，又看了看詹尼，点了点头：“好吧，到时候我们一起去省城巴兹尔，等你们参加完家族聚会，詹尼再跟我走。”

“谢谢。”基恩感激道。

……

当林雷在城主的城堡当中的时候，赤尔郡城中光明教廷潜伏的人马却兴奋了起来。

“那林雷竟然到赤尔郡城了，这，太好了。”一个白袍男子脸上满是兴奋，“五年了，五年了，终于查到这林雷的踪迹了。”

光明教廷五年来一直在查林雷踪迹，奈何光明教廷在奥布莱恩帝国人手太少，人马主要就是在省城郡城这些地方，自然查不到隐居在一个乡下小镇的林雷。

而作为林雷曾经长期停留的赤尔郡城，光明教廷这里是布置不少人马的。

“你赶快去通知住在乡下的兰澹大人，就说林雷已经抵达赤尔郡城。”白袍男子立即对着自己手下吩咐道。

兰澹等六名天使来到奥布莱恩帝国，曾经满天下寻找林雷足足两年，可是却没找到。最终他们无奈选择先在靠近赤尔郡城的一个小镇中居住下来，时刻等待消息。

一旦得到消息，他们便会立即出马。

不惜一切杀死林雷，即使同归于尽也在所不惜。这是他们六名天使所得到的命令。

（第二章到！）

第八集 行万里路 第四十三章 - 齐聚巴兹尔

天晚上，林雷在城堡大厅中共进了晚餐。

“基恩，詹尼，你们出来一下。”吃完晚餐，林雷招呼一声，便走出了的大厅，来到了空寂的后花园中。

基恩、詹尼相视一眼，也就跟着林雷来到了后花园。

夜晚的后花园中寂静无声，林雷看着詹尼、基恩笑道：“詹尼，基恩，我有一件事情必须告诉你们。”

基恩、詹尼都疑惑看着林雷。

“我跟那光明教廷有着不死不休的仇恨。”

林雷的第一句话，就令基恩、詹尼一阵错愕。他们知道林雷不一般，可是没想到竟然跟那光明教廷对立了起来。

光明教廷，那可是绝对的庞然大物啊。

林雷压低声音说道：“而且五年前的一次交手，那光明教廷应该知道我在奥布莱恩帝国了。五年前，光明教廷的人知道了黑豹的存在。相信根据这一点，他们应该查到当初我跟你们姐弟来到赤尔郡城的事情。”

当初一个拥有着黑豹的神秘强者，保护基恩姐弟，使得基恩最终得到城主之位。

这事情并不是秘密，光明教廷如果这都查不到才怪。

“我怀疑，光明教廷一定会在赤尔郡城潜伏下不少人。”林雷淡然道。

从决定来赤尔郡城，林雷就有这样的准备了。

那个施特勒都跟自己交过手了，经过这一次交手，光明教廷肯定意识到自己的威胁。如果再不来派人除掉自己。那光明教廷就真地是蠢蛋了。

“那怎么办？”基恩、詹尼有些不知所措。

“詹尼，首先我要问你，你是不是还要跟着我？”林雷目视着詹尼。

詹尼毫不犹豫地点头。

林雷微微点头道：“我担心你的城堡中也有光明教廷的奸细，所以在这跟你们说，我决定……今天晚上就先独自离开赤尔郡城。”

“什么？”詹尼吃惊看着林雷，“雷大哥，你要独自走？”

“放心，我只是跟你们一前一后而已。我先一步抵达省城巴兹尔，我会居住在省城的东城的‘奈尔酒店’。到时候。到那找我就可以了。”林雷还是有信心对付光明教廷的人。

可是，不能带着詹尼、基恩一群人。

如果带着这一群人，只会害了詹尼、基恩他们。

“东城的奈尔酒店，这是很出名的酒店，我知道。”基恩点头说道，他这五年来也去过省城好几次了。

林雷心底早就有所计划了。

现在是否杀光明教廷的人，并不重要。毕竟那些都是小喽喽，杀了对光明教廷根基也没影响。

遇到就杀。遇不到就算了。

而詹尼，等跟巴克五兄弟、赛斯勒他们汇合后，这一群人在一起，林雷也不怕光明教廷有什么阴谋。

“那我就先走了。”林雷笑道。

“现在就走？”詹尼、基恩一愣。

“现在走，光明教廷地人不可能知道的。”林雷一笑，便独自一人化为一道黑影飘逸地极速穿梭消失在了后花园当中。

而几乎同一时刻，黑纹云豹‘黑鲁’跟贝贝也都飞窜离开了。

*******

那赤尔郡城二十余米高的城墙，只是三道黑影一闪而逝。便越过这城墙了，这城墙对于一般战士的有效的，对于达到林雷这种层次的强者而言。只是比较高的一个门槛而已。

骑着黑鲁的背上，夜风呼啸。

“我发现，我喜欢夜晚赶路地感觉了。”林雷感觉到凉风吹拂在脸上，整个人都清醒了许多。

月光使得整个大地如同笼罩了一层面纱，一切都显得那么梦幻。

……

这夜晚。同样还有别人骑着骏马极速赶路，这人正是奉命去向兰澹传讯的。只是兰所在的小镇距离赤尔郡城足有一百余里。

林雷是傍晚时分到达赤尔郡城的，光明教廷在赤尔郡城的负责人得到消息已经是晚上六点多。等派人出发，已经是晚上七点了。

而林雷是晚上八点多点，离开赤尔郡城的时候。

这时候，那手下还在路途中。接近晚上九点。这名手下终于辛苦地感到了兰澹等人居住的小镇，小镇上有着火光，在十一月寒风中冻了足足两个小时的男子终于感到一丝温暖。

“兰澹大人。”

那传讯地男子行驶到兰澹等人的住处，看到站在屋门门口的兰澹，立即一跃而下，“兰澹大人，重要事情，我们已经查到那林雷来到赤尔郡城了。”

原本冷漠站在原地地兰澹眼睛一下子就亮了。

“林雷？”兰澹很吃惊，也很惊喜。

她足足等了五年了，甚至于等的有些麻木了。今天晚上竟然突兀来这么一个情报。

“塞克，塞克！你们几个都给我过来。”兰澹那冰冷的声音立即响了起来，其他五名天使也都立即赶了过来。

兰澹这六名天使，如今都是在人类的躯体当中。他们的实力都被限制只能发挥出九级战士实力。

不过他们本质上还是天使。

绝对遵从命令，为了主地荣耀，可以随时牺牲生命。

其他五名天使知道林雷来到赤尔郡城的消息都激动了起来，他们的使命就是杀了林雷。

“走，我们立即出发。”兰立即下令。

“是。”另外五人也毫不犹豫。

兰澹等六人，也不顾那传讯之人，他们六人直接靠着两条腿极速朝

城奔行过去。作为九级强者，他们地速度毫无疑问。通的骏马要快地多。

……

第二天上午。

赤尔郡城一个很普通的庭院当中，昨天晚上兰澹他们抵达赤尔郡城。便是居住在了这里。

“什么？林雷不见了？”兰澹冷视着眼前的白袍男子。

白袍男子立即说道：“兰澹大人，我们安插在城主城堡中的人昨天晚上也不知道，也是今天上午才发现，那林雷跟他的两个魔兽已经消失了，估计是离开了赤尔郡城。”

“蓬！”

兰澹愤怒地一掌拍击在面前的石桌桌面上，整个石桌干脆地化为齑粉。另外五名天使都非常的气恼。

他们六个人可是花费五年时间了，刚刚得到消息，可转眼人又不见了。

白袍男子在旁边有点战战兢兢，他知道眼前六个人很厉害。连光明教廷在西北行省的总负责人也是要听这六人喝令。

不过，白袍男子根本不知道眼前六人是天使。

除非死亡前夕，兰澹他们拼命才会显示天使的力量。

“去查，给我查。必须查出来，林雷到底去哪了。还有……整个西北行省地人都给我行动起来。一定要找到林雷。林雷他肯定是在西北行省内。”兰寒声说道。

“是。”白袍男子立即应命。

这五年来一直找不到林雷，兰澹他们甚至于担心林雷是不是离开奥布莱恩帝国了。毕竟一直找不到，就无法确定其地点。

现在至少可以确定，林雷就在西北行省。

正当兰澹他们愤怒无奈的时候。第三天的上午，他们就得到了一个从省城巴兹尔传来的消息。

“林雷出现在省城巴兹尔。”

一得到这消息，兰澹这六人便是大喜过望。

“大人，我们现在就出发吧。”其他五人看着兰澹，兰澹是六人队伍中的首领，其实就是在光明教廷的神降天使团队中，兰澹都是一个名人。

因为只有九级战士实力的降临天使，本体大多也只是最弱的双翼天使。九级实力地天使中。只有三个本体是四翼天使。这三个当中，兰是唯一的女性。

“那麦克肯希就是在省城。”

兰澹眉头皱起，“麦克肯希达到圣域也有六十年了。据查，他的实力应该是圣域中阶。如果他插手，事情就麻烦了。”

“大人，如果我们拼命，杀死麦克肯希也不难。”旁边的一个天使‘塞克’说道。

“对。拼命的时候，我们都不顾身体崩溃，直接施展本体能量。我们五个可都是两翼天使，大人你是四翼天使。虽然只是极短时间，但是杀死林雷也足够了。”

听了手下的话，兰澹迟疑了。

的确，天使不顾身体崩溃，的确可以在短暂时间内施展出原本能量。可是估计只是攻击两三次，他们就要灰飞烟灭了。

一个四翼天使，五个双翼天使，拼命不顾身体崩溃，施展天使战阵。就是圣域中阶高手都可能殒命。

“不急。”兰淡然道，“大家冷静，拼命是最后一步。要知道那林雷不变身地情况下，实力可不怎么样。我们完全可以找一个机会，在林雷正常人类形态的时候，将他杀死。”

“大人，你的意思是？”其他五人看着兰澹。

“那林雷，是不认识我们六个地。”兰澹嘴角有了一抹冰冷笑意。

……

当天，兰澹六人在白袍男子亲自带领下，驾驭着骏马出发离开了赤尔郡城。

“大人，前面的车队是赤尔郡城城主的车队。”白袍男子看了远处一眼低声地对着兰澹禀报道。

“哦？就是詹尼跟基恩姐弟？”兰澹看了远处车队一眼。

詹尼、基恩跟林雷的关系，兰澹是很清楚的。

“你地人混在车队中的吧？”兰澹低声说道。

“是的，大人。”白袍男子点头道。

兰澹微笑道：“很好，我们暂时不需要管他们。”

兰澹这一群人地速度明显要比基恩他们这支车队要快，转眼就超过了。基恩、詹尼他们也是出发前往省城巴兹尔，为的就是参加家族的一年一度的聚会。

*******

兰澹一群人，詹尼一群人都出发前往省城巴兹尔，而林雷则是安然居住在省城的酒店当中，这家酒店后面的一座独立庭院中，林雷便住在这里。

“我大摇大摆出现在省城，恐怕光明教廷的人知道了吧。不知道这一次光明教廷派出了什么人。”

林雷丝毫不担心，反而有些期待。

“还没有真正跟人交手的时候，使用黑钰重剑施展大地奥义百重浪呢。”

Ps：第三章到，第五天爆发完毕。

第八集 行万里路 第四十四章 - 邻居

城巴兹尔，是坐拥西北行省的古老的贾克斯家族的大北行省，贾克斯家族可以算是土皇帝。一年一度的贾克斯家族聚会，各个旁系家族子弟都从各地赶到省城。

省城东北位置，那占地极广的古老城堡，便是贾克斯家族的所在。

玉兰历1000811月14日，这一天贾克斯家族是张灯结彩卫也比过去多了三倍，而且也经常有来自于天南地北各地的家族子弟赶过来。

“姐姐，宗族的城堡可比我们那城堡要大的多了，最起码大十倍。”基恩透过马车的车窗看着外面感叹道。

这马车内正是基恩、艾琳、詹尼三人。

詹尼也透过窗户看着外面，点头道：“宗族中高手明显比我们那多多了，只是不知道这一次祖爷爷会不会参加聚会。”

詹尼所说的祖爷爷，正是麦克肯希。

家族一年一度的聚会，麦克肯希可不一定会参加，不过前两年麦克肯希现身过一次。那一次可是让詹尼、基恩他们满足了见到崇拜英雄的愿望。

“很可能啊，艾琳可从来没见过祖爷爷呢。”基恩握着自己妻子的手。

车队转眼就到了城堡门口，自然停了下来，詹尼、基恩、艾琳三人也知道规矩，都依次下了马车。

“詹尼！”一道欢喜、轻佻的声音响起。

詹尼听到这声音眉头不由一皱，但是依旧挤出一丝笑容。转头看向站在城堡门口那个头发亮的可以当镜子地青年：“艾伯特表哥。”

“艾伯特表哥。”基恩、艾琳也行礼道。

艾伯特，长得也算是人模狗样，从小的教育也使得他有那古老贵族的气质。只是只要看那眼睛、脸色便可以判定，这人肯定是喜好美色，导致身体掏空了。

不过艾伯特，是如今贾克斯家族族长的大儿子，也是第一继承人。

未来的贾克斯家族族长。这样的身份，谁敢小瞧艾伯特？

“詹尼是一年比一年漂亮了，基恩、艾琳。你们别在这傻站着，快进来。”艾伯特热情地带着詹尼一群人进入城堡中。

……

因为家族聚会是11月15号，所以不|:.上，整个贾克斯家族的城堡中前所未有的热闹。

“姐姐，在烦恼艾伯特呢？”

詹尼的房间中，基恩走了进来，看到詹尼站在窗口叹气。心中有些明白詹尼所想。

詹尼回头看了自己弟弟一眼，蹙眉说道：“那艾伯特一直不怀好意，每一次参加家族聚会，他都过来纠缠。这几天地日子不好过啊。”

“姐姐。”基恩握着自己姐姐的手，歉疚道，“我知道姐姐是为了跟我多待一些日子，否则，姐姐估计早跟雷大哥走了。”

“基恩。”詹尼宠溺地摸了摸基恩的脑袋。“基恩都比姐姐高了。”

基恩沉默地低着头。

从小詹尼就一直照顾着基恩，自从到了神圣同盟后，他们母亲又一直病重卧床。詹尼就跟母亲一样照顾者基恩。

姐弟感情真的很深。

“詹尼，詹尼表妹。”艾伯特那声音又响起了。

基恩、詹尼二人都眉头一皱，脸上都有了一丝不愉快。这个艾伯特真的如同苍蝇一样令人讨厌。

转眼，艾伯特就到了房门口。

“詹尼，哦。基恩也在啊。”艾伯特笑眯眯道，“詹尼，我在后大厅举行了一个小型宴会。詹尼，一起去参加吧，我还让人准备了好几套漂亮的晚装呢。”

詹尼摇了摇头：“不用了，我头有些晕，身体不舒服。”

“身体怎么不舒服了，我来看看？”那艾伯特竟然要上前摸詹尼的额头，詹尼立即退开两步。

基恩在旁边低笑着说道：“艾伯特表哥，姐姐她身体不舒服，你就让她在这好好休息吧。”

艾伯特在原地停留了一会儿，笑着点了点头：“那好。”而后盯着基恩，“基恩，你跟我出来一下，詹尼表妹，你好好休息，如果有什么需要的，尽管吩咐下人。”旋即瞥了基恩一眼。

基恩点了点头，便跟艾伯特一起出去了。

花园中。

艾伯特跟基恩一道走着，一直沉默着，基恩也只能保持沉默。

许久后……

“基恩，郡城城主当地感觉怎么样？”艾伯特突兀地询问道。

基恩一怔，便领悟道：“感觉还好。”

艾伯特笑着点头：“当然好，管理着数百万子民，基恩，你要知道整个西北行省总共才十大郡城。郡城城主，这可是肥缺。许多人都盯着那位置呢，毕竟我们贾克斯家族是一个大家族。”

基恩若有所思地点了点头。

贾克斯家族不停地开枝散叶，自然一代比一代人多。当初基恩的父亲威德伯爵，因为跟当代家族族长关系很近，最终幸运地得到了那郡城城主的位置。

实际上，这郡城的城主的位置，完全是由贾克斯族长决定的。

毕竟西北行省，一手由贾克斯家族掌控。

“基恩，你应该知道，我的弟弟妹妹们，他们不少都成年了，比如我的三弟，现在也只是城卫队地一个中队长而已。他们这些人可都非常想要当郡城的城主呢。”艾伯特似笑非笑地看着基恩。

基恩明白艾伯特的意思。

“不但我地弟弟妹妹，还有我的叔叔们，当年他们没有竞争过你父亲，可他们一直没放弃呢。”

艾伯特看着基恩：“基恩，我很看好你的。可是你也应该知道。要得到就必须有付出。”

基恩沉默。

“基恩，你能坐上城主地位置，可是我这个未来族长也能让你下来。”艾伯特见基恩沉默，不由冷声说道。

“艾伯特表哥，有什么要求尽管说。”基恩挤出一丝笑容说道。

艾伯特笑了起来：“哈哈，你是我的表弟，我当然不会勉强你地。我只是想，让我们亲上加亲，比如。让你的姐姐也嫁给我。你认为呢？”

基恩心头一阵愤怒

他早就知道艾伯特的用心了，詹尼是那种温柔、漂亮、善良地女人，特别修炼水系魔法后，那气质愈加的迷人。

艾伯特可一直看着呢。

不过艾伯特如今已经三十几岁了，妻子都有了三个。自己姐姐即使嫁给艾伯特，也是填房而已。

更何况，姐姐是要跟林雷走的。

“艾伯特表哥，我过去就告诉过你了。姐姐她有喜欢的人。”基恩无奈说道。

“笑话。”艾伯特冷笑道，“基恩，如果你姐姐有喜欢地人，为什么到现在还不结婚？而且即使有喜欢的人，直接杀了不就行了。”

艾伯特心里可一直念着詹尼呢，一个美女，而且又是魔法师。要知道修炼魔法后，这寿命会变长。估计即使到了六七十岁，詹尼依旧最多是三十岁少妇的模样。这样的妻子，艾伯特当然想。

“杀不了。我姐姐喜欢的人，是一个九级强者。”基恩心一狠说道。

“九级强者？”艾伯特眉毛一掀。

这可麻烦了，如果他艾伯特是当代族长，完全可以调用家族的最强卫队去杀了一个九级强者。可他只是一个继承人，能调用的人很少的。实力也不算太强。

“基恩，你可别撒谎。”艾伯特冷视基恩。

基恩略一躬身：“艾伯特表哥，我绝对没有撒谎。姐姐喜欢他。我也没有任何办法，艾伯特表哥，我就不打扰你了，先告辞了。”

艾伯特冷哼一声，目视着基恩离开。

“都五年了。”艾伯特看向詹尼房间方向，“这一次，绝对不让詹尼再溜走了。九级强者又怎么样，敢到我贾克斯家族来撒野？”艾伯特地眼中有了狼一般的凶芒。

*******

十五号这一天，林雷早晨去了道森商会的驻点，通过那块长老令牌派了一人去云峰镇，将自己推迟回去的消息告诉了赛斯勒等人。

而后林雷便安静地呆在了奈尔酒店。

奈尔酒店后方有十几座独立的庭院，这种独立庭院属于高等的住所，林雷便居住在其中的一套。

庭院中，林雷雕刻完一座石雕，而后便持着黑钰重剑在庭院中随心的舞动着。

贝贝、黑鲁都懒洋洋地趴在地上。

舞动许久后，林雷停了下来，心中若有所思：“达到八级巅峰已经一年多了，最近一个月，总是有感觉要突破，可是总是差那么一点点感觉。”

对一般地人而言，八级巅峰跟九级，可能差距不大。

可对于终极战士而言，八级巅峰跟九级，却是相差的太多。只要一入九级，龙化后就踏入圣域了。

“不能急躁，我的修炼速度已经很快了。”林雷心中还算平静，目视着南方，林雷又想起了自己弟弟沃顿，“等我达到九级，便出发前往帝都，见弟弟吧。已经很久很久没见到沃顿了。”

自从沃顿六岁离家，跟管家希里爷爷前往奥布莱恩帝国，两兄弟便一直没见面。

而如今沃顿都二十二岁了，再过一个多月都二十三岁了。

“恩？”林雷忽然转头看向庭院院墙。

酒店地一座座庭院是彼此靠在一起的，一堵院墙分隔两座庭院的，而这时候在林雷旁边的那座庭院的客人正攀爬在院墙上，头正透过墙头朝这边观望。

这个客人是一个可爱精灵地少女，那乌溜溜的眼睛正对着林雷这边看，而后锁定了那趴在地上的黑纹云豹。

“哇，好大地一个豹子啊。”那个少女非常灵活地从院墙上跳落了过来，而后蹦跳着朝黑鲁跑去。

“不要碰。”林雷喝止道。

那少女停了下来，对着林雷展颜一笑道：“大哥啊，我还没有见过这么可爱这么大的黑豹子呢。你能让我摸摸么？”

这个少女有着一头银色的秀发，那眼眸更是灵动非常，她的脸上时常有着调皮的笑容，她的穿着却是女战士打扮。

林雷却是审视地看着这银发少女。

一个战士的实力虽然很难从外表完全判定，可是林雷从这少女气息可以判断，这个少女至少是七级战士，甚至于更高。

“黑鲁不喜欢别人摸。”林雷淡漠说道。

银发少女不由蹙眉，而后鼻子皱了起来哼了一声道：“我不相信，我老师的魔兽就经常给我摸的。”说着银发少女就直接冲向黑鲁。

“吼~~”黑鲁陡然站了起来，露出了那锋利的獠牙，幽冷的眼眸盯着银发少女。

银发少女被吓得立即退后两步。

“我说过，黑鲁不喜欢人摸的。好了，你还是回自己的地方吧。”林雷直接下了逐客令。

银发少女对着林雷展颜一笑道：“听师傅说，豹类魔兽很厉害的，那大哥你的实力一定很强啊。我能不能向你讨教一下呢？”

“讨教？”林雷不喜欢自己的生活被别人打乱。

“先自我介绍，我叫淡蓝。”银发少女可爱的眯眼说道。

“你可以称我为雷，不过，我没时间。你还是回去吧。”林雷依旧很是冷漠地说道，一个少女，却至少是七级战士。

这可不简单。

银发少女无奈撇嘴：“哦，知道了。”而后便转身，她心中却是烦恼起来：“这个林雷还真是冷漠，想接近都难，不过我可不会这么轻易放弃，能简单杀死他就尽量简单。”

这银发少女正是兰澹。

只是论气质，兰澹改变太大了，当初那个冰冷的天使，如今却变成可爱活泼。不得不说她演戏厉害。

“啊，雷大哥，你会石雕啊。”兰澹看到旁边林雷完成的一座石雕，立即兴奋地跑过去，盯着这石雕兴奋地看着，“我老师最喜欢石雕了，可是他不会雕刻。”说着，兰还很好奇地仔细看着这石雕。

林雷眉头皱起。

这个银发少女，真的很烦人！

（第一章到！）

第八集 行万里路 第四十五章 - 下辣手

一座石雕是林雷完成不久的，以如今林雷的造诣，石是非常的高了。这银发少女正仔细地观看着石雕的每一处。

“好，真好。”

银发少女若有所思地看着这一座石雕，而后回头看向林雷，“雷大哥，我感觉你的石雕比我老师买的那些石雕还好，可是不知道好在哪里。”

一个可爱少女这么看着自己，林雷也犯愁。

“淡蓝姑娘，我还需要修炼。”林雷委婉说道。

银发少女点了点头道：“那好，我马上离开。”这一句话一出，使得林雷也暗松一口气，可银发少女又继续道：“不过雷大哥，等你修炼完，你可要教我石雕雕刻。”

林雷脸色一板道：“石雕雕刻乃是一项绝艺，怎么可轻易传给别人？”

的确，石雕大师级别人物是不轻易收徒的。

“哦。”银发少女显得很失落地低着脑袋，朝旁边的院墙走了过去，而后轻易地一个跳跃直接越过院墙。

“终于走了。”林雷长呼一口气。

银发少女头又从院墙上冒了出来：“雷大哥，你安心修炼啊，你修炼完了，我再来找你。”说完，就又消失了。

……

兰澹回到自己的卧室中，坐在椅子上，脸容恢复了冰冷，眼眸也是冷漠毫无感情。如果是林雷，根本不敢相信有人演习可以到这个水准。

“这林雷对别人怀有戒心，不轻易跟人接触。这点有些麻烦。”

兰澹作为降临的天使，其实对于要让他们六个天使跟林雷同归于尽，她是非常地不甘心的。

不过，作为天使，她是不会违背命令的。

一步步来。

如果可以轻松的杀死林雷，何必送掉性命呢？

“以林雷对于詹尼、基恩姐弟的好心，对我应该不会太戒备才对。”兰正是从林雷跟詹尼姐弟的事情，想出了这么一个计划。

只要让她兰澹跟林雷身体接触，以兰澹九级的实力。突兀地偷袭正常人类形态的林雷，有九成以上的把握杀死林雷。

可现在看来，林雷对她是有些戒心地。

“或许是感觉到我的实力了。”兰澹摇了摇头，“这个林雷一点好奇心都没有，我提我的老师好几次，他竟然不问我的老师是谁。”

兰澹其实早就准备了说辞，好蛊惑林雷。

别看兰澹面貌年轻的很，实际上她的年纪恐怕比德林柯沃特都要大的多。只是当初在光明神界的万年岁月。也不如在人家地十几年对她的影响大。

********

“看这个银发少女的神态、眼神，好像是很活泼蛮横的那种公主似人物。”林雷眉头皱起，“可是她的实力……”

林雷实际上是一直提防着光明教廷的人。

在林雷的想象中，光明教廷的人应该查到自己在这里才对。而在这个时候，冒出个至少是七级战士地少女，即使看起来很活泼可爱。林雷也不会轻易相信她。

相信人，也是要看实力的。

如果是一个手无缚鸡之力的小姑娘，林雷可能态度会很好。毕竟对方即使用武器也伤不了他一丝。可是这少女就不同了。

如果近距离攻击自己。很可能重伤自己甚至于杀死自己。

“难道光明教廷这次派来杀我地人，就是这个少女？”可想起那银发少女天真无邪的眼神，林雷有些不相信。

当天晚上。

那银发少女又来了。不过她是推着酒店的餐车从正门进来的。

“雷大哥，我代替那个侍者送晚餐给你的。”兰澹清脆地声音响起，脸上满是笑容，而林雷看到来人不由头疼。

“是你？”

“怎么，不可以吗？”兰澹小嘴一鼓。而后嬉笑道，“雷大哥，我送晚餐给你。你就教我石雕吧。”

“不行。”林雷拒绝道。

“小气。”兰鼻子一皱，“我给我老师做菜的时候，老师什么事情都依我的。你这个小气鬼。”

“你老师是你老师，不是我。”林雷根本不会答应。

跟一个陌生地至少是七级，甚至可能更高的女性战士贴身靠近，林雷可不会做。因为教人石雕，身体靠近是理所当然的。

毕竟这个时候，又是光明教廷很可能会对付他的时候。

“记住，我的晚餐，不要你送。”林雷冷漠道。

兰澹脸色变了，恼怒地怒视着林雷：“你这个混蛋，不识好人心。我一定要告诉我老师，我老师可是会杀了你的。”

“杀我？”林雷看着眼前少女气鼓鼓的模样。

“当然，我老师很厉害的。”银发少女高傲说道。

“你老师是谁，这么厉害？”林雷询问道。

银发少女骄傲道：“告诉你，我的老师名叫黑德森。”

“磐石剑圣黑德森？”林雷一惊。

放眼整个奥布莱恩帝国，如果说武神之下第一高手，毫无疑问便是磐石剑圣‘黑德森’。这位磐石剑圣达到圣域巅峰已经多年，可是只要是跟圣域级别高手交战，从来没有失败过。

无论是攻击，还是防御，都完美无缺。

而且其为人冷漠无情，几乎没有事情可以影响其发挥。一个完美无缺的圣域巅峰强者，正是其太完美了，最后被人称为‘磐石剑圣’。

“知道怕了吧？”银发少女骄傲地一笑，“你放心，只要你教我石雕雕刻，我一定不告诉我老师的。”

“怪不得。”林雷看着银发少女，“你现在多少级？”

“已经八级了。”银发少女自豪道。“怎么样，整个帝都八级高手中比我年轻的也没几个地。”

林雷看了这银发少女一眼：“淡蓝姑娘，你就回去告诉你的老师，说我不愿意教你石雕。我看他是不

我。”

银发少女一怔，而后又软了起来，哀求道：“雷大哥，求求你了，教教我吧。”说着还朝林雷靠近。

林雷却是直接后退三步，退入了客厅。

“淡蓝姑娘。我要休息了，你请回吧。”林雷直接关闭上了客厅的大门。

“哼。”

银发少女哼了声，便离开了。

*******

接连的两天，银发少女一会儿购买好看的衣服送给林雷，一会儿便是装可怜看着林雷，好像林雷不教导她石雕，决不罢休。

第四天了。

这天上午，兰澹和前几天又来到了林雷的庭院中。

“雷大哥。我要走了。”兰很失落地说道。

林雷有些惊讶地看了这银发少女一眼，这三天来林雷可是被她折磨的头都疼了。而且林雷无法判定这银发少女的真正身份。

是光明教廷的人？

或是磐石剑圣地徒弟？

只是跟兰澹的接触，林雷发现这个银发少女真的是那种很活泼有些刁蛮的人。他不大相信这人是光明教廷的人。

“如果是光明教廷派来的杀手，那这表演能力我真的钦佩死了。”林雷心中暗道。

兰澹无奈看了林雷一眼：“雷大哥，我一直很崇拜我的老师，老师他很喜欢石雕。我很想能雕刻出好地石雕的。可是你不愿教给我。”

“没有足够的时间，足够的天赋，是不行的。”林雷摇头说道。

兰澹眼睛一亮。连道：“我有时间，我也有天赋。”

“你是地系魔法师吗？”林雷突兀回答道。

“不是。”兰摇头，旋即疑惑道。“这跟是不是地系魔法师有什么关系？”

林雷摇头说道：“不是地系魔法师，就代表你没有天赋跟我学这雕刻。”林雷并没有撒谎，平刀流雕刻，是需要地系魔法师才能做到。

“你狡辩。”兰上前一步，伸出食指指着林雷。“我从来没听过雕刻还要是地系魔法师的。”

“你不知道的多了。”林雷淡笑道。

此刻兰澹距离林雷差不多是两米的距离，兰澹心底在计算着：“两米地距离，正常人类形态下。我的实力可是比林雷要强，应该有机会杀死他。”

原本兰澹准备两人靠近贴身的时候下手。

可是林雷不给她机会。

“雷大哥，我知道你是狡辩地。雷大哥，我只想最后问你一次，你愿意教我石雕吗？”兰澹用期待的目光看着林雷。

林雷摇头。

“唉。”兰失落地低头。

可就在这个时候，兰澹整个人如同闪电一样直接冲向林雷，同时兰右手手中突兀地出现一柄匕首。

两米距离，太近了。

一道妖异的紫色光芒亮起。

兰澹只是模糊地看到紫色的剑影不断地旋转着，竟然缠绕住了她的匕首，甚至于还要缠绕住她地手臂。

“哼。”

兰澹立即放弃匕首，同时左手直接拍击向林雷。

“蓬！”

二人手掌交击，兰澹立即极速追逐，可是林雷整个人非常飘逸诡异地飞速地后退开去，眨眼功夫就退到了庭院院墙一边。

“吼~~”

黑鲁、贝贝都站在林雷的旁边，可是还没等黑鲁他们出击，兰澹就立即退开了。

“你要杀我？”林雷冷视着兰澹。

兰澹昂起头颅，怒声道：“雷，你给我听着，我淡蓝从来没有这么求过人，就是跟我老师在一起，我也没有这样，整整三天，我想方设法地求你，可你就是不愿意教我。我杀你，(奇*书*网^.^整*理*提*供)难道不应该？”

“好霸道的理论。”林雷看着兰澹。

兰澹此刻就站在林雷庭院地门口位置，她怒视着林雷：“你有本事来杀我啊，我的师兄们马上就要来了，你敢欺负我，我告诉我的师兄们。”

此刻，林雷已经动了杀心。

无论这个叫‘淡蓝’的是真的磐石剑圣徒弟，还是假装的。可刚才她无疑是对自己下了杀手。

可是林雷却有一种危机感。

那是说不清道不明的感觉，那种感觉提示林雷……不能去杀兰澹，一去就非常的危险。

“哼，不敢杀我吧。那我可要走了。”兰傲然地推开了庭院院门，直接朝外面走去。林雷却一直没有追，而是灵魂传讯道：“贝贝，你快速通过地底到院外观看一下。”

此刻院门外。

另外五位九级强者都在院门外，他们早就站好了位置，时刻可以跟兰组合成‘天使战阵’。

兰澹走出庭院后，用眼色示意了一下另外五人。

那五人都悄然地跟着兰澹，快速地离开了。

“哼。”走出酒店，兰很是不满，“如果刚才那林雷追杀我出来，我们六个完全可以闪电般直接杀死林雷，可他躲在庭院中，还有两头魔兽在。我们六个人即使冲进去，以林雷的速度，完全可以逃走。”

兰澹也明白，省城内杀林雷是很不明智的。毕竟麦克肯希就在距离这不远的城堡中。以麦克肯希的速度，估计转眼功夫就能飞过来。

“大人，我们怎么办？”另外五个人都看着兰澹。

“进行下一步计划。”兰淡漠道，“至于跟林雷同归于尽，那是不得已的办法，那是最后的办法。”另外五人都点头。

即使是天使，也不会轻易牺牲的。

“恩？”兰澹忽然看到前方有不少护卫保护着一对男女，兰澹看过詹尼、基恩的图像，“我还没去找他们，他们倒是送上门了。”兰澹嘴角有了一抹笑意。

（第二章到！）

第八集 行万里路 第四十六章 - 计划改变

庭院中。

“老大，刚才我从地底窜出去的时候，看到那外面有五个男子跟着那个淡蓝离开的。”贝贝双眼冒出愤怒的光芒，“那个坏女人，肯定没安好心。”

林雷淡笑道：“不用多想了，那个女人，十有八九就是光明教廷派来杀我的人。刚才我如果追出去杀她。恐怕刚出门口，外面埋伏的人会一拥而上，直接杀了我。如果不是早想杀我，怎么可能派人埋伏在外，而且那些人，我竟然还察觉不到。”

五个人躲在外面，自己察觉不到。这五人绝对都是高手，不比自己弱多少的高手。

“主人，我们现在怎么办？”黑鲁灵魂传音问道。

林雷心意一动，手中出现了那柄黑钰重剑：“怎么办？不用多做理会，等詹尼来了，带她我们马上离开，如果那些人还追，直接杀了。”

只要不被偷袭，变成龙血战士形态后，手持黑钰重剑，林雷甚至于有信心面对圣域级别强者。

过不了多久。

“雷大哥。”那熟悉的声音响起。

“进来。”林雷笑着站起身体，随着庭院院门开启，詹尼、基恩便走了进来。

基恩看到林雷，便感叹道：“雷大哥，这一次姐姐可差点被人欺负了。幸亏我有提防，派人在姐姐房间周围保护着。”

“欺负？”林雷看向詹尼。

詹尼摇头一笑道：“没什么，就是宗族的第一继承人艾伯特。他晚上准备偷偷入我房间。幸亏弟弟早有预防，那艾伯特也怕闹大了，毕竟城堡人非常地多。”

“那个艾伯特一直对你不怀好意，我可不敢懈怠，那个城主不做也没什么，无论如何姐姐你不能受那个混蛋欺负。”基恩郑重说道。

詹尼有些感动地看着自己弟弟。

林雷也赞许地看着基恩。

“姐姐，以后跟雷大哥在外面，你可要照顾好自己。”基恩眼睛都有些红了，“不过你跟雷大哥在一起。我还是很放心的。”

……

兰澹站在离酒店不远的地方，刚才詹尼姐弟一群人进去了。

“我们先到旁边坐下休息一会儿。”兰澹指着酒店主楼一楼说道，“不过休息的时候注意着外面，等那詹尼、基恩他们一出来，立即跟着。”

其他五人都点头，这兰澹一行人便进入了酒店主楼当中。

可是大概过了一两分钟，艾伯特便带着十几个人来到了酒店外。

“是这里吗？”艾伯特对着身旁的属下询问道。

“是的，大少爷。詹尼小姐他们就是进了这家酒店的。”听到回答，艾伯特点了点头：“你们去查一下，詹尼她喜欢的那个混蛋到底是谁。”

说着艾伯特还摸了一下脸上的伤口。

那天晚上，他真地很狼狈。

他知道詹尼是一个三级魔法师，可是他也是四级战士啊，趁对方睡熟强奸了詹尼，也不是难事。在夜深人静的时候，他偷偷进去了詹尼的房间。

可谁想。詹尼房间中不单单有詹尼一人，还有一个女护卫。

同时房间外面还有人暗中守护着。

他堂堂贾克斯家族第一继承人，就被那个女护卫给狠揍了一顿。幸亏詹尼和那女护卫知道他的身份。没敢杀他。当时詹尼还对他说，让他死了这份心，因为以后她要跟着她喜欢的人远走天涯了。

“难道就是跟那个神秘的九级战士，远走天涯？”艾伯特心底窝火的很。

“我们先到里面坐坐，吃些东西。慢慢等。”艾伯特喝道。

随即，艾伯特也带着这么一群人进入了奈尔酒店的主楼中，一肚子火地艾伯特刚刚走入酒店。朝四面八方一看的时候，眼睛便是一亮。

艾伯特死死盯着兰澹。

“真是天使一般的美女啊。”艾伯特心中惊叹起来。

艾伯特的眼光是很高的，一般的美女他已经免疫了，可是兰澹真的非常的美，不但五官精致漂亮，最重要地是那种冰冷圣洁的气质。

没有演戏的兰澹，完全恢复了本身地气质。

愈是圣洁，艾伯特就愈是想得到。将圣洁的女人压在胯下，对于艾伯特而言是非常有成就感的。

“美丽的姑娘，在下艾伯特&贾.+伯特走过去，谦逊地说道。

兰澹看了他一眼，根本都不理睬。

“滚。”兰旁边的五人中地其中一个金发男子呵斥道。

“找死。”艾伯特身后的护卫立即拔出了武器，冷视着金发男子。这一次艾伯特跟踪詹尼过来，是非常小心的。

因为知道詹尼喜欢地人是九级战士，所以艾伯特带的都是高手，其中有一个还是他祖爷爷的徒弟，一个九级强者。

“贾克斯？”兰澹忽然抬头看向他，兰澹这时候才注意眼前纨绔的姓氏。

“是的。”艾伯特自豪的微笑道。

艾伯特的仆人更是在旁边傲然说道：“我家少爷可是贾克斯家族第一继承人，你们这群人竟然敢对大少爷不敬？”

西北行省就是贾克斯家族的天下，艾伯特是第一继承人，的确有横行的资格。

“艾伯特。”站在艾伯特身后的一名中年人轻声道，“那六个人，包括那个女子都不是弱者，很可能是八级战士，甚至于是九级战士。”

艾伯特一惊。

这时候兰澹站了起来，微笑说道：“艾伯特少爷你好

次我是跟我的五位师兄来这追杀一个人的。”

“五位师兄，你们地老师是？”艾伯特身后的中年人询问道。

“磐石剑圣黑德森。”兰说道。

兰澹她之所以敢这么吹嘘。主要是因为磐石剑圣是一个游走四方的人，整个奥布莱恩帝国恐怕没几个人知道磐石剑圣有哪些徒弟。

“磐石剑圣？”

这一群人都惊讶起来。

“大少爷。”这时候一名手下跑了过来，“大少爷，查到了，詹尼小姐要找的男子在酒店登记的名字叫‘雷’。”

“雷？”艾伯特眉头一皱。

“没怎么听说过。”艾伯特回头看向自己带来的高手，“斯兰叔叔，你有把握吗？”那中年人眉头皱了起来。

兰澹听了却是心中一动。

“艾伯特少爷，难道你对那个雷的男子有仇怨？”兰澹笑着说道。

艾伯特惊讶看向她：“怎么？”

“我跟五位师兄也要对付他的。”兰澹微笑着说道。

艾伯特顿时一阵兴奋，他也很想跟眼前这个圣洁的美女亲近。现在不是非常好地机会吧。

“说不定我不但可以杀了雷得到詹尼，还可以得到眼前这位美女呢。”艾伯特那颗心又颤动了起来，兰澹的美丽丝毫不亚于詹尼，甚至于犹有过之。

艾伯特微笑道：“那实在太好了，大家可以一起合作的。我还不知道你的名字呢？”

“我叫淡蓝。”兰依旧用这个假名。

“美丽的淡蓝小姐，你的老师黑德森大人曾经也到我贾克斯家族来过，当初跟我祖爷爷在一起足有一个多月的。”艾伯特拉起了关系。

“是吗？”兰澹显得有些惊讶。

“对。”艾伯特而后看向兰背后的五个人，“你们几个人。有把握对付那个雷吗？”

“你难道不相信我老师教导出来地徒弟？”兰澹有些不高兴地说道，兰澹这种生气蹙眉的模样，反而更让人心动。艾伯特便感到自己心脏狠狠地一阵抽搐。

正当艾伯特、兰澹他们聊天的时候，在外面监视詹尼的人立即跑了进来。

“大少爷，不好了，那个雷带着詹尼小姐竟然跟基恩少爷分开了。而且他们已经出了庭院，好像是要离开了。”

艾伯特一听立即站了起来。

艾伯特、兰澹一群人都透过窗户看向外面，果然那詹尼正跟着林雷正一道走在通往城门的道路上。

至于基恩等一群人走的是另外一条路。两方人彼此还挥手告别。

*******

“走了。詹尼还是跟林雷走的？”

兰澹脸色一变，心中也有些乱了。

刚刚准备的计划，因为林雷突然带着詹尼离开。而无法使用了。她没想到詹尼会跟林雷走。毕竟这么多年，詹尼一直跟着基恩地。

“詹尼还真的跟那个混蛋走了，看来他们俩是真的要远走天涯了。”艾伯特怒了，“来人……”

“不急。”兰却是眼睛一亮，立即阻止说道。

艾伯特疑惑看向兰澹。兰这时候也知道，林雷带着詹尼要立即离开，自己原先地计划是没有用了。

可是还有另外一个办法。

“艾伯特。你派人先跟着他们。等他们出城后，我们骑马去追。在郊外……我跟我的师兄们会出手杀了他的。”兰澹自信道。

在郊外，距离省城远一点。恐怕他们杀死了林雷，麦克肯希才会赶到现场。

“哦？”艾伯特一阵欣喜，如果不用他动手，他当然高兴。

“这样，等他们出了城门，到时候带带领一支骑兵队伍，我和五位师兄就插在骑兵队伍里面。让那林雷事先注意不到。到时候……”兰心底冷笑。

在林雷注意不到的时候，他们六个人混在骑兵队伍中，然后趁乱包围林雷，布置成天使战阵。

在短时间内，直接杀死林雷。

天使战阵一旦布置成功，那杀死林雷的概率便是百分之百。毕竟六个九级地天使布置的天使战阵，即使不拼命，也能杀死圣域初阶强者。而一旦拼命，不顾身体崩溃是实战本体能量，那就是圣域中阶强者，也可能身死。

“没问题。”艾伯特拍着胸脯保证。

兰澹六人脸上都有了笑容，兰伯特脸上笑容更加灿烂。

******

郊外。

詹尼骑在黑豹的身体上，林雷则是飘然行走，林雷一边前进还跟詹尼谈笑着。

詹尼脸上满是幸福地光芒，只要经常能见到林雷，跟林雷谈笑，在詹尼看来，已经很幸福了。

“詹尼，你等会儿小心一点。”林雷忽然说道。

“什么？”詹尼有些错愕。

林雷不在意道：“身后有一支骑兵队伍在快速地赶过来。”林雷眼中闪过一丝杀意，这一支人马很可能跟光明教廷的人有关。

“也该检验百重浪的威力了。”林雷故意没有用最快的速度前进，等着那些人赶过来。

（三章完毕

第八集 行万里路 第四十七章 - 天使战阵

现在是深秋初冬时分，深夜的寒风就好像冰刀子一样呼啸着，一支精英骑兵队伍正快速地奔跑着。

“驾，驾！”

穿着简单护甲的艾伯特一马当先，快速奔驰在郊外的荒凉官道上。后方的数十骑兵都快速地跟着。在艾伯特旁边一直跟着一名中年人，也是艾伯特手下唯一的九级强者。

而兰澹等六人则是穿着普通骑士的铠甲，带着头盔在骑兵队伍中。从外表来看，根本看不出兰澹六人跟其他骑士有什么区别。

“你们记住。”兰詹低声对旁边的五人说道，“马上我们赶上林雷的时候，当那艾伯特下令攻击的时候，你们就顺势跟着其他人，将林雷包围了。让那林雷没有注意的时候，就布置好天使战阵。记住，千万不能着急先攻击，必须等我下令。”

“是，大人。”

其他五人都点头。

兰澹嘴角有了一丝笑意：“驾！”

马蹄声不断，在官道上留下一串烟尘。眨眼功夫就到了远处……林雷是故意慢速等这一群人，自然艾伯特他们奔驰了一段时间就看到了林雷的身影。

“就在前面。”艾伯特一阵大喜，同时大声地呼喝着，“快，快。”

那些骑士们也都大声地喊叫了起来，马的速度也再次提高，在轰隆隆的马蹄声中，这一群骑士很快就赶超了林雷。

“记住，抱紧黑鲁的脖子。黑鲁会带你先去我的地方。”林雷低声嘱托詹尼。

詹尼担心看着林雷：“雷大哥，你呢？”

“别担心。解决这几个麻烦的苍蝇而已。”林雷同时看了黑纹云豹‘黑鲁’一眼，灵魂传音道：“黑鲁，走吧。记住，保护好詹尼。”

“吼~~~”

黑鲁骄傲地吼叫了一声，而后缓缓加速，最终以惊人地速度化作一道黑色残影，以艾伯特等人无法企及的速度消失在远处的尽头。

“轰隆隆******”这一群骑士完全拦住了林雷，黑纹云豹地离去，他们没有阻拦也来不及阻拦。能阻拦的兰澹六人，也巴不得那黑豹离开呢。

毕竟，他们的目标是林雷！

“詹尼！”艾伯特看到这一幕，不由愤怒了起来。

旋即艾伯特怒视向林雷。冷笑道：“你这个小子，你还让你的魔兽带着詹尼逃走？哼，我告诉你，詹尼是我的。至于你……我送你去冥界吧。哈哈……全部给我上！”艾伯特怒指着林雷。

马蹄声骤然急切了起来，数十个骑士立即将林雷包围了起来。

而站在道路中央的林雷，却丝毫不在意。而贝贝更是傲然站在林雷的肩膀上。用那双乌溜溜的小眼睛骄傲地看着这一群骑士。

“我詹尼表妹也是你能碰的，也不看看自己什么身份！”艾伯特傲然说道，他已然感觉一切都被他掌控了。

林雷却是淡漠地瞥了周围骑士一眼。

“本想解决光明教廷的人地，没想到引出这么一群没用的东西。”林雷淡然摇了摇头，可是这时候――

“老大。”贝贝忽然盯住其中一人，“那个淡蓝就在里面。”

“淡蓝？”林雷如同被凉水从头顶浇下一样。不由一个激灵，“光明教廷的人在里面？”林雷开始小心了起来。

“我闻得到她身上的味道。”贝贝自信道，“她以为她带着头盔面罩穿上铠甲，我贝贝就发现不了她么？”

林雷这时候手中没有任何一件武器。

不着急用武器。

在最关键的时刻从空间戒指中突兀地取出直接使用，反而可以使得敌人措手不及。林雷不顾那个艾伯特在那面大放厥词，而是小心地注意周围的骑士。

“给我上，杀死他！”

艾伯特傲然下令。

可是一道更冷酷地声音响起：“杀！”只见六道耀眼的白色光芒几乎瞬间就连接了起来，跟上一次林雷被六名特级执事围杀几乎一模一样。

那种联合合击阵法。实际上就是天使战阵。

只是论威力，还是天使本身来施展。要厉害的多。

“嗤嗤――”那六道白色光芒在连接的过程当中。凡是阻挡住白色光芒的骑士，直接被白色光芒给贯穿了身体。当场就死去三名骑士，重伤八名。

“啊！”

一个骑士胸口被贯穿了，露出了一个大窟窿。这个骑士立即跌下马来，惨叫两声声音便低沉了下去。

“哈哈，都快九年过去了。光明教廷的手段还是没有变化啊。”林雷大笑了起来。

“怎么回事？”艾伯特被吓住了。

艾伯特旁边地中年人却是很有见识的，他脸色一变，立即喝道：“快走，那六个人不是黑德森的徒弟，他们是光明教廷的，都是九级强者。走，迟了就走不了了！！！”

艾伯特别的不行，这逃跑反应那是很快的。

“驾，驾！”艾伯特也顾不得杀林雷了，快速驾马跟着那名中年人逃逸了。

有的骑士是处于天使战阵内部的，此刻惊恐地他们妄图从里面逃出来，可是当他们妄图逃跑的时候，碰触到那白色光芒，身体宛如被极高温度地火焰灼烧一样，直接烧成了飞灰。

“恩？威力比那六个特级执事要大地多。”林雷赞叹一声。

“逃啊。”

那些骑士们能逃的一个个都飞速逃跑了，不能逃跑地也被兰澹六人顺手杀死。整个荒野中眨眼功夫只剩下林雷、贝贝以及兰澹等六个活人。

“蓬！”

兰澹六人身上地铠甲直接碎裂开

来，兰澹六人都恢复了原本的模样。一个女人跟五个男人，兰澹他们都非常自信地看着林雷。

“林雷，处乱不惊嘛？”兰澹冷笑看着林雷。

林雷瞥了这兰澹一眼：“我不得不承认。你的演戏功夫真的很厉害，竟然可以扮演成那么刁蛮地少女。不过，你们几个知不知道。在八年多前，赫斯城地时候，我也杀过六个布置成这个合击阵法的特级执事。”

“咔嚓，嗤嗤~~~”

林雷说着话的时候，那黑色地龙鳞便刺穿了衣服冒了出来，那冰冷闪发着金属光泽的一根根尖刺也从林雷的背部、额头冒了出来，一条长长的龙尾也冒了出来。

林雷眼眸也变成冷漠无情的暗金色。

“林雷，我们可跟那六人不同。”兰澹冷漠道，“今天，你必死无疑。”说着那白色光芒竟然再次大涨。甚至于那白色光芒在上空都凝结合拢了起来。

林雷暗金色瞳孔扫过这六人，那冰冷的声音响起：“我要告诉你们一件事情，我，非常讨厌这个合击阵法。”

林雷还记得那个梦幻一般的白色光芒。

“德林爷爷。”林雷清晰地记得，八年多前，德林爷爷牺牲自己杀死六名特级执事的场景。也从那一天。德林爷爷永远的消失在天地之间。

“杀。”

兰澹冷漠下令。

“呼！”兰澹六个人宛如推土机一样朝前方直冲，那白色光芒形成的罩子也急剧缩小，凡是阻拦白色罩子地一律化为飞灰。

无可阻挡。

“光明教廷，哈哈……”林雷冷笑看着六人冲来，脚下猛然一蹬，整个人飞速朝旁边跃了过去。

“可悲。”兰澹冷漠看着林雷的反抗。

他们六人联手。那防御可是强的可怕的，不到圣域几乎伤不了他们一丝。他们根本毫不在乎林雷的攻击。

“第一个！”

林雷的声音如同春雷一般猛然响起，他地手中突兀地出现了一柄黑钰重剑，黑钰重剑化为一道虚影划破虚空，直接劈在了其中一人身上。

“可笑。”

六人都不在意，那被劈中的九级天使原本也没在乎。可是怪异地是，林雷这一剑竟然没有引起白色光芒阻挡。

大地奥义之百重浪！！！

林雷暗金色瞳孔冷漠看着这人。

这名九级天使只感到非常诡异地，宛如重锤一样。猛然一次次地轰击在自己内脏各处，光明力量根本无法阻挡这种诡异攻击。

“轰！”“轰！”“轰！”……

那种轰击声在体内回荡。也在这名九级天使脑海中回荡。

“啊！”

这名九级天使身体无力地直接倒地。原本地天使战阵失去一人自然就被破掉了，那白色光罩也消失不见了。兰澹等另外的五人怔怔看着这一幕。根本无法相信。

林雷嘴角微微上翘。

那白色光芒是光明能量，本质上相当于斗气之类的。可是林雷大地奥义根本是一种另外形式的攻击，受到能量阻挡，只会在传递时候削弱一些而已，却是根本无法阻挡的。

所谓地合击阵法，在大地奥义面前，只是笑话。

林雷的全力攻击，仅仅一招便让那名九级天使体内的内脏完全被震成了烂泥。死地不能再死了，他的灵魂也是消失在了天地之中。

“你，你杀了他？”兰澹五人完全傻眼了。

天使战阵啊，竟然就这么被破了。

“合击阵法对我是没用的。”林雷那无一丝感情地瞳孔扫了几人一眼，“刚才杀了一个，现在轮到你们了。”

在玉兰大陆中，不管是谁，就是圣域强者，只要身体被毁掉那是必死无疑的。

这些降临附在人类身体上的天使，他们即使拼命，也不是毁掉肉体。而是不顾身体地承，使用超过身体极限的能量。

这种使用方法，会使得身体承受不了，而逐渐崩溃。

这种崩溃，是有一个短暂地时间的。比如三十秒，三十秒后，这个肉体才完全没有生机无法让灵魂继续存在。

可是如果林雷一开始就直接将人身体体内内脏全部震个稀巴烂，那天使想要拼命都没办法。

“大人。”另外四人都看向兰澹。

兰澹脸上竟然散发出圣洁地光芒：“这个凡人竟然拥有这么特殊地攻击，大家不必在乎生命了，准备回归主的怀抱吧。”

“是，大人。”

四人眼中都冷漠地很，脸上反而有着那圣洁地光芒。

“嗤嗤――”那四人每一个人身体背后都冒出了白色地虚幻的翅膀，眨眼功夫，原本普通的四个人，竟然各有了一对白色光翼，同时他们竟然都飞了起来。

四个有着白色光翼的人类飞了起来，看到这一幕，林雷也是大吃一惊。

“天使，竟然是天使！”

传说中的强大种族竟然出现在自己面前，即使是天使族群中最弱的两翼天使，可也是圣域初阶的可怕存在了。

“杀。”兰澹立即下令，这个时候可不能浪费一点时间了。

因为那四人身体表面都不断地渗透出血丝，鲜血不断地流淌。显然身体在逐渐的崩溃，经脉也在逐渐断裂。圣域初阶的能量显然超过这身体的承受力了。

他们的时间很少。

必须在短暂的时间内杀死林雷。

“呼！”光翼扇动，这四名天使化为四道白色幻影便冲向了林雷。

第八集 行万里路 第四十八章 - 四翼天使

夜有月亮，月亮很亮，照亮了荒凉的野外。

而在这一片荒凉的野外，四名腾空飞行的有着白色光翼的天使冷漠地划过一道虚影，便临近林雷的时候了。

“好快的速度。”林雷心中一惊。

林雷如今是攻击强，防御弱。攻击强到可以杀死圣域初阶强者。可是防御却不行了，圣域之下还能抵抗。可是圣域初阶强者的攻击就抗不住了。

“哼。”林雷猛然一蹬地面，‘极速’辅助魔法附身，林雷整个人飘逸地朝旁边闪躲开来，单论速度，林雷却是比这四名天使还要慢上一些。

“呦――”

一道刺耳的叫声响起，一道被四名天使速度还快的黑影突兀地出现，而后那道黑影直接撞向林雷最近的那个天使。

“死。”那天使冷漠地一拳砸向这黑影。

“蓬！”那闪耀着白色光芒的拳头重重地砸在了黑影身体上，黑影被砸地摔落到地上，可是一个反弹以更快速度冲上来。

“呼！”两道利爪竟然抡了起来，对着这名天使就是狠狠两爪子。

第一爪子跟这天使拳头相撞，第二爪子就直接抓在了这天使的身体上。天使身体本来就处于崩溃边缘，被这么狠狠一爪子，竟然抓得身体一颤，体表的肌肉都开始裂开了，鲜血直流。

“轰！”那黑影一团身，猛地又对着这天使一撞。

这一撞更是加速了天使身体的崩溃。

“蓬！”地一声，那天使的身体直接爆炸了开来。原本白色的光翼也化为了虚无，一名两翼天使就此战死。

在后面观战的兰澹吃惊地看着这黑影。

她看得出来，那个黑影是林雷的宠物，那个可爱的影鼠。可是这个时候影鼠已经变得足有一米长了。原本只有二十公分长巴掌大小的。而且这个黑色影鼠的速度太可怕了……竟然比两翼天使还快。

林雷却不是太吃惊。

“六年多前，在魔兽山脉贝贝跟黑鲁战斗的时候，彼此就相差无几了。而这六年多来，黑鲁根本没什么成长，他已经到达极限。可是贝贝这六年来一直在成长……如今贝贝就是速度，都远远超过黑鲁。至于防御。恐怕巴克这个圣域不死战士，也不比贝贝强多少。”林雷可是非常清楚贝贝地可怕。

如今的贝贝，速度太快了。

林雷每天苦修，而贝贝却是吃了睡，睡了吃。可是实力增长速度却超过林雷。

单看贝贝如今变身体积就知道了。如今都可以变成一米长了。

“吱吱~~”贝贝兴奋地叫了起来，同时传音道，“老大，这两翼天使。交给我吧。他们攻击都伤不了我呢。”

林雷一阵无语。

两翼天使，圣域初阶啊。竟然伤不了贝贝。

贝贝到底是什么变态魔兽啊！

其他三名两翼天使见到这个黑色影鼠闪电般的两爪子加一个冲撞杀死了自己同伴，不由惊怒了起来。

不容他们反应，贝贝又冲向他们其中一人。

“不要顾它，杀林雷。”兰冷漠的声音响起。

那三名天使都不再顾及这恐怖的黑色影鼠，直接杀向林雷。可是他们不理会贝贝，贝贝却不放走他们。

毕竟，贝贝速度要比他们快的多。

“呼。”黑色的幻影闪过。贝贝就到了其中一个天使旁边。

而林雷则是远远闪躲开来，被天使围攻他可没有信心应对，可是如果单对单。他还是有信心的。毕竟林雷不是贝贝那个变态，防御强成那样。

“呦！”

贝贝张开血盆大口，便朝那天使一口咬了过去。

“蓬！”两翼天使地拳头立即狠狠地砸向贝贝，可是贝贝那双利爪竟然一把抱住了天使的右拳，而后一口咬住了右拳。

“咔嚓！”

右手直接被咬断了。

两翼天使忍着疼痛愤怒地立即左手拍向黑色影鼠。这愤怒地一次拍击是聚集了两翼天使几乎所有能量，左手的光芒如同太阳一般耀眼。

“蓬！”左手拍击在黑色影鼠的身上，黑色影鼠却同时利爪狠狠地抓了两下两翼天使的胸膛。

肌肉被撕裂开来。鲜血飙飞。

贝贝被砸的落到地面上，可是那两翼天使身体震颤几下，体内的经脉完全碎裂，连内脏也承受不了恐怖的能量而崩溃，鲜血流淌，两翼天使直接轰然倒下。

又一天使死。

“老大。”贝贝却是紧张地盯着林雷。

“蓬！”

林雷整个人被一拳砸地飞了起来，可是那名两翼天使也是身体微微震颤一下，而后直接轰然倒地。旁边还有一名两翼天使立即追向林雷。

“老大。”贝贝速度达到极限，加上林雷本身的躲闪，贝贝在那名两翼天使追杀到林雷之前，终于截住了对方。

贝贝怒视着眼前的两翼天使。

“老大，你没事吧？”贝贝灵魂传音道。

“还好，如果再来两下就抗不住了。”林雷擦拭了嘴角地鲜血，而他胸口的黑色鳞片有一处都碎裂了，鲜血都流淌了出来。

林雷一阵后怕。

刚才两名天使夹击他，林雷本身速度比对方略微慢一点，最终只能选择以一招换一招。他抗对方一招，同时杀死对方一人。

“速度还是不够，如果速度、防御上面有一个能赶上贝贝，就不会这么狼狈了吧。”林雷心中暗叹。

六年前，贝贝的速度和自己相当，防御比自己强一筹。

而六年后，贝贝的速度比自己快了近一倍。而防御，更是不知道强了多少筹了。最要命地是，贝贝竟然还停留在九级。没有达到

也难怪黑纹云豹‘黑鲁’感到憋屈了。

黑鲁可也是堂堂天赋极高地九级魔兽，可是跟贝贝一比，他所谓的天赋，实在比贝贝弱了不知道多少。

******

贝贝凭着惊人的防御和速度再次解决了另外一个两翼天使，这四名天使眨眼功夫便死伤殆尽。而为首地兰澹则是保持人类形态站在远处看着。

“老大，两翼天使是圣域初阶吗？我怎么感觉，不怎么强呢？”贝贝落在地上。跟林雷灵魂交流道。

林雷微微一笑，瞥了远处的兰澹一眼。

“贝贝，你没有注意到吗，他们使用天使的力量后，身体体表都冒出鲜血，很显然身体无法承受。他们并不是真正的圣域初阶强者，只是空有力量，而且身体还那么脆弱。”林雷一眼看透实质。

那种处于崩溃中的身体。只需要多攻击几次对方地身体，对方身体恐怕会直接完蛋了。

“好强的魔兽。”

兰澹看着贝贝，惊讶地道，“林雷，我只是听说你有一个影鼠，可是现在看来，它好像不是影鼠，反而有点像传说中的鼠类王者……”

“什么？”林雷看向兰澹。

贝贝到底是什么种类的魔兽。林雷一直很好奇。

“魔兽族群中防御最强、速度最快的魔兽，难道真是这只魔兽？”兰也在光明神界生活多年，作为一名四翼天使。她的见识还是很高的。

只要到成熟期，便是圣域魔兽的魔兽，有很多。

不过其中最拔尖就那么几个。而且数量还极为极为稀少，兰澹也是这一辈子第一次看到传说中地鼠类王者。

“老大，那个女人在说什么？”贝贝疑惑看着林雷。

“说你是鼠类王者呢。”林雷笑了笑。

连德林柯沃特。乃至于光明教廷教皇等人都不知道贝贝是什么类别，可是这个兰澹好像有点知道。只是听起来，兰澹也是猜测。不是百分百把握。

“林雷，你应该感到骄傲。”

兰澹刚才只是为贝贝表现感到吃惊，现在完全冷静了下来，“因为为了杀你，一个四翼天使将与你同归于尽。”

只见兰澹全身散发出耀眼的白光，而后四道白色光翼从兰澹的背后颤巍巍地冒了出来，最终伸展了开来，兰澹整个人也凌空飞行了起来。

四翼天使！

“不好。”林雷脸色大变，天使的翅膀越多就越可怕，而且随着翅膀增多，那力量的增加是几何性的快速增加。

“老大，我上。”

贝贝兴奋地尖锐叫了起来，身体带着一道虚幻的影子就冲向了四翼天使。

兰澹冷漠一笑，四翼略微抖动一下，一下子就化为了白色的幻影，那惊人地速度竟然丝毫不亚于贝贝。

“蓬！”

兰澹那圣洁地宛如白玉一般的手掌拍击在贝贝身上，这一次贝贝却是直接被拍击地倒飞了回去，如同陨石一样砸落到地面，甚至于将地面砸出了一个深不可测的大窟窿。贝贝已经被砸入到地底了。

“贝贝。”林雷大吃一惊。

想到四翼天使会很强，可是林雷没想到四翼天使会强大地这个可怕的地步。

“老，老大，我没事。”贝贝虚弱的声音在林雷脑海中响起，林雷完全感觉到贝贝此刻受的伤很重。

四翼天使的实力，可比两翼天使强地多。

“林雷，该你了。”兰此刻身体表面已经渗透出鲜血，可是兰澹丝毫不顾及在逐渐崩溃的身体。

兰澹知道，她最起码还有十秒钟的时间。这时间足以杀死林雷了。

那四道白色光翼轻轻地震颤一下，兰澹整个人就化为了白色幻影，在林雷的视野当中，只是感到一阵虚幻，兰澹就到了他的面前。

林雷只是看到兰澹那冷漠的变成银色的眼眸。

拼了！

“啊~~~”

林雷这个时候双脚猛然蹬着地面，妄图后退，同时不顾一起的手中出现了紫血软剑，直接引动了紫血软剑内部的恐怖煞气。

这恐怖煞气，连当初的圣域巅峰的施特勒都被影响了。更别说这兰了。

紫血软剑震颤了起来，妖异的血红在紫血软剑上流淌。

那煞气更是直接融入兰澹的脑海，冲向她的灵魂。

“这……”兰澹那冷漠的眼眸中有了一丝惊恐，她只是感觉，自己好像回到了当年随着天使大军杀到其他位面的时候，遇到一个来自于深渊的恐怖恶魔的场景。她还记得，那个恶魔轻易地屠戮天使的场景，数十万天使，几乎死伤殆尽。

原本全力的一拳，也受此影响威力弱了一些。

在使用紫血软剑的同时，林雷的黑钰重剑也猛然劈向了对方，毫不留情地斩在兰澹的身体上。

大地奥义之百重浪。

“蓬！”林雷也被那削弱近一半威力的一拳砸在身上，黑色的龙鳞直接被砸的碎裂开来，林雷的胸膛直接凹陷进去大一块，林雷的口中直接喷出了大口大口的鲜血。

林雷整个人如同破烂的沙袋一样，狠狠砸在地面上，溅起灰尘无数。

兰澹难以置信站在地面上。

“他怎么拥有那么恐怖的煞气？”而后兰澹只感到了源自于天地法则的一种约束，她的灵魂毫无反抗地被吞吸了，消失在玉兰大陆这个位面。

至于兰澹破烂的身体，软软倒在了地上，鲜血从她的口鼻流淌了出来。

（第二章到！）

第八集 行万里路 第五十一章 - 沃顿

奥布莱恩帝国的帝都‘赤炎’，放眼整个玉兰大陆，单论城池大小恐怕只有玉兰帝国的帝都才能和其媲美了。

至于‘赤炎’这个名字，是武神‘奥布莱恩’亲自命名。

帝都赤炎城，常住人口便有数百万。

作为一个有着五千余年历史的都城，赤炎城中有着许多有着悠久历史的古老家族，在帝都赤炎城这种地方，就连九级高手也有不少，没有人敢在帝都强横。因为这里强大的家族太多了。

当然，帝都第一势力毫无疑问是武神门。

武神门的亲传弟子几乎都不露面，但是就是那些记名弟子最弱的都是八级战士，大多都是九级战士。武神门的强悍由此可见。特别武神门的主人是‘武神’。

要知道，在奥布莱恩帝国，是抵制其他宗教的。就是民众们也是信奉‘武神’。他们将武神当成他们的信仰！

由此可以想象，武神在民众心中的地位。

帝都赤炎城东城是达官显贵居住的地方，而皇宫也是在东城范围内。在赤炎城东城的阜石路上。阜石路上是制式的一座座府邸，这些都是帝国皇族命人统一建造的。都是用来奖励给帝国的功臣、贵族的。

在阜石路的其中一座府邸，便是帝都新星沃顿伯爵的住处，在大门处两名强壮的护卫站得笔直。而此刻这座府邸的客厅当中，也只有四个人。

四人都站着，其中一人更是来回走动，眉宇间有着一丝愁意。

他年纪看上去二十一二岁左右。穿着简单地战士劲装，那无袖地汗衫完全将其坟起的肌肉凸显出来，那笔挺的鼻梁。粗黑的眉毛，配以那国字脸，整个人显得刚毅勇猛。

最让人惊颤地是他的身材。

足有两米二的惊人身高，那宽厚地肩部，比较窄的腰腹，以及那如同两条修长有力的的大腿。

“沃顿这外表，比林雷更有震撼力啊。”旁边的希尔曼心中暗道。

和沃顿相比，林雷比较内敛。

“沃顿少爷，你还在烦恼跟七公主的事情？”旁边酒渣鼻的管家希里笑呵呵说道，沃顿回头无奈说道：“希里爷爷。你也不是不知道追求尼娜的那些人。”

这大厅四人中另外一个青年出声笑道：“沃顿少爷，你这么果决的一个人，怎么遇到感情又婆婆妈妈呢？直接干脆地去跟陛下求亲，不就行了？”

“直接去？”沃顿眉毛一掀。

希尔曼在旁边说道：“纳德说的对，你都已经达到八级了。又是龙血战士家族子弟。陛下肯定知道龙血战士家族子弟，如果达到八级。那是肯定练有龙血斗气，拥有变身地能力了。”

在希尔曼看来，不修炼斗气，单靠肉体要达到八级根本不可能。

可希尔曼不知道，如今林雷身边的五兄弟就是单单修炼身体达到八级的。

“沃顿你身为龙血战士，娶七公主。也是门当户对。相信陛下会答应的。”管家希里笑着说道，“不过求亲嘛，我想，你可以让七公主去探探陛下的口风，这样也更有把握。”

管家希里跟希尔曼相视一眼，都笑了起来。

最近一两年，沃顿跟帝国七公主的事情，早就传遍了整个帝都。只是帝都地其他贵族少年也没有放弃。而且其中还有两个非常有竞争力的。

“不想了。”沃顿摇了摇头。

他相信七公主。七公主早就跟他说过非他不嫁，只是沃顿也知道。帝国王子公主的婚姻不是他们本身所能决定的。沃顿也不想七公主太过烦恼。能正大光明地娶来，当然是最好。

“对了。希里爷爷，有大哥的消息吗？”沃顿询问道。

管家希里点头道：“道森商会传来的讯息称，你大哥还是隐匿在一个地方苦修。没有什么特殊地事情。”

“大哥还是那么努力。”沃顿心中很是佩服林雷。

龙血战士家族的许多事情，无论是传承之宝，还是家族的大仇，都是林雷一人肩挑的。而他沃顿却可以在帝都中安静地修炼。

林雷总是为他遮风挡雨。

“大哥……”沃顿还记得小时候，那一次两大圣域强者在乌山镇外战斗，那些碎裂的巨石密密麻麻从空中落下的时候，他的大哥就是不顾一切的保护他地。

沃顿清晰记住，在那最危险时刻――

“趴下！”当年林雷的一声怒喝，以及不顾一切扑向他，林雷用当年脆弱地身躯保护在沃顿地身体上。

自从六岁那一年离开家，如今的沃顿已经二十二岁了，还有一个月便是二十三岁了。

近十七年了。

这对亲兄弟已经近十七年没有见过了。

“沃顿少爷不用太担心，等林雷少爷自觉修炼有成他会来看你地。毕竟他是知道你现在的住处的。”管家希里安慰道。

沃顿点头，旋即自嘲一笑道：“大哥见到我，不知道还是不是认识。”

“当年六岁的小毛孩，变成现在这样了。哈哈……你大哥说不定真的认不出你。”希尔曼笑了起来。

旁边地纳德点头道：“当年我跟父亲从神圣同盟过来，一下子也认不出沃顿少爷的。还是看到管家希里爷爷，最后才知道这个比我还高的大个子，竟然就是当年那个小毛孩。”

“纳德，你这家伙。”沃顿瞪了他一眼。

纳德是希尔曼的儿子，不过纳德的战士天赋实在不怎么样，如今已经近二十五岁的纳德也只是四级战士而已。只是纳德这人非常地严谨，整个伯爵府邸的护卫工作，就是他跟他父亲希尔

曼统一管理的。

“啊，不早了。”沃顿从口袋里拿出一怀表看了一眼。“希里爷爷，希尔曼叔叔，我先出去一趟。”

“肯定是跟七公主见面去了。”纳德撇嘴故意道。

沃顿对着纳德自信一笑：“那是当然。怎么，嫉妒了？”说着，沃顿笑了起来大步地离开了府邸。

管理希里看着沃顿离开，感慨万千。

“当年沃顿少爷还只是一个孩子，现在已经长大成人了。霍格大人的嘱托，我也算完成了。”响起霍格，希里唏嘘不已。

“巴鲁克家族沉睡了那么多年，现在也终于开始觉醒了。再过十年，恐怕整个玉兰大陆都会再次流传龙血战士地名字。”希尔曼自信地说道。

……

背负着战刀‘屠戮’，沃顿骑着一头剑齿虎行走在大街上。剑齿虎作为一个八级魔兽。气息都令其他一般魔兽畏惧，特别沃顿本人又是那么的高大。两者配合起来，单单观看，都令其他人心中惊惧。

在大街上其他行人几乎都要避让开。

“那个就是奥布莱恩学院的天才学员沃顿啊，你们看，他坐下都是八级魔兽了。”

“剑齿虎。真是猛啊，我要有一个这样地魔兽就好了。”

……

大街旁不少人都议论纷纷，跟当年年幼的林雷见到迅猛龙，也梦想有一个迅猛龙般威武的魔兽一样。现在许多少年眼中，沃顿就是他们的目标。

剑齿虎速度很快，即使在大街上。也非常灵活地快速前进。

“到了。”沃顿老远就看到了那座豪奢酒店，这里就是他跟七公主约会见面的地点，那酒店的迎宾侍者也认识沃顿，立即开门让沃顿进去。

沃顿带着剑齿虎，直接进入酒店中。

沃顿四周一看，便看到了他心中的人，立即开心喊道：“尼娜。”可就在这时候，沃顿眉头忽然一皱。因为他又看到了那一个让他讨厌的人。

“沃顿。”

尼娜有着一头耀眼的金色长发，那白皙的脸庞是那般地动人。那灿灿生辉的双眸更是不含一丝杂质。

尼娜此刻惊喜地朝沃顿跑了过来。沃顿立即迎上去，直接牵起尼娜的小手。

“那个家伙又来纠缠了。”尼娜在沃顿身边嘀咕道。

沃顿瞥了远处的人一眼。低声道：“尼娜，不要理会那家伙。”而这时候那位帅气英武的青年也走了过来，淡笑道：“沃顿，真是没想到啊，在这见到你。怎么尼娜在的地方，你总会出现呢？”

“闭嘴，兰摩。”沃顿眉头一皱，“记住，尼娜不是你叫地，还有……你问我的那句话，我应该问你，尼娜在的地方，你怎么总冒出来？”

兰摩似笑非笑地瞥了沃顿一眼。

虽然表面上丝毫不介意，可是兰摩心底还是很讨厌眼前这个沃顿的。是沃顿抢走了他的尼娜。

“哦，剑齿虎。”兰摩看向沃顿的剑齿虎，笑道，“沃顿，有没有兴趣，让我地碧眼虎獒跟你的剑齿虎比比呢？我打赌，我的碧眼虎獒肯定会赢。”

碧眼虎獒跟剑齿虎，都是八级魔兽。

不过八级魔兽中也是有上下的，如碧眼虎獒、金眼狮獒就属于八级魔兽中最拔尖的那一类。特别是碧眼虎獒对于虎类魔兽，刚好克制。

“没兴趣。”沃顿根本不理睬，冷冷瞥了兰摩一眼，“兰摩，如果你真的想比试，我不介意跟你交手。至于用魔兽来争斗，哼。”

“真人比试？”

兰摩笑笑，没有多说什么。

他兰摩乃是武神门的记名弟子，又是九级战士。的确有自傲地本钱。可是如今整个帝都的一些古老家族，几乎都知道沃顿是巴鲁克家族地，而巴鲁克家族又是龙血战士家族。沃顿本人更是可以使用斗气。

能够使用斗气地龙血战士家族子弟，都是可以龙血战士变身的。

兰摩清楚，眼前地沃顿虽然只是八级战士，可是那特殊的战刀攻击，甚至于可以跟一般的九级战士厮杀。一旦沃顿变身，他兰摩根本不是对手。

“我们走吧。”兰摩抚摸了一下碧眼虎獒轻笑说道。

随即兰摩带着自己的魔兽便就这么地离开了。

尼娜、沃顿二人直接上了酒店二楼的一个雅间，至于尼娜的侍女则是在外面侯着。

“大个子，那个兰摩很麻烦啊，我们怎么办呢？”尼娜依偎在沃顿的怀里，低声地询问道。

大个子，是尼娜第一次跟沃顿见面时候的称呼，他们两人单独在一起的时候，尼娜便都这么称呼他。

“谁让尼娜你的魅力那么大呢？”沃顿笑着一捏尼娜的鼻子，“其实这个兰摩我倒是不太在乎，我最担心的是凯兰。”

“凯兰哥哥？”尼娜也无奈道，“我只是将他当成哥哥，只是他，唉。”

凯兰如今二十三岁，已经是七级魔法师了。

二十三岁的七级战士很多，可是二十三岁的七级魔法师就非常的少了，而且凯兰达到七级魔法师的时候只是二十一岁。

林雷如果不是因为雕刻出‘梦醒’，恐怕也要到二十岁左右才能达到七级。

在帝都中，凯兰也算是天才魔法师。他从小跟尼娜青梅竹马，最重要的是，凯兰的父亲是整个帝国中位高权重的左相，而且凯兰为人非常的好，几近完美的一个人。

第八集 行万里路 第五十三章 - 客人

在西北行省的林雷可以说是春风得意，转眼功夫贝贝和无兄弟中的‘安科’都拥有了圣域实力。他们一群人中一下子有了四个圣域。四个圣域强者，就是玉兰大陆的三大商会，亦或是四大杀手组织都无法与其比拟的。

这是一股极为恐怖的隐藏力量。

与林雷相反，在帝都中的沃顿非常的苦恼。

伯爵府邸后面宽阔的练功场上，沃顿正手持着家传之宝战刀‘屠戮’疯狂地训练着，汗水顺着鬓角滴下，可是沃顿好像不知道疲倦，不停地锻炼着。

管家希里在旁边静静看着，暗自摇头。

“沃顿跟父亲一样，都太看重感情了。”希里是看着霍格长大，知道霍格跟林雷的母亲‘琳娜’的感情之深，琳娜当年被掳走，霍格痛苦了十几年，可是霍格强忍着，因为他必须要抚养林雷、沃顿长大。

当霍格感到林雷、沃顿已经可以独立成长的时候，便不顾一切地去查询妻子的事情，直至殒命。

“这沃顿也一样，那陛下并没有断了他的希望，只是让他不要着急。说七公主不急着嫁出去而已。沃顿就变成这样了……”管家希里唏嘘不已。

管家希里不知道，其实不单单是霍格、沃顿，林雷也是一样的。

“吼~~”

随着一道兽吼声，沃顿才缓缓停下手中的战刀。苦修这么多年，沃顿在战刀上地造诣已经非常高了，刚才的兽吼，正是他所创刀法施展出来的一种现象。

“希里爷爷。”沃顿看向管家希里。脸上挤出一丝笑容。

经过这一番发泄，沃顿心情也略微好点了。

“沃顿，别太难过。你跟七公主还是很有希望的。”希里笑道。“我看，陛下是因为在你跟凯兰之间难以抉择，所以一直拖着……”

沃顿点了点头。

对于当今帝国地皇帝，沃顿也是很清楚的。

这是一个很看重人才的皇帝，也算有决断力。可是唯一地缺点就是――护短！极为的护短！

整个帝都的人都知道。

比如，皇帝唯一的亲弟弟‘玉林’，二十多年前，东南行省的执政家族因为犯事了，那个家族也没有圣域强者，最后被皇帝给抄家了。当时很多家族都妄图入住东南行省。可是最后。皇帝竟然让他的弟弟玉林公爵去掌控整个东南行省。

凡是皇帝比较亲近的，皇帝都非常地护短。

而凯兰的父亲，帝国的左相‘贾德达里尔，当年也是跟皇帝一同长大，感情非常的好。皇帝登基后，自然提拔贾德达里尔，最终让贾德成为帝国左相。权势之大。一人之下万人之上。

皇帝跟帝国左相关系这么好，对几近完美地凯兰，自然很是爱护。

加上凯兰本身也争气，如此的优秀。现在凯兰追求尼娜，皇帝答应是很自然的。不过沃顿也追求尼娜，加上尼娜本身也喜欢沃顿。这使得皇帝迟疑了。

凯兰、沃顿。都很优秀。

他宠溺凯兰，也宠溺尼娜。

凯兰的父亲是他的好兄弟，是帝国的支柱。可沃顿也是龙血战士。

很难抉择！

“陛下地心思我也明白，我知道，这一次我直接求亲他不答应，那我跟尼娜要想在一起，没那么容易了。”沃顿叹气道。

“沃顿，要对自己有信心。”管家希里鼓励道。

沃顿挤出一丝笑容：“希里爷爷。我知道形势的。陛下在帝国中说一不二，如果说还有令他畏惧的人。也只有武神了。所以当初我参加那记名弟子选拔大赛。想最终跟武神牵上关系。只要武神能够帮我，那事情就定了。”

武神。玉兰帝国的擎天支柱。

武神一句话，就是让皇帝退位，皇帝也不敢反抗。毕竟武神是奥布莱恩帝国的开国皇帝，而且还是最巅峰的神级强者。

“慢慢来，别急。”管家希里安慰道。

“伯爵大人，七公主来了。”一名侍者走进练功场恭敬地说道。

“尼娜来了？”沃顿很是吃惊。

两人关系虽然很好，可是尼娜却是很少直接到他府邸来地。沃顿立即到旁边冲洗一下，换了干净衣服去客厅见尼娜了。

客厅中。

尼娜脸上洋溢着兴奋的笑容，她身后的侍女低声笑道：“公主殿下，你说伯爵大人知道这个消息，会是什么表情呢？”

“大个子什么表情？”尼娜想到这，笑的愈加开心了。

想着想着，尼娜便听到脚步声了。朝外面看去……那如同战神一般高大的身影便走了进来。尼娜看着这伟岸的身躯心中很是甜蜜。在她心中，沃顿就是她的精神支柱。

“尼娜，你怎么跑到我这来了，你不怕你父皇责怪你？”沃顿笑着走过来说道。

尼娜一鼓嘴巴道：“他责怪就责怪喽，反正我想来。”

沃顿见到尼娜可爱的模样，心中涌起一股柔情，直接坐到了尼娜地旁边握住了尼娜的手，询问道：“尼娜，看你跟露丝地表情，似乎有什么事情瞒着我啊？”

尼娜鼻子一皱，得意道：“什么都瞒不住你。我告诉你一个好消息。”

“好消息，什么好消息，难不成你父皇改变主意了，决定让我娶你了？”沃顿随意说道。

皇帝那可是金口玉言，说出来地话怎么那么容易收回呢？

“当然不是这个消息。”尼娜脸上笑容很是灿烂。

“那是什么？”

尼娜表情严肃起来：“前两天你跟我父皇求亲，父皇没答应。我心里也很难受，所以我就想了一个办法。我去找了凯兰哥哥。”

“找凯兰？”沃顿眉毛一掀，凯兰可是他的情敌。“你找他干什么？”

尼娜嬉笑

道：好了，别乱想了。我只是去跟凯兰哥哥好好谈了一次，我告诉他。我对他只是像哥哥一样。从小一起长大，真地跟哥哥一样。我恳求凯兰哥哥能够帮助我们俩一把，我告诉凯兰哥哥，离开沃顿你，我会活不下去的。”

沃顿心中一阵感动。

“凯兰哥哥沉默了很久，最终他答应去跟陛下说，放弃向我求婚地事情。成全我们两个。”尼娜脸上笑容灿烂。

“凯兰放弃？”沃顿大吃一惊。

沃顿在帝都中也很久了，跟凯兰也接触过很多次。凯兰对于尼娜的感情，沃顿完全可以感觉到。那是完全沉陷其中的，凯兰竟然可以选择放弃。沃顿心中很震撼。同时也有些佩服凯兰了。

“凯兰哥哥放弃了，其他人都不怎么样地。就是那个兰摩，在父皇心中也比不上你的。”尼娜脸上满是开心，“大个子，没有人可以阻拦我们了。”

激动！

无法压制的一种幸福感觉充斥整个胸膛，一个他原本最头疼的情敌竟然就这么自动放弃了。这种突如其来的惊喜。使得沃顿都有种眩晕感。

看着身前尼娜那灿烂的笑脸，沃顿一种前所未有的感动。

“对，没人可以阻拦我们了。”沃顿将尼娜紧紧拥在怀里。

×××××

林雷、贝贝、黑鲁、丽贝卡姐妹、詹尼、赛斯勒以及巴克五兄弟这一群人离开了云峰镇，前往省城巴兹尔。

省城巴兹尔，贾克斯家族城堡外。

林雷一群人来到了门前。

“你们什么人？”城堡的守卫老远便呼喝道，贾克斯家族可是西北行省的土皇帝。他们的老巢可不是什么人都能进地。

五兄弟中的老五‘盖茨’立即大吼道：“快去禀报麦克肯希，就说我家林雷大人来了。”

“谁在外面大呼小叫！”

一道熟悉的呼喝声响起，林雷仔细朝大门处看去，果然，那名穿着华丽的大少爷‘艾伯特’在下人地簇拥中走了出来。

艾伯特看到林雷一群人，脸色立即变了。

“你叫雷对吧，竟然还敢到我家来！”艾伯特脸上满是阴狠，“没想到光明教廷的六个人都杀不死你。不过我贾克斯家族。不是你想欺负就欺负的。”

同时艾伯特也注意到在林雷身后地詹尼，同时也注意到丽贝卡姐妹。

詹尼就如同水中的荷花娇嫩鲜艳。而丽贝卡姐妹却有一种特殊的神秘感。那种神秘感极为的吸引人。

“怎么美女都到这个家伙那了。”艾伯特心中很是不平。

“敢在我贾克斯家族撒野，来人。把他给我抓来。”艾伯特立即下令喝道。

周围的守卫、护卫们立即冲上去，可是林雷还没动手，巴克五兄弟便冲了过去。

“留他们性命。”林雷淡然说道。

“知道了。”盖茨兴奋道。

“只要不死就成。”巴克眼中也有了一丝兴奋，他们五兄弟可是北域十八公国出名的杀戮将军，带领军队不知道杀戮多少。

这五个超级壮汉就如同战斗机器，像抓小鸡一样抓住了一个个护卫，而后轻易地将一个个守卫扔沙包一样扔到了城堡大门前。巴克五兄弟这扔地力量可不小，那些五级、六级的战士们直接砸到地上都听到骨头断裂声。

“你们……”艾伯特怒地全身微微发颤，“你们太嚣张了，在我贾克斯门前也敢这样。”

“发生什么事情了？”

只听到一声怒喝，从城堡中又走出了一群人，为首的是一名国字脸的中年人。艾伯特立即躬身道：“父亲，他们几个人在我们这撒野，还打伤我们的护卫。”

“哦？”这中年人正是如今贾克斯家族的族长奥登贾克斯。

贾克斯冷眼看向林雷一群人。

“哈哈，林雷兄弟，你来了。”只听到一道大笑声，随即一道残影从远处天空一闪，而后到了城堡的门前。

那花白的头发，如标枪一般笔直地身躯。

奥登，艾伯特等一大群人看到来人，原本的狂傲被吓得立即收敛了起来，一个个都恭敬地躬身行礼。

“奥登，你们干什么？”麦克肯希冷眼看向奥登。

奥登怔怔没敢说，他刚才听到麦克肯希说地那句话了，都称呼‘林雷兄弟’了，他还敢说什么。

“跟这个奥登没关系，只是他地儿子艾伯特当初跟我有些恩怨，所以现在公报私仇罢了。”林雷淡笑说道。

“恩怨？”麦克肯希点了点头。

冷冷瞥了艾伯特一眼，麦克肯希看向奥登：“奥登，让艾伯特去德科郡城协助他叔叔去，省城巴兹尔，他不适合呆了。”

艾伯特脸色一下子白了。

不适合呆在省城巴兹尔，这一句话很明显，剥夺了他艾伯特继承族长的权利。而且还是下放到一个郡城，还只是协助他地叔叔，并不是当城主。他以后的日子，连基恩都赶不上。

“是，爷爷。”奥登不敢有丝毫置疑。

麦克肯希在西北行省的地位，就如同武神在奥布莱恩帝国的地位一样。他即使让奥登让出族长之位，奥登也不敢有怨言。

“林雷兄弟，真是抱歉，我刚才出去逛了逛，却是怠慢了。”麦克肯希热情地将林雷迎接到城堡中。

林雷也微笑着跟麦克肯希一同步入城堡，那奥登也恭敬跟在后面。至于脸色惨白的艾伯特，已经无人在乎了。

第八集 行万里路 第五十四章　亲传弟子

克斯家族的城堡非常的大，不过几乎城堡中每一个人据了城堡近乎三分之一面积的‘清苑’是城堡中的禁地。

因为那是麦克肯希的居所，除了麦克肯希以及他的妻子外，只有那三个侍者以及麦克肯希的徒弟可以随意进入，平时就是家族的族长，或者他的儿子，也必须得到通报才能进去。

清苑非常的大，里面树木花草占据了大半面积，而且内部的建筑都是一层的简单朴素住所。即使如此，里面住上一百人也很简单。

林雷一群人就被邀请进入了清苑中。

一名三十多岁的贤淑碧发美女在前面为林雷等人引路，帮林雷等人安排好了住的地方。

“碧利斯，按照上次黑德森来的时候菜谱，准备晚宴。”麦克肯希对着那碧发美女说道。

“是，大人。”

那碧发美女心底很惊讶，麦克肯希接待客人是档次是分等级的。而现在麦克肯希要求的是最高等次，一般是迎接圣域强者才会这样。

“这年轻人难道已经是圣域强者了？”碧利斯看了一眼林雷，心底暗自猜测道。

麦克肯希笑着对林雷说道：“林雷，你虽然在我西北行省这么久了，可是我西北行省真正地美食，你恐怕没尝过吧。”

“真正的美食？”林雷眉毛一掀。

住在酒店的时候，林雷点的都是极为出名地上等菜肴。毕竟到了林雷这种层次。已经无需在意钱财了。

“当然，整个西北行省的诸多美食，在省城中都是有的。只是一些酒楼或者会馆，每个星期或许才会供应一份。那些最美味的菜肴，不是有钱就能吃到的。”麦克肯希自豪说道。

麦克肯希这一辈子，除了修炼外，最喜好的就是天下美食。

麦克肯希甚至于说过，人生如果美食，也太无味了。

“那我今天可要好好尝尝了。”林雷一笑说道。

此刻这客厅中也只有林雷、麦克肯希二人。以及林雷肩膀上的贝贝，至于巴克五兄弟等人都是在住处歇息了。

“咦？”麦克肯希看到林雷肩膀上的影鼠，略显惊讶道，“林雷，我有种感觉，你这头魔兽好像不一般啊，可它又是黑色影鼠，这……”黑色影鼠是很低级的魔兽。可是麦克肯希认为以林雷地身份，不可能拥有这么弱的魔兽。

贝贝是踏入了圣域。

可贝贝如今却是完全收敛的力量，圣域强者如果收敛力量，如果对方不是强太多，也是感觉不到的。

“贝贝他是九级巅峰魔兽。”林雷笑着说道。

在林雷肩膀上贝贝也是对麦克肯希龇牙咧嘴一副很不屑的模样。在林雷计划中，贝贝这个圣域魔兽是自己的一大底牌。

贝贝没到圣域就那么可怕了，如今达到圣域。如果林雷不使用‘大地奥义’根本就是被贝贝蹂躏。

可圣域强者中，能够像林雷‘大地奥义’攻击这么诡异地人又有几个？一般圣域强者。根本不是贝贝的对手。

“黑色影鼠，是九级巅峰魔兽？”麦克肯希还是很吃惊。

“不谈这个了，麦克肯希。过几天我还准备前往帝都一趟，你说我们切磋比试定在什么日子好？”林雷询问道。

“这么快要走？”麦克肯希有些失望，“我原本还想跟林雷兄弟你好好聚些日子呢，这样我们相互切磋，提高也更快的。不过林雷兄弟你既然有事情要前往帝都。那……这样吧，三天后，我们在城外地小荒山上切磋一次吧。”

“也好。”林雷点头应允。

“来。到我的练功场看看去。”麦克肯希热情地说道，林雷也就随着麦克肯希去参观一番了。

当林雷在西北行省享受着麦克肯希热情招待的时候，沃顿跟着尼娜已经出了帝都，朝帝都郊外的武神门驻地走去。

武神门是建造在一座高山之上，这山也被人称为‘武神山’。

“距离武神上一次收亲传弟子已经两百多年了，前几年那天才剑圣‘奥利维亚’拒绝武神的邀请。可没想到现在竟然要收亲传弟子。”

“亲传弟子啊，如果那天我也能当上，就是当亲传弟子一天，就是死也我认了。”

帝都郊外的官道上熙熙攘攘的都是人，大家彼此都谈论着。武神门招收记名弟子已经是了不得的大事了。而收亲传弟子，那更是通天地大事。重要程度丝毫不亚于皇帝继位。

要知道武神‘奥布莱恩’这五千多年来，总共收的亲传弟子也就二十几个。这二十几个中不少早就不在人世了。

而帝国的皇帝呢？

五千多年来，已经换了过百次了。

虽然在帝国居民心中，这件事情非常地重要。可是武神门对招收亲传弟子完全从简，只是在特定时间对外公开一下而已。

今天中午十二点，武神门将对外公开。

而今天一大早，大量的人便聚集向武神山了，沃顿、尼娜两人自然也会去观看这重要盛事。

马车内。

“大个子，你说谁会成为武神的亲传弟子呢？”尼娜询问道，就是在皇族公主眼中，武神也是高高在上，无法企及的存在。尼娜从小到大，从来没见过武神。

别说尼娜了，就是如今的皇帝‘乔安’也从来没见过武神。

可是武神地亲传弟子，却是有资格见武神的。由此可见武神亲传弟

然地位。当初那天才剑圣‘奥利维亚’竟然拒绝武诱惑，众人惊讶佩服也就理所当然地。

“武神收亲传弟子。那都是天赋极高的。最低都是九级战士。而且都是很有可能踏入圣域的。”沃顿根据历史总结说道。

“只是帝国中九级强者太多了，天赋高低也难定。武神会收谁为亲传弟子，这是非常难说的。”

忽然马车停了。

“公主殿下，已经到武神山了。前面都是人，马车已经无法前进了。”车夫的声音响起。

沃顿立即牵着尼娜的手下了马车。

“人好多啊。”尼娜看到前面人山人海的场景，不由有些害怕。

只见那高耸如云的武神山山脚下密密麻麻都是人，在来的时候马车还好前进，而现在马车根本无法前进。特别是那山道上，也是人。

“尼娜。”沃顿对着尼娜一笑。

“吼”一直跟着马车地剑齿虎直接跳了过来。沃顿将尼娜放在了上面，“坐好了。抱紧了啊，我们直接走小路上去。”

尼娜可是魔武双修，虽然实力不怎么样，可是抱着剑齿虎的豹子还是抱地紧的。

“出发。”尼娜也兴奋地很。

剑齿虎速度立即飚了起来，沃顿也快速跟在剑齿虎旁边，沃顿他们走的不是那大道，而是从后面一些难以上去的小道冲上去。

皆是是坡度很大的斜坡。剑齿虎都如履平地。至于沃顿也灵活的很。

一人一兽快速地攀爬，在路途中他们也发现了不少厉害的高手用了同样地办法上来，毕竟走大道，人挤人不知道要挤到什么时候。

“到了。”随着一跃，沃顿和剑齿虎都到了广场上。

“哇，吓得我一身汗。”尼娜兴奋地小脸通红，然后从剑齿虎上跳了下来。

眼前这片平整的石面广场非常的大，如今上面已经聚集了过万人。也一点都不嫌拥挤。反而空荡荡的。

“大个子，你知道吗，武神门的这个大型练功场。是当年武神一剑削掉武神山主峰而成的。”尼娜感叹道。

沃顿也惊叹武神的实力。

武神山其实是有好几座山峰的，而其中地一道主峰最大，却被武神轻易一剑削成了一个平整的广场。武神门便在这里建造了大量的建筑，这里也成为武神门记名弟子地住所。

传说，武神以及亲传弟子。是居住在其他山峰上的。

“时间还没到，我们歇息一会儿。”沃顿牵着尼娜的手，到广场边上一排石凳上坐了下来。

这广场上人越来越多。终于，时间到了。

在广场前方的高台上，站着大量的人，这些人都是武神门地记名弟子，而沃顿那个情敌‘沃顿’就在其中。

“看，圣域强者。”

“有人飞过来了。”

沃顿、尼娜也掉头朝天空看去，只见远处三个穿着青色长袍的身影划破长空，并肩飞向了高台，最终落下。

“三个圣域强者！”所有人都感到心中一颤，平常一个圣域强者都难见了，现在一下子出现三个。

这三个圣域强者落下后，其中为首的一个两鬓斑白地中年人朗声说道：“诸位，今日我师兄弟三人代替老师宣布他的第２７位亲传弟子。”

所有人都安静了下来。

“这三人都是武神亲传弟子。”沃顿感到一阵屏息，武神门太强大了。三个亲传弟子竟然都是圣域强者。也难怪号称大陆第一军事强国了。

那两鬓斑白的中年人继续说道：“上一次收亲传弟子是玉兰历９７２年了，今年是玉兰历１０００８年，也过去２８５年了。”

下面的人都唏嘘不已，两个亲传弟子就间隔这么久。２８５年，许多人寿命都没这么长。

“我宣布，老师的第２７位亲传弟子为――布鲁默阿奇索伦！”

听到这个名字，广场上的人立即发出了如同海啸一般的欢呼声。同时原本站在高台上的那一群记名弟子中，布鲁默也走了出来。

布鲁默身形瘦削，眼睛略微凹陷，整个人显得比较坚毅冷漠。

“拜见诸位师兄。”布鲁默走到三人面前，恭敬地道。

武神的那三位亲传弟子都微微点头，而为首的双鬓斑白的中年人从怀中取出了一枚赤红色的空间戒指。

作为武神门记名弟子，布鲁默很清楚，亲传弟子的身份证明就是一枚空间戒指。而且都是赤红色的。

“竟然是他。”

下方看到这一幕的沃顿微微摇头，上一次他参加记名弟子争夺，最后取得胜利的就是这个布鲁默。

没想到转眼才一年，这个布鲁默竟然摇身一变，成为了武神的亲传弟子！

尼娜在旁边也点头道：“平平无奇的阿奇索伦家族，竟然接连出现两位天才，天才剑圣‘奥利维亚’可是连武神都想收为徒弟的绝世天才，而现在，奥利维亚的弟弟布鲁默竟然成了武神亲传弟子。”

沃顿见布鲁默如此，心中依旧有着足够的自信。

入了武神门又怎么样，还不是为了达到圣域？而达到圣域的龙血战士，可是绝对的圣域最强者。

第八集 行万里路 第五十五章　圣域之战

帝都的居民们为五千多年来第２７位亲传弟子而欢呼的时候，在远离帝都的西北行省，林雷跟圣域强者‘麦克肯希’正在把酒言欢，而今夜，他们便准备交战了。

今夜，那弯月悬挂在天际，淡淡的银色光辉普照大地，整个大地好像蒙上了一层薄纱帐一样。

省城巴兹尔郊外的小荒山山道上，林雷、麦克肯希并肩行走着，在林雷的肩上还有着贝贝。至于其他人都没有来。

这一战，唯一的观者就是贝贝。

小荒山是很荒芜的，只有低矮稀疏的一些树木，而山顶更是光秃秃的。林雷、麦克肯希并肩站在山顶的时候，山风呼啸，吹动二人身上衣袍。

林雷、麦克肯希相视一眼，二人都明白对方含义。

贝贝乖巧地从林雷的肩上跳落，林雷也脱下上衣直接收入了空间戒指中，而后全身便开始了急剧地变化，黑色的鳞甲几乎瞬间覆盖了全身，肘部、背部、额头都冒出了尖刺，那条钢铁一般的龙尾也甩动起来，瞳孔更是瞬间变成毫无感情的暗金色。那青色的光晕也潜伏在鳞甲上，强大的气流从林雷全身释放开来，一片飞沙走石。

“不愧是终极战士。”麦克肯希眼睛一亮。

“呼！”

林雷、麦克肯希几乎同时化作了两道虹光，飞到了小荒山的上空。二人凌空而立，彼此距离大概百米左右。

麦克肯希单手一翻。手中出现了一柄青色的长枪：“这柄长枪是我花费了近两千万金币，收集各种珍贵矿石，最终炼化而成，名为‘青火’。”

林雷单手一翻，手中出现了紫色软剑。

“此剑是我从魔兽山脉中一处险地所得，名为‘紫血’。”

林雷在紫血软剑上地造诣也达到了第四层‘风之奥义’，只是‘风之奥义’方面，林雷只是领悟了第一重‘风波动’。

可即使如此，配合紫血软剑本身地特殊。林雷也足够信心对付麦克肯希了。

“圣域的感觉。全身充满了无尽的力量。”林雷手握紫血神剑，心底却是有着足够的自信，“过去紫血软剑本身无法伤害圣域强者，不是紫血软剑不够锋利。而是我本身斗气、力量远远不够。”

一般圣域强者的武器，单论锋利，怎么及得上神器‘紫血软剑’。

紫血软剑的锋利程度，即使不用斗气，单凭武器本身。就可以破七级魔兽防御。如此恐怖的锋利程度，什么武器及得上？

而一旦配合圣域级别的斗气，其锋利程度就达到惊人可怕的地步。

“那，开始吧！”

麦克肯希身上有着无尽地战意，高空的劲风吹动长袍猎猎作响，只听得“嗤嗤”声，麦克肯希身上却渐渐冒出了火焰，手中的青火长枪也冒出了火焰。

整个人竟然完全被火焰笼罩。

完全被火焰笼罩的麦克肯希。手持长枪凌空而立，宛如战神一般。

“斗气竟然达到这个地步。”林雷眼睛一亮。

“轰”林雷全身的斗气也爆发了，青黑色的斗气完全将林雷包裹了起来。也流淌在紫血软剑上，原本青黑色的鳞甲再被这青黑色斗气笼罩，林雷整个人都宛如来自地狱的恶魔。

麦克肯希嘴角有了一丝微笑。

突兀地――

“咻！”

林雷只看到一道残影，麦克肯希便划破长空，手中燃烧着火焰地长枪宛如锁定了空间一样。携带着无尽的压力刺向林雷。

这一刻，宛如整个世界只剩下这一把长枪。

“锵！”

紫色妖异的光芒轻易划破空间锁定，剑尖直接跟枪尖碰击在一起。林雷跟麦克肯希狂暴的斗气也通过兵器碰撞起来。

“蓬！”

恐怖地气爆声以二人为中心爆发开来，两大圣域强者的能量朝四面八方迸发开去，连下方小荒山山顶地巨石被斗气灌入都爆裂开来。

两人极速分开。

“恩？”林雷瞥了远处的麦克肯希一眼，“他的斗气还要比我略微强点。”龙血战士天赋太强了，即使是圣域初阶的龙血战士，斗气浓度也只是比圣域中阶略若一丝而已。

四大终极战士，不死战士防御第一，虎纹战士速度第一，紫焰战士恢复能力第一，而龙血战士攻击却是排上第一地。

这可不是开玩笑的。

“哈哈，痛快，再接我一招。”麦克肯希大笑声响起，同时整个人极速朝林雷冲过来，并且一个人竟然幻化成三个人影。

“比速度吗？”

林雷嘴角微微上翘。

林雷身体一晃，竟然一下子也幻化出了三个人影朝麦克肯希冲了过去，这是在高速运动下产生的残影。

“喝！”

原本儒雅地麦克肯希此刻狂暴之极，三个身影骤然变成九个，而九个残影手中长枪姿势竟然完全不同。

“噗！”

九个身影手中的长枪旋转起来，最后都刺向林雷。

在林雷眼中，原本只是九杆长枪，可是麦克肯希那最后玄奥的一‘旋’，眼前整个世界都充斥了无数的枪影。

无数的枪影，使得林雷无处可逃。

“哈哈”林雷大笑声，同时整个人化为了旋风，几乎一瞬间林雷整个人宛如龙卷风一样，同时在龙卷风外围无数地紫色妖异光芒闪烁。

无数的枪影硬是被无数的紫色光芒给挡住了。

麦克肯希一怔。

“旋风――破！”

林雷一声大喝，整个人宛如锥子一样冲向麦克肯希。手中地紫血软剑一瞬间一柄剑宛如化为万柄长剑。

轻飘飘地长剑，可是当麦克肯希用长枪抵挡的时候，却感到如雷电劈中一般的感觉。

举轻若重！

“蓬！”“蓬！”“蓬！”“蓬！”……

雷整个人化为了旋风，麦克肯希感觉到天地间的风都帮手，最诡异的是林雷手中那柄长剑似乎可以消失一样，而后又突兀出现。

连续交击，麦克肯希硬是从空中被打到地面上。

“蓬！”

麦克肯希重重落在地面上，大地龟裂，烟尘飞起。而麦克肯希全身燃烧的火焰愈加的炽热。眼中战意更狂。

林雷也重重落在地面上，被青黑色斗气笼罩的林雷，在气势上跟麦克肯希完全是两个极端。一个狂傲，一个神秘。

麦克肯希低头看了胸前一眼。

鲜血从衣襟冒了出来，而后就被火焰给蒸发了。可是染红了衣襟依旧说明了他已经受伤了。

“林雷，你地身形我还懂，可是我有点不明白，你的紫血神剑怎么会跟风融合到那个地步？”麦克肯希是一个很有经验的圣域强者。

势这个层次。是借助天地之势。

可是借助到林雷这个地步就可怕了。

“天地之势，借助当然有限。至于能够让你都防不胜防。”林雷微笑着举起紫血软剑，随即紫血软剑诡异地竟然任意转弯。

一柄剑，要足够的坚硬、锋利。炼制的时候就是要求不能弯曲。

“这，这是软剑？”麦克肯希大吃一惊。

刚才林雷在交手的时候，已经让紫血软剑弯曲了，可是在林雷‘势’的运用下，却给麦克肯希一种紫血软剑突然消失。又从另一个方位突兀出现的感觉。

这便是势地一种运用。

“对，是软剑。”林雷道。

“可软剑，怎么能够跟我青火长枪硬碰。”麦克肯希大吃一惊。

软剑之所以能直起来。是靠斗气灌输的。而单靠斗气灌输，又如何及得上那些本来就是直的武器呢？

麦克肯希的青火长枪，可也是一柄非常珍贵的长枪。

“这是一柄神器。”林雷并不隐瞒。

“神器。”麦克肯希惊讶地点了点头，旋即便大笑起来，“那好。林雷，下面我便准备施展我的绝招了，你小心一点。”

“我也还有最后一招没有使用。”林雷也很是自信。

此刻两人都在地面上。彼此对峙着。

“喝！”

麦克肯希整个人动了，同时手中的长枪冲天举起，顿时以麦克肯希为原点，无尽的火浪朝四面八方延续开去。

几乎眨眼功夫，数百米范围内，尽是火焰世界。

而林雷正被笼罩其中，林雷暗金色瞳孔冷静看着这一切，这火焰世界当中，四面八方尽是麦克肯希地身影，尽是那长枪。

压抑！

好像整个世界都压迫着自己，林雷无处可借势。

“轰隆隆”一道模糊的长枪划破长空，朝林雷直刺而来。同时这柄长枪周围竟然围绕了一条近乎实质的火龙，这条赤红色地火龙还对林雷吼叫着。

而同时――

在林雷的身后，麦克肯希诡异地出现，手中长枪也突兀刺向林雷。

一前一后，林雷无处可躲。

“风波动！”

林雷整个人移动了，手中的紫血软剑化为了无数毒蛇，朝四面八方的枪影撞击了过去。每一次撞击都有种雷鸣声。那条气势惊人的火龙，只是被大量近乎实质一般地巨型蟒蛇给缠绕，最终爆裂开来。

“噗哧！”麦克肯希本体手中的长枪从背后刺向林雷。

可是那柄紫血软剑宛如有灵性的竟然转弯，挡住了长枪。弯曲地紫血软剑一弹，林雷整个人立即跟麦克肯希拉开距离。

“蓬！”“蓬！”“蓬！”“蓬！”……

麦克肯希震惊地发现，林雷周围竟然自动产生了狂风，林雷手中的紫血软剑更是宛如紫色的雷电长鞭化作一道道闪电，几乎在眨眼功夫，他的火焰世界就被破掉了。

林雷已经锁定麦克肯希。

“呼！”“呼！”“呼！”……林雷手中的紫血软剑一会儿消失，一会儿出现，在麦克肯希眼中，只有无数的剑尖刺向他。

太快了，快到麦克肯希也无法阻挡，他只能祭出斗气护罩。

无数剑尖刺在斗气罩上，每一剑都有着惊人的威力，只听到一声爆炸声，那斗气罩爆炸碎裂开来，震动地大地都震颤起来，地面裂出了十几道恐怖的深沟，烟尘也飞起，过了许久，烟尘才落下。

麦克肯希的衣服已经破烂不堪了。

麦克肯希看了林雷一眼，笑了笑，点头道：“我输了。”

林雷却是疑惑地看向麦克肯希：“麦克肯希，你刚才的火焰世界的枪影怎么都是虚的？我的剑尖那么轻易就破掉了。如果是实的，我就输掉了。”

林雷如今境界已经很高了，他看得出来，那些枪影完全可以是实的。也就是说，那无数枪影都是真的。他要抵挡是很难的。可刚才他轻而易举破掉所有的枪影。

“哈哈，如果全部都是实的，那我就是圣域巅峰了。”麦克肯希笑道，“我现在的火焰世界也只能做到这个地步而已。”

“你的风波动，速度怎么那么快？比刚才一开始还可怕。”麦克肯希疑惑道。

林雷解释道：“一开始跟你争斗，只是借风的势。而现在的风雷动，而是我领悟出来的风之奥义。剑已经完全融入了风中，只要有风的地方，剑就能够出现。”

风波动就是快，快的可怕。

林雷也是借助紫血软剑本身的特殊，才创出来这一可怕的招式。在一瞬间，出千万剑也不是难事。

第八集 行万里路 第五十六章 - 魔晶核

“有风的地方，剑就能出现！”

听到这话，麦克肯希心中也很是惊颤，如果在没有跟林雷交战的时候听到这话，麦克肯希会认为对方是吹嘘。可是他刚才已经感受到了，那种恐怖的出剑速度，已经比他快上十倍百倍之多。

他无法抗衡，只能用斗气罩来防御。

能够将他逼迫到这个地步，麦克肯希输的心服口服。

“林雷，你说融入风中，这，我还是无法理解。”麦克肯希皱眉道。

林雷也不隐瞒笑着说道：“麦克肯希，你要知道，风本无形无相，可迅疾如奔雷，也可缓慢至静止。我的风之奥义，其实也是领悟风元素法则所得到的一小部分。”

“法则啊。”麦克肯希眼中尽是崇拜，“那是至高的。”

各大元素法则，实在太过玄奥了。其实只需要领悟足够多的一部分，灵魂便能够完全跟‘元素世界’接触，那便会得到神格，踏入神界。

而如今的林雷，也只是在法则的边缘而已。

无论‘大地奥义’还是‘风之奥义’都只是法则那无边海洋中的一瓢水而已。

“融入风，我的剑可以出现在风的任何一个地方。可是这种方法，对于剑本身材质要求特别高。因为在那种近乎瞬移的穿梭中，剑本身受到了很大的压力。”林雷撇嘴一笑，“如果这一招对材质没有要求。那我本人不是可以瞬移了？”

林雷的确是可以将自己融入风中，可是他自己地身体，根本无法承受近乎瞬移一般的移动速度。

“哈哈，瞬移啊，就是神级高手也做不到吧。”麦克肯希感慨道。

无论多么强大的高手，即使如武神一般的存在，也最多速度如雷电一般迅疾。也不可能瞬移。虽然有‘瞬移’这一种说法，那也只是一些实力弱的人，看到一些圣域强者战斗传播出来的。

圣域强者的移动速度太快。那些普通人只是感到圣域强者一会儿到这，一会儿到那，便以为是瞬移。

实则，这瞬移，根本不存在。

或许存在，但是至少武神这种级别还做不到。

“麦克肯希，你那一招攻击又是怎么回事？刚才我根本感觉不到你的气息。我感觉，周围无数枪影好像都是真实。”林雷也疑惑看向麦克肯希。

圣域强者的交流。地确会促进彼此的进步，林雷当然不会要面子不询问。

麦克肯希笑道：“其实，我这种攻击方法，是比较大众化的。一般圣域巅峰强者都是这么做的。”

“恩？”林雷惊讶看向麦克肯希。

“当年武神跟大祭司一战，众多强者都见识到了神之领域的可怕。而后许多圣域强者都想自己也能够创出一种攻击，达到神之领域的效果。其实我刚才那种攻击，就算是一种‘伪领域’的攻击。”麦克肯希自嘲一笑说道。

林雷继续看着麦克肯希。

林雷想要的是这种攻击地原理。

“其实，这种攻击非常的奢侈。”麦克肯希感慨道。“比如，我走的是领悟‘火元素法则’这一条路。”

圣域强者，走的都是领悟法则的道路。只是领悟的东西不一样而已。

“这招‘伪领域’。是在一瞬间将积蓄的斗气完全爆发，同时引爆周围所有的火系元素。使得在一瞬间，方圆百米内尽是火焰海洋。因为我地斗气也融入火元素中，这使得，整个火焰海洋都包含我的气息。这也是你无法辨别我的真身地原因。”

“我可以控制周围形成各种攻击。而我隐藏在火焰海洋中。刚才我就另用斗气形成一招攻击，而我本身在在后面偷袭。”

“只是我的控制力还不够，只能控制斗气、元素形成一招攻击。如果能够让其他枪影都形成实体攻击。你的麻烦就大了。”麦克肯希笑道。

林雷有些明白了。

这一招原理简单，难就难在对于元素的控制。

比如‘势’只是对天地之势的一种借助，可是‘伪领域’就不同了，那完全是控制！一般要控制一个空间内地元素。圣域根本做不到。那是神级高手才做得到的。

可圣域高手也聪明，他们将大量斗气完全爆发，斗气跟元素完全契合在一起，斗气间接控制元素。虽然消耗了大量的斗气。可也勉强形成‘伪领域’。

可即使如此，要控制元素，还远远不如‘神之领域’。

林雷可是切身感受过地，那杀手之王‘希塞’凭借神之领域，一瞬间就令林雷以及那圣域巅峰强者施特勒都定住了，都无法移动了。

那种元素控制力，简直强到可怕。

与之相比，‘伪领域’就弱的多了。

“这伪领域，也有其优点。虽然消耗了大量的斗气。可是只要境界高，一瞬间可以形成千万道攻击。而且还可以隐藏本体所在，威力比我的‘风波动’还要强，唯一的弱点就是消耗斗气太多了，浪费太多。”

可是一瞬间，林雷便摇头。

“这不过是借鉴‘神之领域’创出来的一种偷巧攻击。虽然也考验一个人对于元素控制力。可是对于法则本身领悟，却几乎没有。”林雷心底认为，这只是偏道，并不是正道。

地火水风等各系法则，比如地元素法则。

一种完善的元素法则，就好像一座完美的建筑。而

筑的每一块砖瓦就是一种法则的玄奥。一种法则是奥’构成。

林雷领悟了一种，便创出了震动波的攻击。这应该算是地元素法则诸多玄奥中比较上等地一种。

*******

一场战斗。无论林雷还是麦克肯希衣服都破破烂烂，当然林雷只是裤子破烂。二人换了衣服后，谈笑着便离开了。

“吱吱~~”贝贝在林雷的肩膀上，得意地对旁边的麦克肯希龇牙咧嘴。似乎取笑麦克肯希输掉一样。

“这个小东西，真是……”麦克肯希哑然失笑。

林雷也笑了起来，贝贝也是听林雷的嘱托，不在外面面前展示其圣域的能力。除非到必要的时刻，贝贝这个底牌，林雷才会展示出来。

皎洁月光照耀下。这两大圣域强者一路谈笑，一路走向省城巴兹尔。

……

第二天上午，无论麦克肯希如何的挽留，林雷还是决定出发前往帝都。没有办法，麦克肯希一路相送，竟然送行百里，傍晚时分，一群人抵达玉兰河岸口。

麦克肯希早就派人。在玉兰河河岸口准备了一艘三层的楼船。

“麦克肯希兄，不必再送了。”

林雷如今跟麦克肯希关系也非常的好，这个麦克肯希竟然相送百里，直至和玉兰河河岸。如此对待自己，林雷如何不感激？

“林雷兄弟，真恨不得跟你再相聚数月，不过你急着跟你弟弟相聚，我也不好再挽留了。”麦克肯希郑重道。“林雷兄弟，一路保重。”

在麦克肯希地目光下，林雷一群人上了这座楼船。而后顺着涛涛的玉兰河，顺流直下，直接朝南方前进了。

玉兰河宽阔之极，河水浩浩荡荡。

这艘楼船比林雷上次租借的那艘要好的多，而且船员水手的水平也高的多。虽然跟上一次同样是顺流而下，可这次船行速度明显要快的多。

“这就是玉兰河，真是好大。”巴克五兄弟也站在锁链前。看着涛涛江河，眼睛也是发亮。

巴克五兄弟是来自于北域十八公国，他们见惯了冰天雪地的场景，却没有见过如此大地河流。

丽贝卡、丽娜姐妹同样很是兴奋，詹尼也跟她们谈论着玉兰河。

而此刻贝贝、黑鲁这两头魔兽反而在低吼着交流。

林雷知道，自从贝贝达到圣域后，黑鲁在贝贝面前就更加抬不起头了。黑鲁毕竟是九级巅峰的魔兽，过去骄傲惯了。可现在，它被贝贝打击死了。

“黑鲁，跟我来。”

林雷看了黑鲁一眼，直接进入了楼船的二楼，贝贝、黑鲁立即跟了上去。如今这楼船二楼中没有其他人。

“老大，你让黑鲁过来干嘛？”贝贝这个时候出声询问道，有外人在的时候，贝贝不敢说话。现在自然要好好说说了，贝贝其实也很喜欢说人类语言。

黑鲁那双幽冷的眼瞳也疑惑看着林雷。

他不知道林雷这个主人找他干什么。

“黑鲁，你当初跟贝贝，不是都想要那个黑暗系圣域魔晶核吗？”林雷笑着说道。

林雷这一句话一说，聪明的黑鲁已经猜出来林雷要干什么了，他眼睛一下子就亮了起来。

“老大，你要将那圣域魔晶核给黑鲁？”贝贝也猜出来了。

“怎么，你反对吗？”林雷看向贝贝。

贝贝欢快地摇着小脑袋，瞥了可怜巴巴看向他的黑鲁，嬉笑道：“当然不反对，黑鲁虽然有时候高傲了些，可是也还不错的。他以后跟我混，我都圣域魔兽了，他太弱，我也很没面子地啊。”

林雷听了，不由哑然失笑。

“好了。黑鲁，你吃了这个圣域魔晶核后，就待到你的房间中去。我不会让人打扰你的。”林雷翻手就取出了当年得到地那枚黑暗圣域魔晶核。

回忆起少年时代的自己，看到棘背铁甲龙跟圣域紫纹黑熊厮杀那胆颤的场景。不由暗叹。

时间如流水，如今的自己，恐怕同时面对棘背铁甲龙跟圣域紫纹黑熊，都有抗衡的实力了。

“贝贝，你也到黑鲁房间中去。你就在旁边帮我看着，如果黑鲁在突破的时候，出现什么重要情况，立即告诉我。”林雷也担心黑鲁吃这圣域魔晶核会出现什么问题。

“知道，老大。”贝贝昂起胸脯应命。

林雷将黑暗圣域魔晶核扔给了黑鲁，黑鲁嘴巴一张，先衔在嘴里，感激地看林雷一眼。以黑鲁的智慧很明白圣域魔晶核地价值，而他吃圣域魔晶核突破的概率并不是百分之百，还是有可能失败的。

可林雷还是将圣域魔晶核给它了。

“希望黑鲁不要让我失望啊。”看着黑鲁、贝贝进入了那独立房间中，林雷心中暗叹一声，而后又走到了甲板，欣赏那玉兰河的涛涛河水。

楼船依旧和刚才一样快速地在玉兰河河道中前进，而黑纹云豹‘黑鲁’则是开始了朝圣域的冲刺。

第八集 行万里路 第五十七章 - 又是圣域

域魔晶核蕴含的能量可是一头圣域魔兽魔力的精华，一颗圣域魔晶核，那是非常难而且耗费时间的事情。林雷当年是因为有着神奇的‘龙血战士血脉’，那龙血战士血脉炼化了那颗棘背铁甲龙的九级魔晶核。

可就是炼化了那颗九级魔晶核，其中蕴含的能量也是和龙血战士血脉一样，潜伏在林雷身体之中。并没有被林雷完全利用起来。

“这顺流而下，从这到西南行省中部，也足有三千余里。如此远的距离，即使是顺流而下，恐怕也要好几天时间吧。”

林雷看着这涛涛河水，心中暗道。

几天的时间，也不知够不够黑鲁炼化那颗圣域魔晶核。对于九级巅峰魔兽炼化魔晶核，林雷对这方面也没经验。

“盖茨，你干嘛回去啊？这玉兰河景色很不错的。”老三‘黑鲨’大嗓门响起。

巴克五兄弟，此刻有四人站在锁链前，欣赏着玉兰河的美景，唯有盖茨一人竟然掉头朝船舱里去。

“三哥，老大跟老二都突破了，他们有心情在这看，我可没时间浪费在这。我要回去修炼了。”盖茨大大咧咧地说道。

黑鲨一窒。

林雷惊讶掉头看向盖茨，如今这五兄弟中领悟‘举重若轻’的只有两个人，一个是巴克，一个是盖茨。盖茨是非常要强的一个人。林雷早就知道了。

“盖茨说的对。”老四‘布恩’也点头道，“我也去修炼了。”

老三‘黑鲨’说着也跟随老四‘布恩’一同进入船舱了。剩下地巴克跟安科两人彼此相视，不由笑了起来。

“老二，你可也要加油。如果让盖茨这小子突破了，他可就比你厉害了。”巴克笑着对安科说道。

安科点了点头，拔出了背在身后的那柄长柄巨斧，说道：“我到后甲板上演练演练去。”

“我也跟你一起去。”巴克也拔出了那柄长柄巨斧。

巴克五兄弟的长柄巨斧，那可是非常骇人的。恐怕世面上看不到如此骇人的重型武器了。五千三百斤的重量，也适合不死战士这种以力量出名的终极战士。

赛斯勒抚着白须笑道：“他们五兄弟还真是够刻苦的。我这个老头子，都有些羞愧了啊。”

即使这么说。可赛斯勒依旧在船头欣赏着美景。

到了赛斯勒这种程度，是需要一种领悟，而不是单单修炼就行的。

林雷微笑站在穿透，渐渐地，林雷闭上了眼睛。玉兰河这种宽阔河流上面地风是比较大的，疾风吹动林雷的长袍，林雷整个人身躯以微小的幅度晃动着。

林雷完全融入了风的世界，感受着风元素的律动。

……

时光如水。转眼便过去四天了，楼船早就进入了西南行省界内，根据推测还有两天便抵达计划的河岸口了。

“林雷大哥在修炼什么呢？”詹尼低声说道。

旁边的丽贝卡、丽娜也摇头表示不知。

此刻已然是晚上了，可是林雷依旧闭眼站在甲板上，如果有人以为林雷在睡觉，那就错了，因为在林雷身体周围时刻总有紫色光芒闪过。

和过去不同，这一次林雷追求地不是快。

修炼‘风波动’的时候。林雷身体周围可以同一刻出现无数剑影，可是此刻同一刻，只有一道紫色光芒闪烁。

没人知道林雷在修炼什么。

“举轻若重。举重若轻，可如飓风般猛烈，也如春风般和煦。”修炼如此久，林雷终于对风之奥义的第二重有些眉头了。

风之奥义第一重――风波动，那是追求速度的极限。

其实速度快到一个可怕的地步。那攻击也很恐怖的。这也是林雷同一瞬间，可以攻破麦克肯希防护罩的原因。

而林雷现在所创造的风之奥义第二重，就是一种特殊地攻击。

一剑出。在过程中，剑时而如闪电，时而如重山。实际这一剑速度很快，可是却给人一种不断波动的感觉，速度时快时慢的那种错觉。

那是‘剑意’。

“风之奥义第二重――风地律动。”

林雷脸上有着笑容，手中紫血软剑劈过空间，却给人两种感觉。一种是迅猛狂暴的飓风，一种是吹动杨柳枝条的春风。

一招，给人两种感觉。

“处于两极的波动，结合在一起，却可以产生交错的气刃。”林雷一直追求，通过一柄剑可以施展出‘次元之刃’地攻击。

这‘风的律动’，其实便是单体攻击。

虽然威力远达不到‘次元之刃’那般破碎空间的可怕效果，可是‘风之律动’地威力已经超越了‘风波动’。

特别是单体攻击威力。

“这‘风之奥义’第二重‘风的律动’，这一招应该可以威胁圣域巅峰强者了。”林雷跟麦克肯希交过手，自然对圣域巅峰高手有所猜测，“只是‘风的律动’这种攻击，是我领悟‘风元素法则’中比较初级的一种玄奥。”

林雷不得不承认。

风的律动，威力可能很大。

可是‘风的律动’，属于‘次元之刃’初级版本，应该还算物质攻击。对方的铠甲、斗气都是可以用来防御的。

而‘大地奥义’的震动波，攻击力就明显高上一筹了。那震动波，根本需要攻破防御，就可以传递到对方体内。

“对付一般圣域强者，使用紫血软剑已然足够。”林雷淡笑，“除非遇到圣域巅峰中一些极强的存在。”

同是圣域巅峰，实力也有强有弱。

比如施特勒跟教皇。都是圣域巅峰。可施

比教皇弱的多。毕竟教皇修炼地是大预言术。

比如磐石剑圣‘黑德森’，号称圣域第一强者。其他圣域强者，至今还无人能胜过‘黑德森’。

当然也有人没有跟黑德森比，比如光明教皇、黑暗教皇。他们不敢比，因为他们的身份注定他们不能输。只要他们没有必胜把握就不敢比。

……

在船上的第五天，中午时分，林雷一群人正围着餐桌吃着午餐，正当众人闲谈的时候，忽然――

“老大。快来！”贝贝焦急的声音在林雷脑海中响起。

毫不犹豫，林雷整个人快速地朝黑鲁的独立房间冲过去：“你们继续吃饭。”嘱托一声，林雷便进入了黑鲁的房间。

关上房门，林雷却吃惊看着眼前一幕。

“嗤嗤~~”黑纹云豹身体皮毛下面仿佛有着小老鼠在跑动一样，不停地鼓起，全身黑色的气流环绕，闭着眼睛的黑纹云豹发出痛苦地低声地呻吟声。

同时，黑纹云豹表面的花纹也是急剧的变化。一会儿四蹄毛发变得雪白，一会儿全身都变成黑色。一会儿整个身体都变得雪白……

诡异。

最让人震骇的是黑纹云豹的头部，黑纹云豹头部顶端竟然有着青色、黑色两团气流在环绕。

“老大，黑鲁变成这样有一会儿了，我也不知道怎么办。”贝贝担忧道。

林雷看着黑鲁。

“黑鲁。”林雷传音道。

“主，主人，我没事！”黑鲁痛苦的声音在林雷脑海中响起，林雷强忍着急。只能在一旁看着。

林雷注意力，集中在黑纹云豹头部。一头魔兽最重要的就是脑袋，毕竟魔晶核就在那。

黑纹云豹头部上方。青色、黑色两团气流极速环绕着，时而黑色气流体积大涨，但是转瞬，黑色气流体积就降低，而青色气流又涨起来。

此起彼伏！

然而那两道气流散发的恐怖能量。林雷也很是震惊，那两道能量一旦爆发，恐怕这一艘船都要化为碎末。

“嗤嗤~~”林雷衣服直接被黑色鳞片刺穿了。林雷毫不犹豫直接变身成了龙血战士。

如果不是龙血战士，一旦这两道气流爆炸开来，林雷也是承受不了地。林雷那冷幽的暗金色瞳孔放出如刀子一般的目光，锁定在黑纹云豹身上。

在黑纹云豹体表花纹极速变化，全身肌肉、筋骨都在急剧蜕变的时候――

那青色、黑色两道气流终于恢复了平静，这两道气流直接涌入了黑纹云豹的头颅，随即，黑纹云豹身体也恢复了平静，那体表花纹也不再变幻。

“呼。”林雷暗松一口气。

此刻黑纹云豹体表毛发上尽是血珠，刚才的蜕变，对他无论是身体还是精神上都是一种蜕变。

黑纹云豹睁开眼睛，兴奋且感激地看向林雷。

“成功了？”林雷嘴角有着一丝笑意，随即又恢复了人类形态。只是他身上的衣服又破损掉了。

“是的，主人。”黑纹云豹口中发出了低沉、冷幽地人类的声音。

黑纹云豹体表浮现出一道青色光芒，轻易将毛发上的血珠给蒸发掉了，黑纹云豹地毛发再次恢复了漆黑油亮。

“不错啊。”贝贝浮到黑纹云豹眼前，嘻嘻笑道，“还好，你没浪费那颗圣域魔晶核，否则……”

黑鲁撇过头去。

他猜得出来，如果他失败了，贝贝肯定会蹂躏他的。

“好了，出去吧。”林雷换了衣服，便说道。

因为龙血战士变身破坏衣服的事情，林雷空间戒指中足足存放了过百套衣服，不过买衣服的钱对如今的林雷而言，地确是九牛一毛而已。

……

船上的第六天上午，这首楼船终于抵达了计划的河岸口。

“终于到了啊。”丽贝卡、丽娜、詹尼这三个女子兴奋地眼睛都亮了，可这个时候楼船后甲板上传来了一阵兴奋地大笑声。

“恩？”

林雷、赛斯勒等人都掉头朝后甲板看去，巴克五兄弟一直是在后甲板上修炼地。

“巴克，你们五个快走，马上要上岸了。”丽贝卡大声地喊道。

“来了，来了。”巴克五人大笑着走了过来，这一群人几乎目光都聚集在了林雷身上，五兄弟脸上都有着难抑的激动。

林雷见到巴克五兄弟如此表情，心底开始惊疑了起来：“这五兄弟，不会，不会又有人突破了吧？”

五兄弟中，拥有圣域实力的如今只有老大‘巴克’和老二‘安科’。其他三人人形状态下都只是八级巅峰。

“大人。”巴克脸上有着激动之色，“盖茨他突破了！”

“盖茨突破了？”

即使有所预料，林雷依旧心中一阵惊喜，不由掉头朝盖茨看去。原本大大咧咧地盖茨，在这个时候反而摸着脑袋嘿嘿笑了起来。

离开巴兹尔，上楼船的时候，林雷一方便有林雷、贝贝、巴克、安科这四个圣域了。可当下船的时候，林雷一群人竟然拥有了六大圣域。

如此可怕的实力，任何一个帝国都不敢怠慢吧。

看了身旁的黑纹云豹‘黑鲁’，又看了看那个嘿嘿贼笑的盖茨，林雷意气风发大声道：“哈哈，大家下船，出发，直至帝都！”

“出发！”五兄弟也欢呼起来。

Ps：第二章到

第八集 行万里路 第五十八章 - 布鲁默的请求

雷一行众人上了岸，出发前往帝都。只是这个岸口行省中部，从西南行省中部到奥布莱恩行省中部，加上路途曲折，也近四千里。

如此远的距离，即使快马加鞭，也需要十天半月才能赶到。

在林雷一群人赶路的时候，帝都赤炎城中，绝大多数人都在谈论着近期最耀眼的新星――布鲁默&阿奇

“听说成为武神的亲传弟子，就可能达到圣域了。这个布鲁默真是幸运啊。”

“什么可能？那是一定。”

在帝都的一所很普通的酒馆中，那些喝酒的男人们大声地谈论了起来：“那天宣布亲传弟子的时候，我可是去了现场。武神的亲传弟子一共来了三个，而这三个都是圣域强者。”

“这可说不定，武神如今有了27位亲传弟子，第一位弟多年前的了，说不定都死了。还有，另外那些没出现的亲传弟子，谁知道是不是圣域呢？”旁边有人反驳。

“你不相信武神的实力？”

“武神我当然相信，可他的亲传弟子难道个个都厉害？”那人撇嘴说道，“这修炼是看天赋的，你看天才剑圣奥利维亚大人，独自一人修炼，都那么厉害。你说武神的弟子，能有几个赶上奥利维亚大人的？”

“你也不是奥利维亚，有什么资格说布鲁默。而且奥利维亚大人跟布鲁默大人，是亲兄弟！”

酒馆中人立即谈起了这一对传奇兄弟。

当年奥利维亚初入圣域。就轻易击败了星空剑圣‘蒂隆’。所有人认为奥利维亚已然拥有跟圣域巅峰强者战斗的实力。

蒂隆虽然是圣域中阶，可是若不是圣域巅峰级别，岂能如此轻易就击败他？

“听说明天皇帝陛下，要亲自召见布鲁默，为布鲁默封爵呢。”忽然有人说道。

“这我也听说了，明天帝都不少贵族都去那‘武功殿’地。”

奥布莱恩帝国是一个重视武力，重视军工的帝国，帝国开国皇帝就是武神，引起这种风气也是很自然的。帝国皇帝早朝召见帝国臣子的地方。便是武功殿。

武功殿，也是武神当年命名的。

第二天。

帝都不少上层的贵族们都起得大早，穿的笔挺，一个个都乘着马车出发前往皇宫，这一天皇帝要封布鲁默，这可是一件大事。

武神的每一位亲传弟子，皇帝都会封的。

一代皇帝，能够有机会封一次就很不错了。毕竟五千多年来，帝国地皇帝已经换了一百多位，可亲传弟子这才第27位。

爵位也是固定的，并不是最高的公爵，而是侯爵。

“成为了武神的亲传弟子，这恩赐要比赐予我的那次高的多吧。”沃顿坐在马车中，心中随意想到。

亲传弟子地位尊崇，毕竟能够被收为亲传弟子。几乎都能踏入圣域了。

加上亲传弟子背后还有武神，自然没人敢惹他们。你得罪了一个亲传弟子，其他亲传弟子可能就冒出来了。

到了皇宫宫门口。沃顿下了马车，便随着其他贵族一同朝里面走去。

……

武功殿，过去早朝的时候大臣也就一百名左右，而今天这个特殊的日子，许多平常不参加早朝地贵族们都赶过来了。人出奇的多。

普通的帝国贵族是没有资格参加的，能参加的都是有地位有权利的上等人。而沃顿，这个陛下亲自赐封的伯爵。还是有资格参加的。

武功殿，原本显得极为空旷，当近八百名贵族、大臣聚集在武功殿地时候，却不再空旷了，整个大殿都是人。

“布鲁默，恭喜，恭喜啊。”

在大殿中央，不少人都围着布鲁默热情地打招呼。人家布鲁默的哥哥就是圣域强者了。而且布鲁默以后不出意外也会是圣域强者。再强大的家族也不会愚蠢地得罪圣域强者地。

布鲁默淡然地只是跟众多贵族微微点头。

“世俗权力？”布鲁默对这些看不上。

在他的心底，他最崇拜是他的哥哥奥利维亚，即使他布鲁默所修炼的剑法，也是他哥哥领悟后传给他的。

从小，奥利维亚就展现了惊人地才华，同时也维护着布鲁默。有人欺负布鲁默，奥利维亚绝对会去为自己弟弟报仇。

“大哥他在那孤山上修炼，不知道会达到什么地步。”布鲁默心底暗道。

近九年前，他的大哥初入圣域，便轻易击败了星空剑圣‘蒂隆’，而那时候便有人认为奥利维亚拥有了跟圣域巅峰强者挑战的实力。

奥利维亚没有接受物质享受，而是孤独一个人出去流浪苦修。

在三年前，奥利维亚更是在帝都外地一座荒山上进行了单独的苦修。谁也不知道，九年前就拥有跟圣域巅峰高手挑战的奥利维亚，如今的实力达到什么地步。

“或许有一天，大哥他也会达到神级吧。”在布鲁默心中，他的大哥就是最耀眼的天才，没有他的大哥做不到的。

而事实，也的确如此。

奥利维亚，的确是一个绝世天才，连武神都为之赞叹，想要收他为徒。

“陛下来了。”不少贵族都发现了陛下的到来，立即迅速地站回到自己的位置，排列成整齐的队列，恭敬地迎接皇帝陛下。

奥布莱恩帝国当代皇帝‘乔安&奥布莱恩’，也算一个英明的陛下，除了有护短这个小毛病外。

乔安个子也算比较高，足有一米九，他继承了帝国皇帝修炼斗气的特点，整个人也比较魁梧。穿着皇袍坐于皇座之上。

“哈哈，布鲁默在哪？”皇帝乔安大笑着朝下面看去，乔安今天格外地高兴，他的父亲以及爷爷，可都没有给武神

子封爵过。他却有这个机会。

这种机会，一辈子可能只有一次啊。

下方近八百人，乔安一时间也找不到布鲁默。布鲁默从人群中走了出来，站在大殿中央，恭敬地弯身道：“布鲁默拜见皇帝陛下！”

乔安仔细看了一眼布鲁默。赞叹道：“果然了不得，阿奇索伦家族没想到一下子出了两个天才人物，你可不比你哥哥差啊。”

布鲁默脸上也有了一丝笑容。

别人能够将他跟他哥哥相提并论，布鲁默便感到很自豪。

“你能够成为武神的亲传弟子，本皇也很是高兴，现本皇便赐予你世袭罔替、侯爵爵位，阜石路府邸一座，护卫、侍女各百名。金币十万。”乔安大声地说道。

周围的人都羡慕地看着乔安。

一般贵族的爵位。每过一代，爵位是要降等的。如果后人太过窝囊，过不了几代，便会成为平民。

而世袭罔替就不同了，那可是绝对不降等的。一个世袭罔替侯爵爵位，比一些普通的公爵爵位都要重的多。帝国地公爵是很多的，逾百位。可大多都不是世袭罔替的。

“谢陛下。”布鲁默恭敬地道。

乔安满意地点了点头，其实这种赐予是制式的。每一个武神的亲传弟子，都是侯爵，且都是世袭罔替。

沃顿站在贵族、大臣群中。看着孤傲在中央的布鲁默。

上一次武神门选记名弟子，自己就败在布鲁默手上。而就谈皇帝陛下的恩赐，赐予自己的是世袭罔替伯爵，侍卫、侍女都是五十名，金币也是五万。那布鲁默得到地明显比自己高一等。

对于物质。沃顿并不在乎。

可是在心中，沃顿已经将这布鲁默当成一个对手了：“他虽然比我长近十岁，可是他只是普通人。我是龙血战士。这两相抵消，无论如何，我也不能弱于他。”沃顿非常的好强。

这种好强只是放在心底。

“布鲁默，今天本皇心情非常的好，这是本皇继位以来第一次为武神亲传弟子封爵，哈哈，你说，你还要什么，只要合理，本皇定会答应。”乔安的声音响彻整个武功殿。

而武功殿中众人目光不由聚集在布鲁默身上。

其实乔安这话只是一种面子话，历史上大多亲传弟子，都会说谢陛下恩德，都不会再提要求。

“陛下，臣的确有一件事情想求陛下。”布鲁默却如此说道。

沃顿也略显惊讶地看向布鲁默。

“说。”乔安豪气地挥手说道。

布鲁默先是一躬身，然后说道：“陛下，臣曾经见过陛下的七公主，一见倾心，臣恳请陛下将七公主下嫁给臣。”

布鲁默的话响彻整个大殿，所有人都完全愣住了。

求亲！

这布鲁默竟然求亲。

沃顿听到这话，只感到整个人脑袋都发晕，他甩甩头，那目光死死盯着在大殿中央的布鲁默。

布鲁默却只是看着皇帝陛下。

“恳请陛下答应臣地请求。”布鲁默再次说道。

周围的贵族、大臣几乎绝大部分都反而看向了沃顿，整个帝都谁不知道沃顿跟尼娜的事情？而前一段时间，帝国左相地儿子凯兰更是亲自跟皇帝说，放弃追求七公主。

许多人都认为，尼娜跟沃顿，肯定是一对。

连皇帝乔安，心底都准备选一个日子，让沃顿跟尼娜订婚了。可是布鲁默的这个请求，却是让乔安心动了。

乔安看了在人群中非常显眼的沃顿一眼，沃顿个子两米二，是贵族、大臣中最高的一个。

乔安笑着说道：“布鲁默，你的要求本皇也很想答应，不过，本皇也是必须去询问一下尼娜自己地主意的。你先别着急。哈哈……”

“是，陛下。”布鲁默并没有再多说。

……

待得散朝，沃顿只是跟布鲁默远远相视一眼，二人便都离开了武功殿。布鲁默突然玩这么一出，的确是让沃顿措手不及。

帝国皇帝‘乔安’走在花园中，心情很是畅快。

“那奥利维亚无视名利，我想招揽他都难。原本还想如何拉拢这个阿奇索伦家族呢。没想到，没想到……”

在乔安心中，初入圣域便轻易战胜‘星空剑圣’蒂隆地奥利维亚，的确是一个值得拉拢的人物。

而他的弟弟又是武神亲传弟子。

这个阿奇索伦家族，可以说未来将有两大圣域。

“奥利维亚初入圣域就那么厉害，将来成就肯定更加惊人。而且，我也不能不给武神亲传弟子面子。”乔安眉头皱起，“可是，那个沃顿……”

这也是乔安在大殿上没有立即应允的原因。

沃顿跟尼娜，是两情相悦。

“沃顿背后只是衰退的龙血战士家族，而布鲁默，背后则是武神以及奥利维亚。”

武神亲传弟子，这个身份，真的让乔安比较在意。

“先拖拖，不急。”乔安决定，继续使用对付沃顿、凯兰争夺事情的策略。只是在心底，他其实已经侧重布鲁默了。

而此刻，帝都赤炎城中的贵族却不知晓，林雷这一群拥有六大圣域的小队正在赶往帝都的途中。

第八集 行万里路 第五十九章 - 兄弟相遇

离布鲁默封爵已经过去好几天了。

“大人。”伯爵府府邸门口的守卫恭敬道。

沃顿恍若没有看到这守卫一样，看都不看守卫一眼，直接一个人步入了伯爵府。那两个守卫相视一眼。

“伯爵大人这几天状态很不好啊，刚才又是魂不守舍的。”

“恩，过去每次都对我们微笑，甚至于打招呼的。看来，看来那个布鲁默在大殿上的求亲，对伯爵影响很大啊。”

布鲁默在武功殿上求亲的事情，已经传遍了整个帝都。

帝都中大部分人都知道了沃顿、七公主尼娜、布鲁默的事情，在大街小巷，酒馆饭店中随处可听到人们的议论声。

“沃顿，你怎么了？”一道声音响起。

沃顿抬头看了一眼，是希尔曼的儿子纳德。沃顿摇了摇头叹了一口气，纳德心中有些明白了：“是不是七公主没有到？”

“恩。”沃顿点头。

沃顿跟七公主经常约会的，约会的时间和地点都比较规律，可是自从武功殿上那一次，除了武功殿那次求亲第二天，尼娜跟他见一面外，其他的三天，他都没遇到尼娜。

面都见不到，沃顿自然难受的很。

纳德也为沃顿打抱不平，哼声道：“那个布鲁默到底犯了什么病，竟然直接求亲要让七公主嫁给他。真是有病。”

“现在说再多也没用。”沃顿摇头道。

而这时候――

“伯爵大人，伯爵大人。”清脆的声音从门外响起。沃顿掉头看去，那出声地正是帝国七公主的贴身侍女露丝。

“让她进来。”沃顿立即道。

守卫放露丝跑了进来，露丝气喘吁吁地冲到沃顿的面前道：“沃顿，公主殿下她现在被陛下严令在皇宫内，不得离开皇宫。就是我，也是想尽办法才出来的。这是公主殿下让我交给你的信，给你。我没时间在这了。回去迟了，那就糟了。”

露丝将这封信递给沃顿，沃顿愣愣接住。还没来得及说什么，露丝就又跑离开了。

“陛下这什么意思？”纳德眉头一皱，有些不平起来。

沃顿则是立即打开信封，取出信开始阅读起来，看着心中的内容，沃顿心中宛如有一道暖流一般，心中很是温暖。

青色的斗气在沃顿手心爆发，信件化为碎末。

“武神关门弟子的身份。还有奥利维亚的存在，看来是让陛下倾向于布鲁默了。”沃顿很清楚。

陛下如果不禁止尼娜出来，尼娜是会经常跟沃顿在一起。而不是跟布鲁默在一起。

这个禁令，明显是偏帮尼娜地。

怒哼一声，沃顿也是无可奈何，他变身也就九级巅峰而已。这点实力在帝都中又能翻起什么浪花？

*******

数天后，帝都城外。

一辆马车，数匹骏马。还有一头全身漆黑无一丝杂色的豹子。在豹子身上还坐着一名只是穿着简单长袍的青年。

“林雷，你看。”骑着骏马的赛斯勒遥指远处的一座高山，那座高山上有着数个山峰。“那里便是闻名天下的武神山。武神门便在山上。”

“武神门？”林雷眼睛一亮。

传说中的帝国当中绝对的第一势力，那站在大陆巅峰地‘武神’开创的门派，林雷遥看那武神山，赞叹不已。

“武神……”

武神‘奥布莱恩’一生太辉煌了，建造庞大的奥布莱恩帝国。而后与大祭司战斗在玉兰河上。一战成名，奠定了他与大祭司并肩的绝高地位。

五千多年了，没有人知道。当年就和大祭司并肩的武神如今达到了什么境界。但是在奥布莱恩帝国，人们信仰的神灵就是‘武神’。由此可见武神地位。

林雷心中豪情万丈：“终有一天，我也会站在大陆的巅峰！”

林雷转头不再观看武神山，武神山再好也是武神的。

“帝都赤炎城。”遥看东方，已经看到那座堪称大陆第一地巨大城池了，赤炎城之广阔，唯有玉兰帝国帝都可以比拟。

赤炎城庄严、简单、朴素。

“大陆第一强国的帝都，高手的聚集地――赤炎城。”林雷嘴角有着一丝笑意，在阳光地照耀下，林雷一行人进入了赤炎城。

这一天，没什么大人物注意这一群人。

却不知，这一群人将会引起整个奥布莱恩帝国多么滔天地涛浪。

……

“哈哈，果然不愧是奥布莱恩帝国的帝都，这大街都这么宽。”巴克哈哈大笑道，林雷也笑了起来。

林雷一群人就行走在帝都大街的正中央。

巴克他们都已经下马了，身上也背起了他们的武器，那骇人的长柄巨斧。而在路途中地时候，他们的长柄巨斧都是放在林雷的空间戒指地。毕竟这巨斧太重了，那些马匹根本背不动。

“好强壮的人。”

帝都不少人都避让开来，巴克五兄弟站在一起太骇人了。都是两米二左右的高度，虎背熊腰的，壮的不像人。而且都背着那闪发着冰冷金属光泽的长柄巨斧。

这长柄巨斧，就是用钢铁炼制，恐怕都有大几百斤近千斤。更何况看这巨斧色泽，明显不是普通武器。如此重武器，没有足够实力谁敢用？

还有那头全身漆黑无一丝杂色的豹子。

帝都中的人从来没见过这种豹子，这也是黑纹云豹达到圣域后，拥有的一个能力，可以轻易变幻外表毛发颜色。

“阜石路。”林雷是知道沃顿的地址地，一群人直接朝东城阜石路赶去。

“我打赌。布鲁默大人最后肯定能够娶到尼娜公主。”

林雷却陡然停下了，转头朝街道旁边的酒馆中看去，林雷

了起来：“尼娜？沃顿喜欢的那个尼娜？不是一个叫沃顿争的吗？怎么提到布鲁默了？”

布鲁默，林雷也是知道的。

当初沃顿参加记名弟子大赛，最终就是布鲁默获得胜利的。

“瞎说，我敢打赌，沃顿大人最后娶得尼娜公主，尼娜公主殿下跟沃顿大人可是早就在一起了。”

“那可不一定，也不看看人家布鲁默大人身份。人家可是武神亲传弟子。”

……

“大人？”巴克低声说道。

林雷在原地沉默了一会儿。

布鲁默，那个奥利维亚的弟弟，竟然成了武神的亲传弟子。而且好像还想帝国皇帝求亲了。

巴克等人都看着林雷。

“走。”林雷说道。

林雷这一群人来到了东城阜石路上，阜石路地每一座府邸都是贵族所有，阜石路上人比较少。

走在空荡荡的阜石路上，林雷仔细辨别每一座府邸标志。

“就在前面那座。”林雷眼睛一亮。

原本正在谈话闲聊的两名守卫忽然看到林雷等人走过来，立即警戒了起来。特别看到巴克五兄弟那强大的身躯。

“绝对赶上伯爵大人高了，而且更壮。”那两个护卫有些惊颤。

“你们是什么人？”其中一个守卫鼓着勇气喊道。

盖茨第一个大嗓门说道：“你们这是沃顿伯爵的府邸吗？”

“对。”守卫点头。

林雷听到这话。心中一阵激动，甚至于心跳速度都加快了。多少年了，沃顿六岁离家，还有几天就整整十七年了。

十七年了啊！

林雷微笑着说道：“你去传一下，就说他大哥林雷来了。”听了这话，两个守卫都惊讶了起来，沃顿伯爵的哥哥？他们可从来没听说过。

可是两个守卫是有眼力的，眼前一群人很可怕。他们可不敢说什么。其中一个守卫恭敬道：“请先等一会儿，我去通报。”

林雷深吸一口气，让自己平静下来。

“林雷。这就是你弟弟的府邸？”赛斯勒走了过来，笑道，“看来你弟弟在帝都混地不错啊。”

林雷心中不由有了一股自豪之情。

*******

管家希里、希尔曼两个人正在喝着酒，聊着天。而守卫快速跑了过来：“希里大人，外面来了一群人。为首的人，说是沃顿的哥哥，叫林雷的。”

“啪！”管家希里手中的酒杯摔落到石板上。摔的粉碎。

“林雷！”

管家希里跟希尔曼几乎同时都站了起来，两人瞪大眼睛相视一眼，眼中尽是震撼以及惊喜。

“走，走，你快去通报伯爵大人。”希里立即嘱托道。

而后希里、希尔曼二人快速地朝外面冲了过去，那守卫见管家希里这么失态，知道事情重要立即跑到练功场那边去了。

希里、希尔曼一会儿就来到了前院，来到庭院，他们二人反而放慢了步伐，仔细地看了过去。

那五个壮的可怕，背负着巨大斧头的汉子，就令他们心底一怵。而在五个汉子旁边，还有一个须发皆白地瘦的跟骷髅差不多的老头，那泛着幽绿地眼眸更是让人心颤。

反而旁边的三个美女，让人心中愉悦。

至于最前方的――

“林雷！”希尔曼第一个出声了，而管家‘希里’还在仔细地观看林雷，辨认一会儿便惊喜道：“林雷少爷。”

正跟赛斯勒谈话的林雷掉头看来。

那个记忆中熟悉的酒渣鼻地希里爷爷，还有希尔曼叔叔。看着他们，林雷心底涌出了无法抑制的激动。

“希里爷爷，希尔曼叔叔。”林雷迈进了院门，眼睛都有些湿润了。

管家希里走到林雷身边，眼睛都红了：“长大了，长大了，林雷少爷比当年更高了。”管家希里已经足足十七年没见过林雷了。

他带沃顿离开的时候，林雷那年才十岁。

“希里爷爷，你和过去还一样。”林雷心底地欢喜无法用言语表明。

管家希里看到林雷，欣慰地很：“林雷少爷长大了啊，只是这模样，跟十岁的时候还是很像。”

十岁时候的林雷也近一米七了。那时候跟如今，模样自然很接近。

忽然急促的脚步声响起。

林雷掉头看去，一个高大却仿佛在梦中见过的身影出现在眼前，那模样跟自己也有着七八分相像，林雷有种感觉，眼前人应该是自己的弟弟沃顿。

只是，沃顿离开的时候才六岁。变化太大了。

沃顿却只是一会儿就辨认出了林雷，林雷和当年模样还是很接近的，沃顿嘴巴张了张，眼泪却流了出来：“哥――”

林雷慢步朝沃顿走了过来，林雷目光完全在沃顿的身上。

“哥――”沃顿也两步走了过来。

“小沃顿，真的是你？”林雷看到眼前的沃顿，当年那个虎头虎脑的小娃娃，如今已经是两米二的青年了。

“哥，是我，是我啊。”沃顿这时候完全忘记了尼娜的事情，他心中尽是无尽的激动。此刻的激动，他已经无法抑制。

林雷那颤抖的双手扶着沃顿的肩膀，仔细地看着沃顿，脸上满是笑容，眼中泪水也在闪烁，颤抖着道：“小沃顿，长大了。”

记忆中，那个经常奶声奶气叫自己‘哥哥’的小娃娃已经长大了。

“哥！”沃顿紧紧跟林雷拥抱了起来，着沃顿，林雷心中感到前所未有的激动，泪水再也忍不住，滑落了下来。（四章完毕

第九集 名震天下 第一章 - 坚强的后盾

雷、沃顿已经分别近十七年了。

十七年前，刚刚度过玉兰节不久，沃顿就跟着管家希里离开了乌山镇，前往了遥远的奥布莱恩帝国。那时候林雷十岁、沃顿六岁，当时的兄弟二人都很纯朴，对这大千世界知道的也很少。而那时候，他们的背后还有着霍格，霍格如同保护着雏鹰的老鹰一样，保护着他们。

而现在，霍格早已经死去，兄弟二人，一个是奥布莱恩帝国的伯爵，而另外一个，更已然拥有了圣域的可怕实力。

伯爵府客厅中。

林雷、沃顿、管家希里、希尔曼、纳德、巴克五兄弟、赛斯勒、詹尼以及丽贝卡姐妹等众人聚集在一起。

两条形餐桌并行放下，美酒盛筵也依次被送了上来。

而林雷、沃顿都在谈着这些年的事情，虽然沃顿早从道森商会那知道林雷的大概事情，可当林雷本人谈起，他依旧为自己的大哥担心。

差点，差点大哥就死了。

“魔兽山脉的三年苦修，外加在西北行省近六年的修炼。虽然经历了几场恶战，可也总算有惊无险地过来了。”林雷笑道，“过去我还比较担心光明教廷，现在？现在虽然没有能力去攻击光明教廷的大本营，可是自保能力还是有的。”

光明教廷在玉兰大陆立足多年。

能够跟奥布莱恩帝国并列屹立在玉兰大陆，其蕴藏的实力绝对是可怕地。从武神门派出三个亲传弟子都是圣域可以判断――

这光明教廷的圣域高手少不到哪儿去。

“哥。你，你达到圣域了？”沃顿惊喜道，沃顿知道修炼的艰难，即使如他龙血战士血脉浓度极高，可是他现在依旧是八级，变身也只是九级巅峰。

而林雷的龙血战士血脉浓度，是比他还要低的。

可是敢说有自保之力，最起码要达到圣域了。

“变身后，的确达到圣域了。”林雷微笑着说道。

同在餐桌上的希尔曼、管家希里彼此相视。眼中都有了激动的光芒。管家‘希里’激动地更是有些哽咽道：“我服侍了巴鲁克家族三代人，巴鲁克家族终于诞生一名圣域强者了。”

圣域，那完全是一个新的层次。

一个家族如果拥有了一个圣域，只要圣域不死，这个家族将绝对不会衰败。

“沃顿。”林雷看向沃顿，“我在西北行省地时候也一直关心你的事情，你跟那皇族的七公主好像……”

沃顿老实点了点头：“是的，哥。我很想娶尼娜的。可是现在情况很复杂，那个凯兰刚刚放弃不久，布鲁默就冒出来了。”

林雷在路上，已经知晓这事了。

毕竟现在帝都中，关于沃顿、尼娜、布鲁默的事情传播的非常厉害。

“布鲁默，这布鲁默我在帝都大街上就听到有人议论他，他好像成了武神的亲传弟子。而且还是奥利维亚地弟弟。”林雷淡笑说道。

沃顿点头，眉宇间有着愁意：“哥。你不知道奥利维亚在奥布莱恩帝国中的名声。那个奥利维亚实在太厉害了，强的可怕。九年前，人们就估计他拥有了圣域巅峰的实力。而如今……不知道有多么可怕。”

林雷拍了拍沃顿的肩膀：“沃顿。被长大人士气，灭自己威风。”

沃顿点了点头。

旁边的管家希里感叹说道：“林雷少爷，你没生活在帝都。可能对武神门的影响力不清楚。就是帝国皇帝，对武神门亲传弟子都非常礼待的。武神亲传弟子，地位非常地超然。”

希尔曼郑重道：“毕竟。帝国皇帝论起来，已经是武神的一百多代的子孙了。帝国历代皇帝中，许多皇帝一生连武神地面都没见过。而武神亲传弟子呢？却有资格经常见到武神。谁亲谁远？”

林雷心中恍然。

也对。

一百多代了。武神毕竟是乔安五千多年前的老祖宗了，五千多年了，武神的子孙不知道有多少了，武神对于一百多代后的子孙，感情又怎么可能太深？

单单看许多帝国皇帝，一生都见不到武神一面，便可知晓。

相反，亲传弟子就不同了。武神还有亲自指导的。

“不是我长别人士气，只是我真地没太大把握。”沃顿苦恼道，“我真不知道，如果尼娜被赐婚给布鲁默，我会怎样。”

沃顿无法接受那个结果。

“他***，那个什么皇帝敢这么做，咱们几个兄弟直接将那个帝国公主给抢过来，给你当女人。”盖茨大声地说道。

整个客厅一下子都安静下来。

沃顿惊讶地看着盖茨，看向林雷：“哥，这位是？”

林雷这个时候才反应过来，自己跟自己的弟弟相聚，心情太过激动，只顾着跟弟弟在一起不停地说，却忘记介绍赛斯勒他们了。

“哈哈……”

林雷站了起来，“沃顿，先让仆人都下去吧。外面地侍者也都退下去。”林雷已经准备将自己的人都介绍给沃顿他们了。

自己人，不必隐瞒什么。

“知道。”沃顿虽然不知道林雷想说什么，却也立即依照林雷的吩咐，将仆人、侍卫都屏退下去。

林雷先是走到詹尼、丽贝卡姐妹三人面前，感叹道：“沃顿，当年我们的母亲被光明教廷强行掳走，就是因为灵魂纯净。而丽娜跟丽贝卡，也是同样的原因。”

沃顿听到这话，心底也是一阵感触。

“我在西北行省的时候，也救下了她们。这位是詹尼。沃顿，这三个女孩子。你要当成你的姐姐、妹妹一样对待。”林雷嘱咐道。

沃顿点头。

“至于这位……”林雷走到赛斯勒旁边，沃顿等人其实看到赛斯勒心底就发颤，单单看其如骷髅一般地身材，那泛着绿光的眼睛，就让人惊惧了。

这位，便是九级亡灵大魔导赛斯勒先生，也是我们这纪最大的一个，今年可已经八百多岁了。”

林雷话音刚落，沃顿、管家希里、希尔曼、纳德他们便都惊讶起来。

亡灵魔法师。这可是传说中的魔法师，而且还是九级亡灵大魔导。要知道，这魔法师要比战士难修炼的多，魔法师要求最高的是精神力。而战士对精神力要求并不高。

比如一个八级魔法师的精神力，就超过圣域战士。

圣域战士最多精神力比较坚韧，可是论到数量，同等级的魔法师，精神力要是同级的战士百倍。乃至更多。

“八百多岁？我记得，不到圣域，人地生命极限是五百岁。”管家希里忽然说道。

圣域生命漫长悠久，可是不到圣域的人，是不可能超过五百岁的。

“哈哈……”赛斯勒苍老的声音响起，“你说的是正常人，我告诉你，修炼三大顶级魔法大预言术、生命魔法、亡灵魔法的魔法师。寿命都极为的长。其中以亡灵魔法师寿命最有长。”

赛斯勒邪异地看了众人一眼：“如果你们那个老的要死了，可以来找我。我看在林雷地面子上，完全可以帮你们转换成尸妖之身。永生不死。”

永生不死？

这是无数人追求的目标。可是尸妖之身，听听就知道属于‘亡灵’的一种。

沃顿、管家希里、希尔曼等人只能挤出一丝笑容。对一个亡灵大魔导，他们还真的有点发怵。

“赛斯勒。”林雷不满地看了赛斯勒。

赛斯勒眼中绿光一闪，笑道：“跟你弟弟他们开个玩笑。这转换尸妖之身，也不是那么容易的啊。”

林雷摇摇头。走到了巴克五兄弟面前。

“终于到我们了。”盖茨故意挺挺胸膛，沃顿他们也眼睛发亮，巴克五兄弟每一个都赶上沃顿高。而且比沃顿要壮的多。特别是卸下放在一旁的五柄巨斧，明显是超重型武器。

“沃顿，阿曼达家族，你听过吗？”林雷看向自己弟弟。

“阿曼达家族？难道是不死战士家族？”沃顿眼睛一亮说道。

林雷满意点头道：“对，巴克、安科、黑鲨、布恩、盖茨，他们五兄弟便是阿曼达家族的子弟，而且他们五人，都是不死战士。”

“都是不死战士？”沃顿大吃一惊，旁边地希里、希尔曼也震惊了。

是阿曼达家族子弟，跟是不死战士，那是两个概念。

毕竟如霍格，虽然是龙血战士家族子弟，却并不是龙血战士。一个终极战士家族中，是很难出现一个拥有终极战士变身的天才的。

“对。”林雷点头道。

巴克五兄弟见到沃顿他们地吃惊表情，也很是自豪。

“阿曼达家族衰败的很厉害，连《不死密典》都遗失了，幸好有希塞大人帮忙。”林雷感慨道，“沃顿，巴克他们五兄弟中，巴克、安科以及盖茨，可都已经达到九级了。另外两个也是八级巅峰。”

“九级！”沃顿被吓住了。

“哥，你的意思是？”

“对，他们三个变身后，同样拥有圣域的实力。”林雷微笑说道。

沃顿、希尔曼、管家希里、纳德心中都涌起一股热流，那是一种兴奋、激动。原先知道林雷拥有圣域实力就很兴奋了，可没想到，一下子又冒出三个圣域。

四个圣域啊！

多么恐怖的力量。

底气！

十足地底气，原本沃顿很担心怎么跟布鲁默他们斗。可是现在大哥带着一群人来了，沃顿就好像一个乞丐猛然拥有亿万金币一样。

“霍格大人，你看到了吗，你看到了吗？”希尔曼激动地不断说道。

如果霍格还在，见到今天这一幕，肯定会很开心吧。

“沃顿，这是我在魔兽山脉收服的一头魔兽，叫‘黑鲁’，黑鲁，跟大家打个招呼。”林雷笑着说道。

原本趴在地面上的黑纹云豹站了起来，幽冷地眼眸看向沃顿等人，口中却是发出了人类语言：“黑鲁，见过各位。”

沃顿吃惊地看向林雷：“大哥，这魔兽，这魔兽刚才――”

“对，圣域魔兽。”林雷点头道。

沃顿、希尔曼、希里、纳德等人喉咙都抽搐了一下，老天，魔兽可天生比人类占有优势，一头圣域魔兽，一般只有圣域巅峰人类强者才能战胜的。

林雷自己是圣域就算了，魔兽都是圣域的。

“哼。”

一道冷哼声响起，沃顿几人立即朝声源处看去，那声音正是林雷旁边的贝贝，贝贝正昂起小脑袋。

“贝贝。”沃顿见到熟悉的贝贝，很是亲切，贝贝毕竟很早就跟林雷在一起了，当年儿时的时候，沃顿也跟贝贝嬉闹过，“贝贝，跟一头圣域魔兽在一起，感觉怎么样，是不是很崇拜他啊？”

贝贝瞪了沃顿一眼，大声地道：“沃顿，你这个臭小子！我贝贝是什么魔兽？黑鲁这个家伙就是达到圣域，也不是我贝贝的对手。”

“啊！”

沃顿等几人，宛如见鬼了一样。那个神秘的豹类魔兽是圣域魔兽他们还能接受，可是贝贝跟林雷在一起，当年他们可是看到的。

当年那个可爱的小影鼠，现在竟然也都是圣域了。

“贝贝的确比我强。”黑纹云豹‘黑鲁’口中也发出了低沉的人类语言。

沃顿小脑带扬的更高了，眼中尽是得色。

第九集 名震天下 第二章 - 精神力的突破

个圣域的震撼力太大了，沃顿他们几个人也是过了好的脑子才渐渐冷却。可是当冷静下来，他们心中有的却是无尽的兴奋。

他们最近一直在苦恼，尼娜跟沃顿的婚姻。

武神亲传弟子的身份跟奥利维亚，带来的压力真的太大了。而现在他们心中都有了十足的底气。

沃顿脸上笑容灿烂得不得了，自己的哥哥带着这么多强者带来。沃顿仿佛看到了自己跟尼娜结婚的场景。

“哥，谢谢，干杯。”沃顿举起酒杯。

林雷也笑着举杯。

沃顿从小就很崇拜林雷，乌山镇中出一个恩斯特魔法学院学员，自然了不得。而十七年过了，林雷竟然拥有了两个圣域魔兽，同时还跟随着三个圣域。

“哥，再过几天就是玉兰节了，你也快27岁了。什么时候结婚啊。”沃顿在林雷耳边低声嬉笑着询问道。

“你这小子。”林雷一笑，“这方面暂时不要谈。”

“哦。”沃顿乖乖点了点头。

即使他沃顿如今也是帝国伯爵了，也是两米二的大个子了。可是在林雷面前，还是跟小时候那样。

“其实，丽娜她们三个女孩子，都很不错哦。”沃顿偷偷说道。

林雷拍了沃顿一下脑袋。

“不说了，不说了。喝酒，喝酒。”沃顿连忙说道。

旁边的管家希里跟希尔曼，见到林雷、沃顿两兄弟这样。心中也不由很是宽慰。彼此相视，也都笑了起来。

……

刚刚来到这伯爵府地几天，林雷跟自己弟弟过的都非常的开心，只是林雷嘱托过沃顿等人，自己跟黑鲁的圣域泄露出去没事，可是巴克五兄弟以及贝贝的实力，暂时还是保密。

巴克五兄弟跟贝贝，都是林雷的重要依仗。

而且，整个奥布莱恩帝国。几乎没人知道巴克五兄弟是不死战士。所以保密起来也简单。

林雷和黑鲁这个圣域魔兽，这两个圣域，应该足以威慑外人了。

玉兰历1000812月30号，玉兰节的前一天，天降大雪，恩帝国都完全被雪花覆盖，天地间尽是白茫茫的一片。

阜石路，沃顿伯爵府邸的练功场上。

虽然雪花纷飞。可是林雷依旧盘膝坐在草地上静修着，沃顿这么强悍地人，自然也不在乎雪花。

“呼。”沃顿赤膊的上半身尽是热气，他将手中的战刀屠戮放在一边，便先准备休息一会儿。可当他看到旁边静修的林雷的时候――

“恩？”

沃顿这时候惊讶地发现，虽然雪花纷飞，可是所有的雪花在靠近林雷身体的时候，竟然都盘旋地绕了开去。好像林雷身边有着旋风一样，他的衣服上竟然没有一片雪花。

“这是？”沃顿有些吃惊了。

原本静修地林雷，眼睛忽然睁开：“沃顿。看什么呢？”即使刚才处于认真修炼中，可是有人注视自己，林雷都感觉到。

“大哥，那雪花，怎么？难道是家族书籍中记载的‘势’的境界吗？”沃顿惊讶道。

林雷微笑着说道：“沃顿。达到‘势’这一层次，的确是可以让雪花雨水不沾身体，可是那需要全身心控制周围的天地之势。绝对不可能。在修炼的时候，无心的情况下，就做到这个地步。”

林雷刚才并没有刻意努力地去做，只是一个念头，那雪花便无法靠身了。

“超越‘势’，那是什么？”沃顿心底真的佩服自己大哥了。

他苦修这么多年，还在奥布莱恩学院中受到最好地教育，可是到如今也只是刚刚达到家族书籍中记载的‘举重若轻’的地步。

其实沃顿不必太自谦，林雷能够如此惊人速度突破，除了他本身地确是天才外，其超等的元素亲和力也帮了大忙。

对一般人而言，元素亲和力，就代表修炼魔法力时间短。可是对强者而言，却代表更容易跟自然亲近融合。更容易体悟天地法则。

“这是我所领悟的风之奥义。”林雷淡然一笑，“这不过是最简单的运用罢了。”

“风之奥义？”沃顿眼睛发亮。

“你继续修炼吧。”林雷说了一声，便又闭上眼睛静修了。

其实如今的林雷施展石雕雕刻地时间已经比较少了，除非有那种冲动，那种情绪上来的时候，林雷雕刻的时候更容易进入状态，效果也愈加地好。

而正常的石雕雕刻，效果跟林雷静修差不多。

如今的林雷，以对风元素法则、地元素法则的理解，静修的时候，跟自然融合的程度，已经赶上正常的石雕雕刻效果了。

这种体悟法则的静修，也使得林雷精神力以一个恒定的速度不断进步着。

……

傍晚时分。

一直处于静修中的林雷，原本淡漠的脸上竟然有了一丝笑容，而后林雷嘴唇微微动了起来，过不了多久――

“刷！”

原本坐着的林雷，整个人以一种可怕的速度移动了。在同一瞬间，整个练功场上的各个角落，不同的位置，同时出现了九个林雷。

旋即九个残影消失，林雷又出现在原本盘膝坐的地方。

林雷此刻才睁开眼睛：“号称最强速度辅助魔法，风系九级魔法‘风影术’果然名不虚传。竟然让我人类形态下，赶上变身达到圣域时候的最快速度。”

对！

九级魔法！

当年林雷踏入魔兽山脉一年半左右便达到八级魔法师，可是从八级魔法师到九级魔法师。需要精神力很惊人。即使是天才魔法

般也需要十几年时间。

可林雷长期处于静修中，精神力进步极快。

只花费了七年半的时间，终于突破，最终达到了如今九级大魔导地地步。

“明天就是玉兰节了，这玉兰节前一天，达到九级大魔导境界。真是……”林雷心中也极为的开心。

魔法师攻击力很可怕，只要给魔法师时间，同等级的魔法师绝对可以用魔法击败同等级战士。特别魔法师的大范围魔法。很是骇人。

“到明天，我便算27岁了，27岁的.)&lt;过吧。”林雷脸上有着一幕自信。

很可怕。

27岁的九级双系大魔导，简直是玉兰大陆历史上前所未录。过去排名第一的，达到九级大魔导时候，年纪也过了三十岁。

“风系魔法中，如暴龙卷，对付十万大军都不难吧。而地系魔法中。如‘土之城邦’，也是大范围防御魔法……”林雷不得不承认，愈是强大的魔法师，在战争中起到地作用就越加可怕。

而且魔法师，在单体攻击中也很强。

“风系九级魔法‘真空绝杀术’，号称只有魔法力足够，连圣域都可能杀死的单体魔法。果真变态。”林雷不得不赞叹。

风系魔法很彪悍，‘真空绝杀术’是所有九级魔法中最强攻击的一个。而‘次元之刃’又是禁咒中最强的一个。

地系魔法的防御也是出名的，无论单体，还是群体防御。

九级魔法师层次的‘大重力术’。可以让一些强者，直接心脏破裂，血管碎裂，当场死亡。毕竟有些人，虽然外表肌肉厉害。可是内脏、血管等等的坚韧程度可不一定多强。

“不过对我而言，最有用地还是‘风影术’。最强的速度附加魔法！”

人类形态下的林雷，速度要比圣域状态下。慢上一倍还多。可是靠着风影术，人类形态就赶上变身形态的速度。太可怕了。

*******

玉兰节这一天，瑞阳高照，照耀在覆盖在树枝枝头、屋顶的雪花，反射出耀眼的光芒，整个帝都都仿佛亮堂了很多。

在这一天，帝都也会举行盛大的庆贺活动。

马车上。

观看活动归来的林雷、沃顿在同一辆马车中，沃顿正跟林雷谈论着尼娜地事情，到底该如何处理。

“沃顿，再过两天，你就带我，去见见那位皇帝陛下吧。”林雷直接说道。

“见陛下？”沃顿吃惊看向林雷。

林雷淡笑道：“我跟奥布莱恩帝国也没有仇怨，如果那个皇帝陛下能让尼娜嫁给你，我也不介意，定居在奥布莱恩帝国中。”

沃顿看着自己哥哥，心中也明白林雷的意思了。

“如果那皇帝，不识时务，非要将七公主嫁给布鲁默的话。那就只有使用最后一招了，直接将尼娜抢来，然后你们俩私奔。”林雷看向沃顿，“沃顿，你愿意接受这个结果吗？”

沃顿沉默片刻，说道：“我当然不在乎，对于奥布莱恩帝国，我也没有归属感。只是尼娜她……”

“七公主会反对？”林雷询问道。

这点很重要。

沃顿摇头道：“我知道尼娜，当初我跟凯兰争夺地时候，尼娜就说过，如果陛下真的逼迫她，她就跟我私奔。只是尼娜担心跑不掉。”

“这点你不用在乎，除非武神亲自出马。”林雷淡然说道。

林雷也知道，以武神的身份，是不会管这种小事情的。除非帝国遇到惊天的危难，武神可能才现身。

平常地事情，就是刺杀皇帝。武神都不会管。

武神的子孙多的很，死了一个皇帝，还有人继承。只要不是颠覆帝国根基地大事，已经可以算是‘神灵’的武神，是不会管的。

*******

三天后，皇宫宫门外出现了一辆马车，一穿着战士劲装的高大的青年，跟一名穿着黑色长袍的青年接连出了马车。

“沃顿伯爵，这位是……”宫门守卫询问道，以他们的眼力看得出来，沃顿伯爵旁边这人，绝非一般人。

沃顿淡笑道：“这位是我大哥，我要带他见陛下。”

宫门守卫没有刁难，直接放行了。其实皇宫最外围的宫门要进去并不难，只要有点身份的人就可以带人进去。

因为皇宫很大，而皇宫内一些重要场所的守卫就严格了。

“站住。”两名守卫大声喝道，“沃顿伯爵，你旁边的是什么人？”

“烦请通报一下，这位是我大哥林雷，我带我大哥是来见陛下的。”沃顿立即说道。

“你们先等一等。”其中一名守卫喝道，旋即他便跑进了院门内。

这院子内高手极多，没有皇帝陛下的应允，那些贵族根本不允许擅闯。过了一会儿，那位守卫过来了：“陛下让你们进去。”

“高手还真不少。”林雷步入院子里，感受着风系元素波动，轻松发现一个个高手所在的地方。

走了好一会儿，绕了许久，才来到一座典雅书房外。

“陛下。”沃顿大声地喊道。

“哈哈，沃顿，听说你大哥林雷来了？快进来。”帝国皇帝‘乔安’爽朗的声音从那书房内传了出来。

林雷微微一笑，便迈步进入了这书房内。

第九集 名震天下 第四章 - 屠戮刀

雷转头看向自己的弟弟，微笑着说道：“沃顿，这个你的实力还直接挑战，看起来很有自信的样子啊。”

沃顿自信道：“放心吧，哥，同等级中，我们龙血战士还怕谁？”

“就该有这份自信。”

林雷瞥了远处布鲁默消失在转弯处的背影，“这个布鲁默，刚才我注意到他身上的那柄剑，似乎有些特殊。”

“对，布鲁默的剑很快，当初记名弟子选拔的时候，他就是以快剑出名的。可是剑快，攻击力自然不会太强。对付正常的九级强者他可以赢，可是以我是防御，即使让他刺在身上，估计也破不了我的防御。”沃顿有着十足的自信，“当初，如果记名弟子选拔赛是一对一挑战，决出最后一名的话。最后的人选恐怕就不是他了。”

林雷笑着拍拍沃顿的肩膀：“好了，那武神门记名弟子又算什么？走吧，我们回去。”

身为终极战士家族子弟，林雷、沃顿从小便有一种自豪感。

*******

布鲁默很快将挑战的事情告诉了皇帝‘乔安’，乔安陛下在派人询问沃顿事情是否属实。待得知道事情属实后，乔安陛下立即命人开始准备这一场代表两大天才的决战。

特别是这件决战的事情传播出去后，整个帝都的民众们都兴奋了起来。

一个武神亲传弟子，九级强者布鲁默。

一个是龙血战士家族子弟。奥布莱恩学院的天才，沃顿！

最重要地是――

这两个天才都是喜欢帝国七公主的。以人天生的那种八卦性，他们很自然认为这两个人是为了争夺七公主而决战的。各种各样的关于沃顿、布鲁默、尼娜的绯闻开始在帝都的大街小巷传播开来。

帝都东城，阜石路伯爵府邸，后面的练功场中。

林雷、沃顿两个人正站在练功场的两端，在远处还有管家希里、希尔曼、巴克等一群人围观着。

对于24号地决战，沃顿是势在必得。

林雷直视着沃顿：“沃顿，既然那个布鲁默以剑快出名，我现在便用快剑跟你比试。你不要有丝毫顾及，将你所有的实力都发挥出来。”

“是，哥。”赤膊着的沃顿直接开始了变身。

碧青色的龙鳞覆盖了沃顿的全身，双手跟双脚也覆盖了鳞片，指甲更是变得锋利。一条龙尾也从尾部冒了出来，额头中也出现一根龙角。

眼眸，则是黑色，只是偶尔还有着一缕金光掠过。

“这才是家族真正龙血战士变化的模样。”林雷看到自己弟弟的变身。心中一阵感叹，旋即大声道，“沃顿，全力出手。快！”

“知道。”

沃顿眼睛一亮，那有力的大腿狠狠一蹬地面，地面立即出现了一个窟窿。而沃顿则是带着一抹残影就冲向了林雷，而他双手却是持着那柄沾着无数血腥地战刀屠戮。

“举轻若重！”林雷手中的紫血神剑，宛如万钧重看似缓慢地挡向战刀屠戮。可是实际上却诡异地挡住了战刀屠戮。

“蓬！”两股力量冲撞在一起。

林雷就感觉道自己好像被一个大陨石撞击一样，那惊人的冲击力直接从紫血神剑传递了过来。

“力量果然大的离谱，正常的一劈。竟然赶得上我人形状态下施展‘举轻若重’的威力。”林雷心中赞叹不已，龙血战士的实力，的确是强大地可怕。

林雷身体一旋，宛如一阵旋风一样，很轻松地就直接避开了沃顿。

“咻！”

连续九道紫色的光芒亮起。这只是紫血神剑很普通的速度，在林雷看来，那个布鲁默就是剑快。能够达到紫血软剑普通水准就很不错了。

沃顿脚尖一点，往后迅速地避让开来，同时手中地战刀屠戮极速地挡林雷攻击。

可也只是挡住其中六道剑光，林雷仍然连续三剑刺中在沃顿的身上。这是林雷人类形态下正常的攻击。

“锵！”“锵！”“锵！”

只听到三道金属撞击声响起，沃顿身上那碧青色的鳞甲只是留下三个白色的点。

“哈哈……沃顿，看来我不拿出点实力来，连伤你都做不到啊。”林雷大笑着，心中却很是开心。

沃顿郑重看着自己地大哥：“哥，你放手吧。”

人类形态，林雷只是九级初阶。

而此刻的沃顿，变身后却是九级巅峰的龙血战士。无论是力量、斗气、防御都远远超过林雷一大截。

“大人，你再留手，恐怕就要被沃顿压着打了。”盖茨在旁边大呼小叫。

林雷淡笑着摇了摇头。

“沃顿，小心了。”

林雷面色严肃起来，整个人极速移动了起来，整个练功场宛如凭空出现了狂风一般，林雷整个人地速度达到一个可怕的地步。

“呼！”紫血神剑直接劈向沃顿，甚至于携带着周围的空间压迫向沃顿。

势！

沃顿感到前所未有的压力，可是遇到这种困境反而让他好战的血液沸腾了起来，低吼一声，体内的龙血斗气也爆发了起来，狂暴的力量通过战刀屠戮施展了出来――

“嗤――”

劈穿了锁定的空间，直接跟林雷的紫血神剑撞击在一起。

可是林雷的紫血神剑却是一颤，一下子幻化成六个剑影，如此近距离下，沃顿根本来不及用战刀屠戮来抵挡。

“喝！”沃顿的左手一握成拳，拳头表面青色光芒流转，这沙包大的拳头直接朝靠近的

了过去。

“蓬！”“蓬！”“蓬！”“蓬！”

六道剑影再次化为实体，紫血神剑直接刺中在沃顿地身体上。那恐怖的穿透力令沃顿身体一颤。

举轻若重！快若闪电！

在眨眼功夫，林雷连续四剑刺在了沃顿身体上的同一位置，连续的攻击直接刺穿了沃顿的斗气以及鳞甲防御，碰触到皮肉表层。

刺破鳞甲，林雷便直接收剑飞退。

沃顿愣愣地站在原地，然后抬头看向林雷，难以置信道：“大哥，你的速度怎么这么快？”连他都来不及反应，由此可想时间之短暂。可是林雷却在那么短暂的时间内连续四剑。

“这个就叫快了？如果我达到极限。就是现在这种状态下，我可以连续出六剑。这是纯粹的速度，没有什么玄奥的地方，可如果我施展风波动……”林雷嘴角有着一丝笑容，“在你一瞬间，我完全可以出数百剑乃至更多！”

有风地地方，便有剑。

风波动的可怕，就在一个快字。宛如瞬移一般的快，不过速度快到那个地步，每一剑威力就不可能太强。可是数百剑累计起来，依旧很惊人的。

“数百剑？”沃顿大吃一惊，“这……幸好那个布鲁默速度远赶不上大哥。如果这么快，我认输算了。”

“别存有侥幸心理。”林雷冷然呵斥道，“沃顿，难道你知道布鲁默的极限速度？”

“不。不知道。”沃顿摇了摇头。

“你用你最强的招数攻击我。”林雷郑重道。

“是，大哥。”沃顿也严肃起来，“这一招是我领悟举重若轻后创出来的。名为‘一刀绝命’。”沃顿双手同时持着战刀屠戮，屠戮战刀刀刃上闪烁着森寒的金属光泽。

林雷嘴角有着一丝笑意。

“名字，很有煞气嘛。”林雷单手持着紫血神剑。

“呼！”沃顿速度在一瞬间达到极限，几乎眨眼功夫就到了林雷眼前，那柄战刀屠戮宛如轻飘飘地落叶。‘飘’向了林雷。

看起来速度似乎慢，可是却在模糊间，就到了林雷眼前。面对这一刀。林雷竟然感到了一股血腥气息，暴虐气息。

林雷丝毫不敢大意。

“锵！”“锵！”“锵！”……

林雷整个人宛如太阳一样，射出了万千紫色光芒，紫色的剑芒极速地撞击在战刀‘屠戮’上。战刀‘屠戮’原本蕴含的可怕攻击力，在无数紫色光芒撞击下，竟然完全被抵消了。

“蓬！”战刀屠戮竟然被撞飞了，沃顿整个人也被数道紫色光影劈中在身上，整个人飞了起来。

沃顿咳嗽了两声，揉了揉胸膛，便站了起来。

“不错，威力很不错。”林雷感慨道，“竟然连续十十六剑才抵消你的攻击。”使用风波动，每一剑威力也减弱。

实际上，如果林雷全力一剑，攻击力应该也能赶上沃顿那一刀的四分之一的。

从理论上，林雷全力四剑，足以挡住对方攻击。

“按道理，九级高手中应该没有人是你的对手。除非对方也是终极战士，可能才有和你有一搏之力。”林雷感慨道。

“还有。”林雷看向沃顿，“你要学会灵活地控制斗气，并且转移身体。尽量不要让对方连续几剑攻击在同一处。”

沃顿点了点头。

“大人。”一名侍卫跑了进来恭敬道，“大人，外面有一个叫雷诺的，说来找林雷大人。”

“雷诺？”林雷眼睛一亮。

林雷也顾不得跟自己弟弟再谈了，直接快速地朝伯爵府地大门冲了过去。跟老四‘雷诺’，林雷已经足足九年没有见过了。

跑到前院，林雷步伐放慢。

看着门口的身影，林雷感到一切恍若隔世一样，自己的最放荡不羁地少年时期，就是跟那不是亲兄弟却是胜是亲兄弟地三个少年在一起，四兄弟经常去碧水天堂喝酒玩耍。

遥想当年，多么惬意。

而如今的雷诺――

雷诺穿着简单的长袍，可是他整个人身形却笔直，长期军队的生活使得雷诺有了一种军人特有地气质。而且沃顿如今竟然也有近一米九的身高了。

“老四！”

原本在门口等待地雷诺听到声音，看了过来，眼睛顿时亮了，如今的林雷也跟过去不一样了，当年耀眼的天才，如今变得更加收敛，更加稳重了：“老三！”

“哈哈……”

两兄弟冲在一起，就是一个熊抱。

“没想到啊，老四你竟然去军队了。都快七八年了吧。刚才在门口，我一时间还不敢认了呢。我在想，哪个军队地军官跑到这了啊？”林雷打趣说道。

雷诺锤了一下林雷的胸膛：“老三，靠，去军队我也没法子的啊，我老爹逼我，我能怎么办？”

“幸亏这一次我休假，耶鲁他派人告诉我，你估计已经到帝都了，我回来，就顺便到你弟弟这边来找你了。我想，你这小子来到帝都，肯定是到你弟弟这，一看，果然在啊。”

“哈哈，走，到里面再说。”

分开近九年的好兄弟，肚子里有一大堆的话。分别九年，九年后，当年的两名少年，如今都是有所成就的青年了。

第九集 名震天下 第五章 - 斗武场

夜幕降临，帝都赤炎城依旧是繁花似锦，只是帝都东城外的郊野却是荒凉的很，在荒凉的道路上，正有一人恍若鬼影一般快速地前进着。

只是眨眼的功夫，这人影就到了百米之外。

此人，正是武神亲传弟子，如今帝都中耀眼新星――布鲁默&阿奇索伦。帝都赤炎城周围多山，西城城郊外有武神山等诸多山脉，而在东城外，也有一些不出名的山峰奇Qīsuu.сom书，布鲁默很快就来到了一座看似普通的高山。

在这高山的山顶，有着一宛如刀切的山峰，在山峰顶端，一人正盘膝坐在其上。看到这人坐在那，却有一种这个人仿佛从千万年前就存在那的怪异感觉。

布鲁默来到这山峰旁，恭敬道：“大哥。”

很显然，这个在山峰静坐的男人正是布鲁默的大哥，号称天才剑圣的奥利维亚。在黑夜下，特别今天夜空没有星辰也没有月亮，黑暗的夜，只能让人模糊地辨认奥利维亚的身影。

“二弟，有什么事情吗？”冰冷的声音响起。

布鲁默知道，自己的大哥在这座荒山山峰静坐修炼已经足足三年了，三年来，自己大哥不吃不喝，以苍天为帐，以大地为床。

在三年前，自己见到自己大哥地时候。还感觉到大哥身上那种锋利到可怕的气息。那种气息，仿佛只是一个心念，就足以击败自己。

可是三年后，自己的大哥却宛如这荒山上的一座石头，没有丝毫凌厉的气息。谁也不知道，如今的奥利维亚。到底可怕到什么地步！

“大哥，下一个月4号，也就是十五天后，我跟龙血战士家族地子弟，将决战于帝都斗武场。”布鲁默恭敬道。

“龙血战士家族？”

原本平淡的声音似乎有了一丝感情，“传说中，圣域龙血战士是圣域最强者。我也很想跟圣域龙血战士交手，只是这玉兰大陆上，圣域龙血战士早就没有了。恩，跟你决战的那人。实力怎么样？”

“变身后，应该有九级巅峰实力。”布鲁默恭敬道。

“哦，以我传你的剑法，在九级中应该无敌了。”奥利维亚淡漠的声音响起。“好了。你可以退下了。”

布鲁默在原地迟疑一会儿，而后低声道：“大哥，我决战的那天，你可以来吗？”

奥利维亚沉默片刻。

“二月四号，我知道了，如果有时间，我会赶去的。”奥利维亚声音依旧没有起伏，平淡地很。

“那我告退了。”布鲁默当即退离开去。

这荒山的山峰再次恢复了平静，那在黑夜中模糊的身影依旧一动不动。似乎会永恒地在山峰上一样。年2月4号。这一天是两大天才决战的日子，整个帝都中地人都激动地赶往斗武场，斗武场那八万个座位票早早就卖光了。今天赶来看决战的不单单是帝都的人，还有其他城市的，甚至于有其他行省地人赶过来。

林雷一大群人早就抵达斗武场了，在斗武场内部安排地房间中，林雷、雷诺、耶鲁三人正在热闹地谈论着。

“耶鲁老大，没想到在这最后时候你都赶过来了啊。”雷诺笑道。

耶鲁额头上还有汗珠，然而看到林雷、雷诺他依旧笑地极为的开心：“知道老四你到帝都了，老三也来了，再重要的事情我也要放下啊。顺便也要给老三的弟弟助威嘛。”

“耶鲁老大，老四，你们都来了，现在就差一个老二了。”林雷感慨道。

“老二现在在玉兰帝国可是玉兰阁大臣，地位高的很。而且彼此距离万里，他哪有时间赶过来。”耶鲁感叹道。

雷诺笑骂道：“当初我们四兄弟中，老二最滑头。学院的活动他都参加，而且主持能力特强。我当时就知道老二适合混官场，看吧，这才十年不到吧，都混成玉兰阁大臣了。”

“也幸亏玉兰帝国新帝登基，老二的地位更是直线上升啊。”耶鲁感慨道。

此刻房间门外响起脚步声。

“哥，我们要到斗武场上去了，走吧。”听到喊声，林雷、耶鲁、雷诺三人也都起身离开了休息室。

斗武场中央的战台三百米宽、三百米长。战台的台面纯粹由大块平整地坚石构成，同时还在表面附加了大范围地魔法阵。

在战台的东边跟西边，分别是决战双方的亲人朋友观看座位。

而在战台地正前方，那一排位置便是主持的人的席位。

林雷、沃顿一大群人刚从下方的通道走出来，看到斗武场四面八方那八万座位上密密麻麻的身影，心中都有种震撼感。

“人好多啊。”沃顿脸上有着一抹笑容。

巴克五兄弟中的盖茨笑着说道：“沃顿，今天这里可是有八万人呢，你可千万别丢脸啊。”

外面的呼喊声如同海啸一般席卷天地，观战人们的激情，林雷一群人完全可以感受到。

奥布莱恩帝国是一个尚武的帝国，今天两大绝顶天才的交战，自然吸引了无数人的注意力。有八万人在这观战，而在斗武场外面，还有很多人渴望能够看到这一场大战。

沃顿这一方地座位上。林雷、耶鲁、雷诺、巴克五兄弟等一大群人都坐了下来，而布鲁默那一方也早有人到达了。

布鲁默那一方的人很多，过百名。

“不少人都是武神门的记名弟子，看来是为布鲁默助威来了。”林雷淡笑道。

他看得出来，那一群人实力都很强。

“人来的多又有什么用。”耶鲁不屑笑道。

而这时候看台上的欢呼声大了起来，很显然。参加决战的双方出现，使得大家都激动了起来。

“八万人，我在军队中看到最多地一次，也就一万多人集结训练。”雷诺看着斗武场周围的场景，如今四大帝国之间都没有发生大型战争，所以很少出现一个军团集结的情况。

“各位，安静！”

一道声音恍如惊雷一般响彻整个斗武场，斗武场那八万观众也都安静了下来，大家都看着斗武场战台中央的银发老者。

下方的林雷都笑了起来，这个银发老者是一名九级强者。以其斗气修为，让声音响彻整个斗武场自然不是难事。

“这种战斗，主持的人都是需要高手的啊。”林雷感慨道。

银发老者洪声道：“各位，今天这一场大战是近期斗武场最重要的一场大战。决战的双方。一位是武神亲传弟子布鲁默侯爵，另外一位是龙血战士家族的沃顿伯爵。他们两人都无疑是天才，可到底谁更强呢？”

银发老者笑了起来：“等会儿大家就知道了。而今天主持比赛地评委，相比大家知道了会很高兴。”

“第一位，是武神门亲传弟子凯尼恩大人。”银发老者朗声说道只见一名穿着青色长袍，双鬓斑白的中年人直走出了通道，而后整个人只是脚步一动，宛如一道幻影，这位凯尼恩大人就到了那一排位置的最左边。他坐在了左边。

这位凯尼恩大人现身。整个斗武场仿佛疯狂了一样，无数的观众大声地欢呼了起来。

“是一个圣域高手。”林雷很确定。刚才这位凯尼恩是通过飞行，直接从通道到评委席地左边位置。

“第二位。是我们奥布莱恩帝国地皇帝陛下。”银发老者声音高亢起来，只见穿着华丽长袍的乔安面带笑容地缓步走向评委席，最终乔安坐在了评委席的中央位置。

皇帝陛下的到来，自然也赢得一阵欢呼声。

银发老者脸上满是笑容：“今天这第三位评委，我知道后也很是惊讶同样也很惊喜。”银发老者故意停顿了一会儿，八万观众都静下来，仔细聆听。这第三位评委到底是什么人。

“第三位评委，就是我们帝国的骄傲――磐石剑圣黑德森大人！”

随着黑德森大人的名字传播出去，整个斗武场宛若疯狂了一般，无数的观众激动地大喊大叫着。

“黑德森，黑德森！！！”

“磐石剑圣！！！”

一些实力强的战士们，都用斗气大喊了起来。宛如万千雷鸣声响彻整个斗武场一样，所有人都激动地疯狂了。

“疯了，疯了。”盖茨震惊了，“一个圣域强者，值得这么疯狂吗？”

赛斯勒看了他一眼，笑道：“你没有在奥布莱恩帝国长期呆过，你并不知道磐石剑圣的影响力。”

雷诺眼中也有着激动：“黑德森大人踏入圣域后，经历了无数战斗，可是从来没输过！就是跟其他帝国圣域巅峰强者交战，也是绝对完胜。圣域第一强者，圣域中无人能击败他！这就是磐石剑圣黑德森”

林雷、沃顿等一群人都朝远处通道看去，静静等待黑德森地现身。

黑德森终于出现了。

黑德森面容古朴，宛如岩石雕刻一般坚毅，身上只是穿着很简单地灰色长袍，在他的背后背着一柄土黄色的重剑。

步伐稳健，黑德森并没有施展飞行，只是走路。

第一步，就从通道口地位置到了评委席的台阶上，再一步，就到了帝国皇帝乔安的旁边，而后便坐在了乔安的旁边。

就好像瞬移一般！

“这是什么？”林雷仿佛见到不可思议的东西一样。

旁边的巴克等人都傻眼了。

“是瞬移吗？”沃顿喃喃道。

可是林雷却肯定，那不是瞬移！根据林雷知晓的，至今还没有人可以瞬移，瞬移，根本就是一个传说。

“那黑德森在走路的时候，整个大地都好像波动了，好像在一瞬间，原本比较远的距离都缩短了一样，一步就跨出数十米。那么轻松，根本没有靠速度，只是简单的迈出一步，路程却缩短了？”

太震骇人了。

林雷修炼就是通过两条路，一是感悟地元素法则，一是感悟风元素法则而这黑德森施展的简单一招就是跟大地法则有关，可是……林雷却根本无法理解。这黑德森到底是怎么做到的。

“呼。”

缓缓呼出一口气，林雷平静了下来。

“能号称圣域第一强者，多少年来，无人能够击败他。这样的人物，能够有如此本领也算正常。”林雷心中依旧充满自信。

对方拥有那种神通，可是自己的震动波攻击，对方相比也无法理解吧？

同样领悟地元素法则，可是两个人走的路却是不一样的。

第九集 名震天下 第六章 - 决战

安陛下跟武神的亲传弟子‘凯尼恩’先生立即都站了笑跟黑德森打招呼。黑德森为人非常亲切，也对乔安陛下、凯尼恩先生打招呼。

旋即三位评委都坐下了。

在评委席后方，还有一大排席位，那席位上坐着一大群人，这群人主要就是皇族的皇子、公主、皇后以及嫔妃等等。

“尼娜。”沃顿看到了那一群人正有尼娜。

尼娜也看到了沃顿，这段日子以来，皇帝陛下禁止尼娜出宫，使得尼娜跟沃顿已经一个多月没有见面了。以沃顿、尼娜的感情，三天不见面就如同三年不见面，这一个多月不见面，对他们的确是莫大的折磨。

沃顿、尼娜二人彼此相视，都从对方目光中感受到浓浓的关心、爱意。

“哼。”布鲁默看到这一幕不由冷哼一声，如果是个普通人，隔几百米根本看不清。可是布鲁默的视力太好了，二人的目光他都看得一清二楚。

有时候，视力太好也不是一件好事。

银发老者看向评委席上的乔安陛下，乔安陛下对他点了点头，那银发老者便笑着洪声道：“各位请安静，我们奥布莱恩帝国两大天才的决战即将开始，首先，上场的是提出挑战的武神亲传弟子布鲁默！”

挑战的先出场，被挑战的后出场，这是规矩。

布鲁默背负着一柄长剑，穿着一身蓝色武士劲装脚下一动。整个人便直接跃出了数十米距离，直接到了战台之上。

“布鲁默！”

“布鲁默！”

八万观众中许多人都大喊了起来，支持布鲁默的人显然非常地多。在许多人心中，奥利维亚、布鲁默这对兄弟，就是奥布莱恩帝国人的骄傲。

“安静。”银发老者微笑道，“下面，便是来自于龙血战士家族的沃顿出场。”

“嗤――”沃顿一把就脱掉了上衣，赤膊着上半身，那强壮的身躯完全暴露了出来。这一幕顿时令观战的观众都兴奋地大喊大叫了起来。

“哼。”在战台上的布鲁默看到这一幕，只是冷哼一声很是不屑。

随后沃顿整个人持着那柄战刀屠戮，直接跃上了战台。以沃顿两米二的强壮身躯，再持着战刀屠戮。特别是还赤裸着上半身――

沃顿，整个人都散发一种彪悍的感觉。

彪悍！

这种彪悍使得无数的人都为之欢呼尖叫起来，“沃顿！”“沃顿！”地欢呼声也是此起彼伏，支持沃顿的人丝毫不亚于布鲁默。

“布鲁默能够被武神收为弟子，到底有什么令人惊奇之处呢？今天大家就可以看到了。”银发老者洪声道。“至于传说中的龙血战士为何被称为终极战士，今天大家也能看到。”

“现在，我宣布――”

银发老者声音高亢了起来，“这一场大战，开始！”

沃顿身体体表几乎在瞬间，碧青色的龙鳞瞬间就覆盖了全身，额头龙角也冒了出来，那条青色龙尾甩动着。令整个战台都震动了起来。在阳光的照耀下，碧青色的龙鳞竟然反射出耀眼的光芒。

“哦~~”

整个看台上都响起了一片惊呼声，在场的观众没有人见过龙血战士变身。沃顿地首次变身。完全让人震惊了。

但是震惊片刻，随后就是更加疯狂地欢呼声。

“龙血战士？”评委席上的三人眼睛都亮了，黑德森更是饶有兴趣地看着沃顿：“如果他达到圣域就好了。”

传说中的圣域龙血战士，便是圣域最强者。

而他磐石剑圣‘黑德森’正是圣域第一强者，黑德森已经很多年没有尝过失败的感觉。的确……跟神级高手交战。他肯定会输。可是那种毫无反抗之力的输，黑德森也没办法。

他期待，有一个圣域强者能够击败他。

或许。他也能够领悟，突破最后一层界限，达到神级。

“这就是龙血战士吗？”尼娜旁边的一个十一二岁的少年握着尼娜地手说道，尼娜看着战台上的身影，点头道：“对，这就是传说中最强的终极战士。”

以尼娜跟沃顿地感情，沃顿早就在尼娜面前演示过变身了。

……

“哈哈，龙血战士，不错。”布鲁默看着沃顿，反而大笑了起来，“不过我阿奇索伦家族，从来不认为四大终极战士是最强的。”

布鲁默冷冷看着沃顿，翻手拔出了背负的长剑。

长剑的剑身宛如冰块一样，显得半透明。在阳光地照耀下，反射出梦幻的七彩光芒，布鲁默自信地看着沃顿，朗声说道：“这是我大哥赠与我地宝剑‘冰梦’。”

沃顿持着战刀屠戮，冷声道：“战刀屠戮，我巴鲁克家族传承之宝，第一代龙血战士贴身武器。”

“哦？”布鲁默冷笑一声。

整个战台上的人完全都安静了下来，所有人都眼睛睁得大大的，仔细看着这一场天才地决战，唯恐错过一个细节。

“呼！”

一眨眼功夫，布鲁默整个人就消失在了原地，整个站台上凭空产生了一阵狂风。这是布鲁默极速带起了劲风。

劲风吹拂着沃顿的脸庞，沃顿却是站在原地一动不动。

“恩？”沃顿忽然注意到左边出现了布鲁默的身影，正当沃顿转身冲去准备攻击的时候，他却感觉到右边却有一道劲风极速袭来。

的确。

在他的右边，才是布鲁默的真身。

布鲁默冷笑看着沃顿，手中的冰梦长剑毫不留情地斩向沃顿。可是背对着他的沃顿，那条龙尾瞬间宛如钢铁长鞭一样狠狠地抽了过来。

“啪！”龙尾狠狠地抽在

剑上。龙尾地尾部更是抽到了布鲁默的身体上。

“轰！”

布鲁默整个人宛如沙包一样竟然被狠狠地抽地飞了起来，在半空地时候，布鲁默一个漂亮地翻身，最后半跪落到了战台的边缘位置。

所有观众完全屏息了，他们不敢大喊大叫。

“噗。”布鲁默从口中吐出一丝鲜血，又看了看胸前被龙尾抽到的位置，衣服已经抽地撕裂开来，胸口即使有斗气保护，可斗气护罩依旧被抽裂。出现了一道很显眼的伤口，鲜血缓缓冒出。

沃顿这时候才转身，那黑色眼眸冷冷看着布鲁默，一丝金光在沃顿眼眸中掠过。

“好强的力量。”布鲁默低声道。

毫无疑问，同等级的战士如果拼力量、攻击，根本不是龙血战士的对手。沃顿即使一个龙尾甩摆，就足以重伤布鲁默。

布鲁默完全明白了。

跟沃顿斗，他不能被沃顿攻击到。刚才只是龙尾的尾巴尖抽到他身体。如果被实实地抽到，恐怕就不会像现在这么简单了。

“咚！”

沃顿强有力地大腿狠狠地一蹬地面，即使有魔法阵保护的战台也是震颤了一下，沃顿整个人带着一缕残影，瞬间划过百米距离，直接冲到了布鲁默面前。

“喝！”

战刀屠戮带着无尽的力量直接劈了下来，布鲁默毫不犹豫立即朝旁边闪避开去。而沃顿在劈出一刀的同时，整个人也旋转起来。双腿如同风车一样极速旋转起来，狠狠地抽向布鲁默。

布鲁默根本不敢硬挡，依旧极速后退。

“啪！”即使退地再快。那如同闪电一般的龙尾依旧抽了过来，布鲁默连忙用冰梦剑抵挡。

“蓬！”即使抽在冰梦剑上，可是那股可怕的冲击力依旧将布鲁默整个人抽地砸向远处地看台，看台上的立即闪避开来，布鲁默整个人狠狠地砸在看台上。

“轰！”石质看台碎裂开来。碎石飞溅，一片烟尘。

围观的观众们倒吸一口凉气，龙血战士实在太可怕了。因为那可怕地鳞甲防御。使得他们的腿、手、龙尾都敢和对方兵器相撞。

占据绝对优势。

“啊~~~”一声怒吼，从那烟尘中，布鲁默冲了出来，然而他并不是冲向沃顿，而是冲到战台的另外一边。

只是连续在地面点三次，布鲁默就到另外一边了。

“布鲁默，你必输无疑。”沃顿寒声说道。

布鲁默身上染有血迹，可是布鲁默依旧站的笔直，布鲁默没有看沃顿，而是看手中的长剑：“原本我想靠我自己领悟的剑法击败你的，可是现在看来，只能使用我大哥教我的剑法了。”

“大哥地剑法？”

在看台上的黑德森听得一清二楚，“是奥利维亚的光影剑？也不知道他学到了奥利维亚地几成本领。”

下方的林雷也眉头一皱。

奥利维亚的剑法？

“记住，击败你的是光影剑！”布鲁默寒声说道，只见布鲁默手中的‘冰梦剑’突然覆盖了一层金色地剑芒。

“嗡~~”

诡异地是，战台上的布鲁默竟然一个人影变成两个人影，那长剑同样变成两把。旋即人影再分――

一变二，二变四，四变八。

这一幕，太诡异了。

“好惊人的速度。”以林雷如今境界地领悟，却看得出来，这个布鲁默是靠一种惊人的速度做到这一幕的。

“这速度，比我人形形态下最快的速度还要快点。”林雷心中暗惊。

沃顿郑重地看着这一幕，他感到四周都好像是布鲁默的身影，布鲁默速度之快，比他估计地还要高的多。比自己大哥人形状态下还要快。

“你输定了。”

冰冷的声音仿佛从众多幻影中同时喊出一样，正当沃顿小心戒备的时候，那光影一幻，布鲁默竟然就到了他的面前。

“噗哧！”

沃顿根本来不及用战刀来挡，只能屈臂要肩膀挡住这一剑。

“锵！”宛如金属互相撞击，这冰梦剑只是在沃顿的身上留下一道白印，而沃顿本人的龙尾“刷！”的一声狠狠地抽了过去。

可是布鲁默又消失了。

一击不中，立即后退。

“怎么回事？”沃顿吃了一惊，“他刚才怎么突然到我面前的？”

下方的林雷却是看明白了：“利用光影幻象效果，令人注意不到他本体靠近，再凭借惊人速度。在对方还没有反应过来，就到对方面前。”

对付这一招，林雷完全可以靠对风的感应，轻易确定对方真身。

可是，沃顿对风却没什么领悟的。

“怎么都是人影啊。”八万观众都傻眼了，只见那战台上，竟然出现了十六个布鲁默的身影，往往一道刺眼的金色光芒划过，布鲁默的身影就出现在了另外一个位置。

这身影数目，总是保持十六个。

一个身影消失，而另外一个身影就出现在另外一个位置。每一次变幻，都是金色光芒闪耀。

诡异。

沃顿小心警惕着，又一道金色光芒闪耀，沃顿只感到眼睛一花，那布鲁默的长剑竟然就到面前了，这一次布鲁默没有攻击其他地方，而是攻击沃顿的眼睛。

那闪烁着金色剑芒的剑尖已然到了眼前。

第九集 名震天下 第七章 - 下重手

噗！”那覆盖着龙鳞的左手死死抓住了布鲁默的冰梦默的攻击力，竟然无法让冰梦剑再递进一丝。沃顿的左手掌心正抵着冰梦剑的剑尖。

布鲁默脸色一变。

逃！

猛地拔出冰梦剑，布鲁默一蹬地面，整个人贴着战台极速地朝后方逃逸。而沃顿的龙尾擦着布鲁默的身体抽了过去。

如果布鲁默不是贴着地面，绝对会被抽中。

“呼。”布鲁默站在战台边缘，微微喘息着，刚才太危险了，差一点沃顿的龙尾就抽中了他。

布鲁默心中也很头疼，沃顿的防御太可怕了。他的攻击根本无法破防。

“只能用那一招吗？”布鲁默对于‘光影剑’的理解还处于比较浅的层次。不过按照奥利维亚教导他的方法，也的确可以使用出光影剑可怕的攻击力。

……

整个斗武场的人完全屏息了，高手战斗速度太快了，大部分人都没看清楚，只是他们看到布鲁默一个人变幻成十六个人影，恍若瞬移一般。

可是沃顿，就如同坚实的堡垒，无论布鲁默如何攻击，都无法伤他。

“你不攻击我，就该我攻击你了。”沃顿的声音响彻斗武场，而后沃顿整个人带着狂风冲了过来。

布鲁默立即准备避让。

可沃顿那柄看起来似乎轻飘飘的屠戮战刀，速度却快的诡异。竟然对着布鲁默地脑袋就劈了过来。布鲁默一个极速后躺下，同时双腿猛蹬地面。

“嗖！”布鲁默极速朝后方退去。

他退的快，可是沃顿的屠戮刀更快，眼看着就要劈中布鲁默的腹部要害。布鲁默立即双腿叉开，同时朝后方翻滚。

“蓬！”屠戮战刀擦着布鲁默的后背，劈在了地面上。

屠戮之一刀绝命！

“蓬！”整个战台都震动了起来，那魔法阵竟然直接崩溃了，战台竟然龟裂了开来。这一幕将看台上的八万人都吓得呆了。

这战台防御力是很强的，竟然将魔法阵劈的崩溃。

布鲁默在半空一个翻滚。而后落到了看台边缘。而在这个位置的观众吓得不由惊呼了起来。

布鲁默愤怒地地吼叫了起来，脸色狰狞。

沃顿却是猛然一踏战台台面，顿时战台再次龟裂开来，而沃顿整个人极速冲向了在看台边缘上的布鲁默，布鲁默再次闪躲开来。

“啊~~”看台上的观众看到沃顿这么冲过来，吓得都尖叫了起来。

可是原本速度极快的沃顿，竟然轻轻在看台上一点，方向就改变了。直接朝布鲁默追杀了过去。

布鲁默逃到看台上后，脸色开始变得通红，隐隐有红光发出，旋即脸色又变成金色，布鲁默眼睛都红了。

“这布鲁默在干什么？”林雷眉头一皱。

沃顿却丝毫不惧，持着巨型战刀‘屠戮’，直接冲了过去要跟布鲁默来一次近距离贴身战斗。

而此刻看台上的观众们都为沃顿欢呼了起来，同时不少人骂起了布鲁默。显然布鲁默一次次地逃避。令观众们很是不高兴。凭着速度一次次逃跑，算什么？还不如认输算了。

布鲁默冷冷看着沃顿冲杀过来，血红的眼睛中有着一丝癫狂。

他手中那柄冰梦剑表层的金光竟然朝带了一丝白光。下方的林雷清晰感觉到，那柄剑地气息更加凌厉了。

“嗡~~”

故计重施，布鲁默身形再次幻化起来，战台上一道道掺杂着白色的金光亮起，战台上出现了愈来愈多的布鲁默。

“布鲁默。你只会逃跑吗？”沃顿站在原地，“有本事，过来啊。”

沃顿也知道。自己速度不如布鲁默。

“沃顿，那就如你所愿！”咬牙切齿的声音响起，只见一道耀眼的斑驳金光亮起，一柄长剑就到了沃顿面前。

沃顿大吃一惊。

这一次速度，比上一次还要快。

“喝！”沃顿再一次用左手去抓冰梦剑，依旧用坚韧的掌心去抵挡冰梦剑的剑尖，可是这一次――

“噗哧！”

冰梦剑表面金白光流转，竟然直接刺穿了沃顿的掌心，而后用惊人地速度刺入了沃顿的胸膛鳞甲。

诡异的金、白光流转，冰梦剑再一次刺穿了沃顿地鳞甲。

说来缓慢，可是实际上只是一瞬间，冰梦剑就连续刺穿沃顿的手掌，又刺入沃顿的胸膛。沃顿的反应也是极快。

“滚！”沃顿的右腿狠狠地踹向布鲁默。

布鲁默早有准备地猛地一拔长剑，刺入地难，拔出却容易地的多。布鲁默让过了沃顿的这一腿，可是他却没有避过沃顿地龙尾的那一抽――

沃顿的腿和龙尾，其实是接连攻击的。

“啪！”那龙尾抽了过来，布鲁默见躲避不开，只能用左臂硬挡。同时整个人也借力卸力想要朝右边闪躲。

“蓬！”

布鲁默那斗气保护的左臂被抽的直接扭曲了起来，龙尾的尾巴尖甚至于抽在布鲁默的背部，布鲁默整个人被抽地翻滚了起来。

沃顿却是瘫倒在地上，胸口鲜血不停朝外喷。

“大个子！”

尼娜惊呼道。

沃顿的伤势很重，布鲁默的那一剑沃顿虽然尽力避过要害，可是伤到了肺部。沃顿现在连咳嗽一下都疼痛地抽搐起来。

布鲁默在地上一个翻滚却是站了起来。

他的左臂断了，可是他依旧有战斗力。而此刻的沃顿几乎不能动了，一旦急剧地活动，已经受伤地肺部可能伤的更严重，直至殒命。

“哈哈……”

布鲁默冷笑着。到这个时候可以说这一战应该是布鲁默赢了，可是布鲁默这个时候竟然极速冲向沃顿，手中地冰梦剑毫不留情地想要刺向沃顿。

在布鲁默动的同时，下方一道人影几乎同时动了。

“滚开！”一道怒喝声响起，八万观众只是看到一道狂风，而后就是无数道紫色的剑影几乎同时刺在了布鲁默的身体上。

布鲁默立即拼命鼓动体内地斗气，形成斗气罩。

他也不敢硬抗，直接借着对方刺中斗气罩的力量，极速地朝后方退去。可是即使如此。他

旧出现了数十道剑的伤口。

鲜血不停地流出。

幸亏他退的快，如果敢硬抗多一霎那，林雷的剑可能就刺穿他身体了，现在不过是皮肉伤而已。

“沃顿，怎么样？”林雷顾不了布鲁默，立即仔细地检查沃顿的伤势。

“我，没事。”沃顿摇了摇头。

林雷脸色一变，肺部可是要害。如果伤地重了可是要命地。那布鲁默刚才已经算是胜了，可是依旧要杀沃顿。

“请那位持有紫色长剑的先生，先下去。他们二人的战斗，别人不可插手。”一道冷漠的声音响起，说话的正是评委席上的凯尼恩先生。

林雷转头看向他。

难道他看不出，沃顿已经算是输了吗？

“我代我弟弟认输。”林雷冷声说道，一场决战输了便输了，对于林雷而言。什么都比不上沃顿的生命重要。

一个强者，输掉比试是很正常的。只要能够吸收失败地教训，一次次进步便可以了。

“不可以。”凯尼恩淡然道。“按照决战的规矩，除非一方亲口认输，否则必须战斗到最后时刻。而现在沃顿还没有认输，战斗还没结束。”

布鲁默此刻也站了起来。

虽然他看起来伤势可怕，可是林雷的剑并没有伤到他的要害。他还有战斗之力。

“你是沃顿的大哥？不过请你下去。让我跟沃顿继续比下去。”布鲁默直接说道。

沃顿现在肺部受伤了，说话都只能小声，否则说话太用力。也会引起肺部伤势的。沃顿张了张嘴巴，努力地大声说道：“我，我……”

看着自己弟弟痛苦地额头汗珠直流，林雷疼的心都快揪了起来：“沃顿，别说了，别说了。”林雷禁止弟弟再说话。

“那位先生，你请从战台上下去。”在评委席上的凯尼恩朗声道。

“你他妈地闭嘴！！！”林雷一肚子火，大声地怒喝道。

整个斗武场一下子安静了下来，连评委席的凯尼恩都一下子蒙了。他……他竟然被骂了！

他堂堂武神亲传弟子，一个圣域强者，竟然被骂了！

而且在斗武场，八万人地观看下，他被骂了！！！

凯尼恩一下子火了。

“嗖！”凯尼恩直接从评委席上直接飞到了战台上，冷然看着林雷，“你什么东西，竟然如此不分尊卑！”

凯尼恩作为圣域强者，又是武神亲传弟子，谁敢对他不敬？

就是磐石剑圣‘黑德森’对他也很礼待，可今天他竟然在大庭广众之下，被一个不知道从哪里冒出来的人给骂了。

“巴克，你们几个将沃顿抬下去。”林雷冷瞥了凯尼恩一眼。

巴克五兄弟直接冲上了战台。

“咚！”“咚！”“咚！”……巴克五兄弟直接背着那长柄巨斧冲了上来，那五千多斤地重量导致他们踏在战台上都是发出极大的响声。

看台上完全安静了。

巴克五兄弟非常小心地将沃顿抬下去，下去的时候，巴克五人还恶狠狠地瞪了凯尼恩一眼。

“操，他以为他是谁？”盖茨还低声骂了一句。

凯尼恩不由恼怒地看向盖茨，可是林雷这时候身体却是发生了骇人的变化，黑色的龙鳞急剧浮现了出来，额头、背部、肘部都冒出了尖刺，黑色地龙尾也甩动了起来。

“啊！”看台上人都惊呼了起来。

“这也是龙血战士？”看台上的黑德森心中也是一阵惊讶，林雷变身的模样可是比沃顿要狰狞地多。特别那背部的一连串尖刺。

林雷头抬起，那毫无感情冷漠地暗金色瞳孔冷视着凯尼恩。

今天林雷心中尽是怒火，自己弟弟那种情况，凯尼恩那种高手肯定看得出，自己弟弟已经输了。比如旁边的乔安陛下、黑德森都没有出声阻止林雷。可是凯尼恩还阻止自己，明显是偏帮他的师弟布鲁默。

凯尼恩这时候也警惕了起来。

他发现……

眼前的人对他有威胁。

“龙血战士？”凯尼恩凌空悬浮，严肃说道。

林雷整个人竟然也悬浮了起来，也同样凌空而立，冷视着凯尼恩。见到林雷悬浮，整个看台上完全沸腾了。

老天啊，也是圣域强者！

两个圣域强者战斗，实在太让人激动了。

两名圣域强者，凌空对峙！

“我已经说了，我弟弟认输，可是你……还相让我弟弟继续下去。”林雷声音发寒，如同来自九幽。

“我师兄，他是说让你弟弟亲口认输，不是让你弟弟比下去，你弟弟完全可以亲自认输，他不认输，怪谁？”旁边的布鲁默辩解道。

“滚下去。”

林雷一声怒喝，身形陡然动了。那凯尼恩哪能看着林雷不阻拦，他立即翻手取出了一柄金、黑双色的长棍砸向林雷。

“滚！”

林雷整个人一瞬间如同化为了太阳一样，无数的紫色剑影就如同光芒一样四射开来，在一瞬间，万千长剑刺中了凯尼恩。

风之奥义――风波动！

凯尼恩根本来不及阻挡，体表的斗气罩几乎眨眼功夫便“蓬！”的一声爆炸了开来。面临死亡的凯尼恩惊恐地立即极速飞退开去，可即使如此，依旧被紫血软剑刺到了。

凯尼恩落到战台边缘，长袍完全被鲜血染红了，狼狈不堪。

凯尼恩惊恐地看着林雷。

根本不是一个等级的，林雷绝对有圣域巅峰的实力！

堂堂圣域强者、武神亲传弟子竟然一招就被逼成这样。

“布鲁默！”当林雷看向布鲁默的时候，却发现而原先刚才呼喝的布鲁默却见势不妙，早就逃到台下，靠近磐石剑圣‘黑德森’的位置了。

整个战台上空，唯有如同来自于异位面的恶魔一般的林雷一人凌空而立，那柄妖异的紫血软剑上依旧滴着鲜血。

斗武场八万观众，一片死寂！

第九集 名震天下 第八章 - 天才剑圣

招便将圣域强者、武神亲传弟子给击败，再加上林雷变身，给所有人以强烈的视觉震撼，场上八万人竟然没人敢出声。

死寂，寂静的可怕！

布鲁默惊恐看着凌空而立的林雷，而这时候林雷那冷漠无感情的暗金色瞳孔正盯着他，布鲁默感觉自己时刻可能会被杀死，那种极端地恐惧，使得他只能跑到靠近磐石剑圣‘黑德森’的位置。

静，一时间没人敢开口说话。

“啪！”鲜艳的一滴血从紫血软剑上滴下，滴落到战台上，碎裂了开来。那清脆的声音却前所未有的响亮。

这血，是凯尼恩的。

凯尼恩狼狈站在战台边缘，他控制身体肌肉以及斗气来封住伤口，停止流血。只是他再也不敢跟林雷交手了。

他是圣域强者不假，可是却也只是圣域中阶。论境界，他不过才‘势’的境界，比林雷低的太多了。

“林雷大师。”这个时候乔安陛下出声了，他的声音在整个斗武场却显得那么突兀，几乎大半的人都看向了他。不过乔安陛下却依旧满脸笑容，“虽然知道你也是一位厉害的战士，可没想到，你在这方面的造诣，丝毫不比你在石雕上低啊。”

乔安陛下的话，明显缓和了气氛。

刚才林雷那暴虐的模样，连八万观众大气都不敢喘一口。而现在乔安陛下话音刚落，整个斗武场便响起了此起彼伏的议论声。

“林雷大师？啊。难道他就是石雕界地那位最年轻的石雕宗师？”

“林雷大师是神圣同盟的，听说沃顿伯爵当年也是从神圣同盟过来的，龙血战士，可真是厉害！”

“林雷大师才多大，十六岁的时候创造那‘石雕梦醒’，现在才过十一年。二十七岁的圣域强者，那不是比奥利维亚大人还强？”

……

无数围绕林雷的议论不断地响起，突兀冒出来的林雷，他的石雕大师地身份。许多热爱石雕的人都记得清清楚楚。

这可是一个可以媲美普鲁克斯大师的人物。

而现在，这位年轻的大师，年仅二十几岁的大师，竟然一招就击败了武神的亲传弟子、圣域强者！

不约而同的，不少人将他将奥利维亚比较起来。

和奥利维亚相比，林雷更年轻。

“林雷小兄弟，你刚才那招应该是领悟风元素法则所创造出来的吧？”评委席上地‘磐石剑圣’黑德森这个时候，朗声说道。

黑德森一开口。斗武场立即就安静了下来，大家都想听听，这位磐石剑圣跟新冒出来的天才人物林雷，到底要说什么。

“是的，黑德森先生。”淡漠的声音从林雷口中响起。

“敢问，这一招叫什么名字？”‘磐石剑圣’黑德森其实就是一个追求踏入神级道路的苦修者，对于其他圣域强者的奥妙，黑德森也想借鉴。说不定他一时间就会顿悟突破。

“这一招，名为‘风波动’。”林雷也不隐瞒。

要学会厉害的一招，那是需要对元素法则有一定的理解。没有理解，即使别人讲解地在清楚，你也学不来。

凌空而立地林雷瞥了远处的凯尼恩一眼，淡然道：“你叫凯尼恩，是吧？”

凯尼恩一开始认为林雷是一个不及圣域的人物。林雷呵斥他，他自然大怒。而现在林雷比他强。

虽然心底还有怒气，可是凯尼恩已经将林雷放在跟他同等。乃至于更高一等地位置。

“是的。”凯尼恩微微点头。

“凯尼恩先生，以你的修为，对于我弟弟的伤势应该看得很清楚，既然清楚，就不应该说出那些话。记住，当评委，至少，要公正一点，我们毕竟都认输了，你们就不要太过分了！”

林雷冷声说道，旋即直接朝下方自己一方人的地方飞了过去，林雷心中还牵挂着自己弟弟地伤势。

凯尼恩被林雷这么一训斥，也感到一阵难堪。

可是他知道自己没有道理，刚才对方都认输，他还那么做，的确是过分了。

*******

“沃顿，你没事吧？”林雷恢复正常人类形态，飞到自己弟弟旁边，半跪到弟弟面前，担忧道。

此刻不少人围在这，连那尼雅也不顾一切跑到了这里。

“林雷大人。”旁边一名光系魔法师笑着道，“请放心，我刚才已经施展治疗魔法，沃顿大人伤势已经恢复大半，以沃顿大人的恢复能力，十天半月就应该好了。”

“大哥，我好多了。”沃顿此刻也能比较轻松开口说话了。

林雷这才放心。

同时也有些满意斗武场地准备，光系魔法师治疗能力林雷是很清楚的，一般的低级魔法师，最多治疗皮肉伤。对于体内内脏的伤势，或者断骨等等，却是需要比较厉害的光系魔法师才能做到。

当然，最强的光系魔法师。

甚至于能做到，只要不死就能瞬间完全恢复。比如林雷在光明神殿接受‘神的恩宠’的时候，那道信仰之力所附带的一点治疗效果，就令当时全身筋骨几乎尽断的林雷瞬间完全恢复。

这种修复能力，简直可怕。

“各位！”

这个时候那位主持比赛的银发老者也登上了战台，他脸上满是笑容，“今天这一场大战想必大家也看的极为兴奋、激动。哈哈，连我们斗武场的战台因为这一战都毁掉了。”

八万观众们看着那龟裂开来以及诸多大坑的战台，也都笑了起来。

今天的观战，他们地确是值了。

不但看到两大绝世天才的比武。甚至于看到了沃顿的哥哥‘林雷’的可怕实力。这一招击败凯尼恩。

雷跟凯尼恩交手时间短，可是观看价值却是比沃顿、要高的多。这毕竟是圣域高手之间的战斗。许多人一辈子都看不到两个圣域高手交战。

“而今天比赛的结果，大家也应该没有疑问了，我就宣――”银发老者说的话噶然而止，他愣愣地看着远方的天空。

不但他，在评委席这一方地看台上的过万观众也注意到了远方天空中一道光芒极速射来。

几乎转眼间，那道光芒就到了斗武场内部。

“圣域！”

整个斗武场再次惊呼了起来，又是一名圣域强者到来了。

他穿着朴素的麻布衣，面容淡漠。只是那双眼睛却如璀璨星辰一般耀眼，他有着一头黑色、白色斑驳的长发，可是单看脸庞，他却无一丝苍老，就跟年轻人一样。

“这人是谁？”

“不认识啊，头发花白，哪一位圣域强者呢？”

……

看台上的议论声不停地响起，显然许多人都无法认出飞来的这个圣域强者到底是谁。毕竟一些出名的圣域强者，不少人都是见过的。

这头发花白地年轻人却是飞向了布鲁默。

“二弟，你怎么回事？”这头发花白的年轻人出声说道。

“大哥！”布鲁默惊喜的声音响起。

这彼此的称呼，顿时令整个斗武场都炸开锅了。这个头发花白，穿着朴素麻布衣的人竟然是天才剑圣‘奥利维亚’！

“奥利维亚，不对啊，奥利维亚头发尽是棕黑色，而且他也喜欢穿那白色长袍啊。”

“奥利维亚。多么的耀眼，怎么变成这样了？”

“我看清了，是奥利维亚。跟上次奥利维亚大人跟蒂隆大人大战的时候看到的模样一样，只是头发不同了，好像气质也不同了。”

……

对，气质不同了。

也难怪斗武场八万人一开始没认出来，当初地奥利维亚如同出鞘的利剑气势惊人。而且穿着纯白长袍。

帅气的容貌，凌厉地气势，使得奥利维亚在帝都非常的出名。

可如今的奥利维亚。和过去变化太大了。

如今的奥利维亚，一点凌厉的气势都没了，花白头发也使得他多了一丝沧桑感，麻布衣地穿着，过去的奥利维亚也是没有过的。

“他就是奥利维亚？”林雷也看向奥利维亚。

旁边地耶鲁点头道：“对，根据我家商会的情报，这奥利维亚踏入圣域后的几年，一直周游各大帝国进行苦修，根据情报推测，他应该击败过不少圣域强者。”

林雷微微点头。

在看到奥利维亚的第一眼，林雷就有一种感觉――眼前的奥利维亚绝对是一个超级可怕的强者，比之光明教廷的施特勒，犹有过之。

“不会为他弟弟强出头吧？”林雷当即默念起了魔法咒语。

奥利维亚名声在那，有这么大的名声，奥利维亚实力绝对不可小瞧，林雷也不敢太过大意。

一阵微风在林雷身体周围产生。

风系九级魔法――风影术！

……

奥利维亚听着自己弟弟讲述刚才战斗的事情，布鲁默也是添油加醋：“大哥，那个林雷仗着实力强，如果不是有师兄帮忙，我恐怕……”

奥利维亚眉头一皱。

阿奇索伦家族，其实是一个很普通的平民家族，他们兄弟父母早亡，全凭奥利维亚一直保护着布鲁默，将布鲁默带大。

布鲁默，是奥利维亚唯一的亲人，两兄弟感情也极为的深。

“凯尼恩。”奥利维亚看向不远处的凯尼恩，“谢谢你，援手之恩，我奥利维亚铭记于心。”

凯尼恩连道：“奥利维亚，不用，布鲁默是我师弟，我不会坐着不管的。”

奥利维亚对凯尼恩微微一笑，而后冷然看着自己的弟弟，呵斥道：“二弟，我早就嘱托过，不到生死时刻，不要使用禁招，你如今的境界、修为远远不够。强用这一招，知道多大伤害吗？这可比手臂断更严重！”

布鲁默低着头。

为了赢沃顿，最后他施展了禁招，那禁招的伤害可不是治疗魔法所能治愈的。当初奥利维亚交给他这一招，也是让他在生死时刻采用这一招的。

“大哥，对不起。”布鲁默知道奥利维亚是为他好。

奥利维亚摇头低叹，旋即转头看向远处的林雷，平静如幽深海洋的眼眸中陡然出现一道厉芒，奥利维亚整个人直接飞了起来。

“奥利维亚，等一下。”那乔安陛下知道不妙，立即出声道。

“陛下，意图杀我弟弟的人，我不会放过。这件事，陛下你最好还是不要管了。”奥利维亚丝毫不给乔安陛下面子。

乔安陛下也不再多说了，这个奥利维亚的性格，他清楚的很。

可是在乔安心中，无论是林雷，还是奥利维亚，都是帝国的重要一员，他也不想两个天才争斗。

奥利维亚凌空而立，长袍猎猎作响，凌空冷然看着下方的林雷：“林雷，出来！”这一声暴喝，宛如雷鸣响彻整个斗武场，不断地在整个斗武场中回荡着。

“出来！”“出来！”“出来！”……

整个斗武场所有人完全屏息了，老天啊。这一次观战真的值了。前面看到两场，现在似乎还可以看到一场更精彩的。

场上八万观众目光都聚集向下方的林雷。

第九集 名震天下 第九章 - 林雷对奥利维亚

林雷，出来！”

奥利维亚的暴喝声，还在斗武场中不断地回荡，可是此刻的林雷却充耳不闻，依旧半跪着在自己弟弟身旁，正跟自己弟弟谈论着什么，似乎根本没听到奥利维亚的声音一般。

半空中的奥利维亚眉头不由一皱。

“这林雷大师在干什么啊，没听到么？”

“不可能没听到，他害怕奥利维亚了？”

斗武场上所有人也因为林雷的反应而疑惑了起来，而奥利维亚在喝出那一声后，便不再出声，冷然在半空盯着林雷。

林雷在跟自己弟弟说完后，才直起身体转身看向半空的奥利维亚，这一霎那――

一个在地面上，一个在半空，彼此对视！

两人的目光仿佛在半空撞击一般。

“奥利维亚。”林雷脸上有着一抹笑容，淡然道，“我自从进入奥布莱恩帝国，就经常听到别人提到你天才剑圣的名字。说实话，四十岁踏入圣域，我没觉得你天才在哪里！”

奥利维亚眉头微微一皱。

林雷这一句包含火药味的话也令斗武场八万观众兴奋了起来，老天啊，这两大天才明显是针锋相对了。

这才是天才的决战。

沃顿对布鲁默的战斗，和林雷跟奥利维亚的战斗，明显是两个层次。他们哥哥的对战，绝对是整个玉兰大陆最巅峰的两大天才地决战。

这一场大战，即将开始！

林雷整个人一晃。就直接从台下到了战台之上。当林雷到了台上的时候，台下的残影这才缓缓消散。

可怕的速度。

“嗤嗤~~”黑色的龙鳞迅速覆盖了林雷的全身，狰狞的一根根尖刺从背部、肘部、额头冒了出来，那一条龙尾的黑色鳞甲反射着幽冷的光芒。

林雷整个人也悬浮了起来，暗金色瞳孔也盯着对方。

初次见到这么可怕地变身，即使冷静如奥利维亚，眼中也掠过一丝惊讶之色，但是旋即就恢复了平静。

“圣域龙血战士？”奥利维亚看着林雷，身上爆发出可怕的战意。“没有变身情况下你不是圣域，看来，这种状态，还不是龙血战士最强的时候啊。可惜，可惜……”

奥利维亚真的很想跟传说中最巅峰的龙血战士一战。

“奥利维亚，做人，必须有自知之明。”林雷冷漠的声音响彻斗武场，“终极战士。岂是你所能比的？”

两大圣域天才人物，在斗武场半空对峙，所有观众都屏息了，仔细看着这一场前所未有的大战。

“林雷！”

奥利维亚右手伸到背后，奥利维亚地背后背负着两柄长剑，其中一柄长剑的剑柄是类似于冰块一般的半透明色。而另外一名却是黝黑色。

“对付你，只使用光影剑，便足够了。”奥利维亚拔出了背后那柄跟冰块一般半透明的长剑。这柄长剑跟布鲁默的那柄一模一样。都是冰梦剑。

林雷手中一翻，手中出现了妖异的紫血软剑。

“废话少说，实力是比出来的。不是说出来的。”林雷丝毫不在乎奥利维亚地嚣张。

奥利维亚眼中有着一抹自信，看着手中的冰梦剑，喃喃道：“我初入圣域，击败蒂隆后，周游各国。共遇一十八位圣域强者。各战皆胜，可惜，所遇到的圣域强者。没有一个速度能赶上我。”

八万观众一阵压抑地惊呼。

谁都不知道，奥利维亚竟然又跟十八位圣域强者战斗过了。

奥利维亚看向林雷，那眼眸中带着一丝自信：“通常速度比不过我的，那是必输无疑的。”说着奥利维亚手中的冰梦剑表面竟然亮了起来，亮白色的光芒在冰梦剑表面流转了起来。

这一幕，令林雷心中小心警惕了起来。

林雷记得很清楚，当初布鲁默使用那‘光影剑’地时候，冰梦剑上流转的只是金色光芒。后来布鲁默好像使用了什么禁招，那冰梦剑上就含有了一丝白色光芒。

虽然只是多了一丝白色光芒，可是那冰梦剑的攻击力却增加了数十倍。

原本伤害不得沃顿，可后来竟然刺穿沃顿地手掌，又刺穿了沃顿的胸膛鳞甲。而布鲁默的剑，也只是多了一丝白光而已。

这奥利维亚呢？纯粹的白光。

“这威力，恐怕比布鲁默拼命的攻击，威力还要可怕的多。”林雷心底自然有所准备。

“林雷，你这个天才，今天恐怕就要殒命了。”奥利维亚低声淡然说道，旋即白色的光芒不停地亮起。

每一道白色光芒亮起，战台上空就多了一道奥利维亚的身影。白色光芒亮起的频率明显超过布鲁默当初用这一招的频率，几乎转眼，整个战台上空就出现了108奥利维亚的身影。

所有人吓傻了。

“老三。”耶鲁、雷诺二人紧张地额头都冒汗了，沃顿、巴克五兄弟、詹尼、丽贝卡姐妹等一大批人都紧张地看着这一幕。

相反，受伤的布鲁默，却自信看着这一幕。

“布鲁默，你大哥的光影剑已经达到周天圆满的大成境界了。”坐在评委席上的磐石剑圣‘黑德森’对着旁边的布鲁默笑着说道。

布鲁默脸上也有着自信。

*******

狰狞如恶魔的林雷凌空而立，而周围是一百零八个奥利维亚的身影，这种速度林雷也承认，实在是太可怕了。

“林雷，准备好了吗？”奥利维亚这个时候竟然提醒林雷。

很显然，奥利维亚太自信了。

林雷淡然笑了一声。

只见一道白色光

子亮起，那道白色光芒实在太刺眼了。连林雷也不睛。可就是这时候，那柄白色光芒的冰梦剑竟然到了林雷地头颅前，竟然直接刺穿了林雷的脑袋。

“啊！”

所有人都一阵惊呼，刚才那么厉害的林雷就这么死了吗？

可是被冰梦剑刺穿的林雷的头颅却没有一丝鲜血，只见‘林雷’的身影竟然缓缓消散，竟然是残影！

“你的速度的确快，可惜，在我面前，还没有骄傲的资格！”林雷地声音在百米外的半空中响起。

奥利维亚看向远处林雷的身影。脸色也严肃起来。

“好快的速度！”看台上的磐石剑圣‘黑德森’也是眼睛一亮，林雷的速度绝对不比奥利维亚慢。

整个斗武场也响起了一阵压抑地惊呼声，旋即又是一片寂静。

所有观众都因为刚才惊心动魄的一幕而惊颤了。

“是吗？”奥利维亚脸色冷了下来，他从来没有遇到速度比他快的，就是速度跟他相当地，也只有磐石剑圣一人罢了。他不相信林雷这个年轻人会赶上他。

毕竟，他速度如此快，已经超越人体极限了。

这是奥利维亚对于‘光明元素法则’的领悟。所创出的一种剑法、身法。这种身法，理论上，他可以达到光的速度。不过受身体、斗气等诸多方面限制，他只能达到这种速度。

“你不相信？”林雷嗤笑一声。

只见又一道白色光芒亮起，而林雷本人也动了起来，两人的速度瞬间飙升到一个可怕的地步。

残影！

道道残影接连出现，八万观众完全看傻眼了，他们根本看不清林雷跟奥利维亚的真身。他们二人的速度已经达到一个可怕地地步。

“好惊人的速度。”真正拼起来，林雷心底也惊讶起来，“如果不是我事先使用‘风影术’。单凭速度，是比不过这奥利维亚的。”

林雷速度是快。

可是奥利维亚从光明元素法则中领悟地光速身法却是非常可怕的，而林雷身体上却附加着最强的加速魔法‘风影术’，这使得林雷速度一下子提升到跟奥利维亚相当的地步。

“咻！”

战台台面上陡然出现了一道深深的沟壑，明显是长剑划破地。可是转眼又是轰隆一声出现了一个大深坑。

八万观众死命睁大眼睛。都想要看到一点半点。

“他娘的，这才是速度啊。我们学院那个老师还自夸呢，跟人家一比。简直就是刚学会走路的婴儿。”看台上，一个彪悍青年兴奋地眼睛都泛红了。

这种极限速度战斗，八万观众一辈子恐怕都见不到一次。

因为要产生这种效果，必须两方高手速度都相差无几。如果一方速度不够，瞬间战斗就会结束了。

“蓬！”

只见林雷那道黑色地龙尾狠狠地从奥利维亚身体穿过，抽在战台上，战台寸寸龟裂开来。而一瞬间，林雷跟那奥利维亚都消失不见了。

这种速度交战，只有在两方速度降低交手的时候，观众们才勉强看到残影，可是一旦他们极速移动起来，连残影都看不清了。

“呼！”

整个斗武场仿佛凭空产生了龙卷风一样，狂风呼啸，模糊中，八万观众看到了两个模糊的身影凌空而立，彼此对峙着。

狂风渐渐挺了下来。

奥利维亚郑重地盯着远处的林雷，奥利维亚手中的冰梦剑在阳光照耀下散发着梦幻的七彩光芒。

而如恶魔一般的林雷，那条骇人的龙尾微微摆动着，手中紫血软剑表面也有着妖异的紫色光晕。

斗武场，一片压抑。

“我承认，你的速度不比我慢。”奥利维亚出声道。

林雷暗金色瞳孔锁定着对方，淡然道：“你的速度也不比我慢。”这两大高手刚才比试一番，速度上竟然谁也压不了谁。

如果这样比下去，终究没有个尽头。

“你可敢跟我正面对战？”奥利维亚直视林雷，狂暴的战意升腾了起来。

“有何不敢？”林雷身上也散发着暴虐地战意。

斗武场八万观众兴奋地都颤抖了，老天啊，这两大天才要正面厮杀了。甚至于‘磐石剑圣’黑德森都仔细看着。

而布鲁默、沃顿等人，心中都默默期盼着他们的大哥能够获胜。

林雷、奥利维亚二人凌空对视着，几乎同一瞬间，二人动了。二人都是沿着直线朝对方冲去。

“轰！”狂暴的速度甚至于引起气爆声。

在冲刺的时候，奥利维亚整个人竟然好像分裂了一样，再一次变幻成七八个人，同时手中的冰梦剑更是一下子变成了千万个剑影。

“比剑的速度？”

林雷手中的紫血软剑动了，几乎在一瞬间，林雷的身前仿佛起了龙卷风一般，同时无数的紫色剑影同时刺向奥利维亚。

“锵！”“锵！”“锵！”“锵！”……

无数道撞击声接连响起，可紧接着林雷那如钢铁长鞭般的龙尾也化为残影，狠狠地抽向奥利维亚。

“锵。”奥利维亚手中冰梦剑碰了一下林雷的龙尾，整个人飞退开去。

第九集 名震天下 第十章 - 两大天才

利维亚一下子直接飞退到了看台上，看着林雷的目光吃惊。

旋即，奥利维亚他竟然大笑了起来：“好，好，好，出剑速度竟然赶上我的‘幻影梦剑’。”

“你也不错，竟然挡得住我的‘风波动’。”林雷冷漠的声音响起。

风之奥义之风波动。

光影剑之幻影梦剑。

两者威力竟然相当。

这两大天才人物称赞过对方后都不再出声，都警惕冷视着对方，显然刚才的战斗，双方都将对方放在同等的高度。

整个斗武场的空气宛如凝结了一般，可怕的压抑令场上八万人都有一种无法喘息的感觉。

“如果你接下我下一剑，那我可以饶你一命。”奥利维亚眼中有着一抹对林雷的欣赏，“接下我的下一剑，你便有资格成为我的对手。”

这一句话一出，下方的巴克等人却骂了起来。

“他***，这个奥利维亚一点优势都没有，还说什么……接下下一剑，你就有资格当我的对手，臭屁什么？”盖茨咒骂道。

巴克五兄弟的其他人也不满地哼声道。

……

的确，奥利维亚这一句话，使得场上不少人都不满了。明眼人都看出来，奥利维亚根本不占据优势。却说这话？实在是太狂了。

“对手？”林雷淡笑道，“你如果能接下我下一剑，你才有资格当我的对手。”

两人一模一样地话。

“哈哈……那你就试试我这‘极光之剑’的威力吧。”奥利维亚大笑了起来。旋即一点看台，整个人以更快地速度再次朝林雷冲了过来。

林雷冷然一笑。

林雷也准备使用风之奥义的第二招――风的律动。这一招也是单独的一剑，以最快的速度最强的威力。

“轰！”气流声爆炸开来。

林雷那狰狞的龙尾甩动了一下，整个人化为了幻影也冲向了对方，手中的紫血软剑化为了耀眼地紫光。

奥利维亚手中的冰梦剑的白光一下子大盛了起来，那耀眼的白光竟然一下子使得冰梦剑如太阳一般夺目。

刺眼的白光，令场上所有人都不由眯起了眼睛。

光影剑最强一击――极光之剑。

林雷风之奥义的最强一击――风的律动！

那妖异的紫光迅猛地如同狂雷一般，可是却有一种柔和地如同春风，两种截然不同地意境竟然反应在同一剑上。

那种特殊地律动。让不少人心底都惊颤起来。

“好厉害的一剑。”磐石剑圣‘黑德森’眼睛都亮了起来，他完全感应得到林雷这一剑的可怕。

这种特殊地律动下，林雷紫血软剑表面自然产生了一种风刃。准确说，应该算是一种空气刃。

妖异的紫光和刺眼的白光，在斗武场的上空撞击在一起。

“蓬！”狂暴可怕的力量从撞击处朝四面八方迸发开去，正下放的看台仿佛被看不见地无数利箭射穿一样，出现了一个个窟窿，同时狂猛的气流朝四面八方澎湃开去。那八万观众吹动地人都晃动了起来。

“咔嚓！”一些插在看台旁边的杆子竟然被狂风吹地断裂开来。

那些观众死命抓着那连接着看台地石质座位，待得这一阵狂风吹过，斗武场才渐渐恢复了平静。可是不少观众却震惊地发现，不少人原本只是简单套着的衣服都被吹飞走了。

好可怕的威力。

所有人都震惊看着那上空两大强者，而这时候奥利维亚、林雷这二人依旧凌空沉默地对峙着。

风的律动，极光之剑。

竟然再一次不分胜负。

奥利维亚看着林雷的目光亮了起来，脸上竟然有着一丝笑容：“林雷，你刚才地那一剑叫什么？”

林雷也不隐瞒：“风之奥义第二重――风的律动。”

“风的律动。风地律动……”奥利维亚回忆起林雷刚才那一剑，看向林雷的目光充满着赞叹，“林雷。我不敢相信，你竟然是那位年轻的石雕宗师，不到三十岁，能有如此成就。我佩服你。”

奥利维亚对待林雷态度明显改变了。

“我说过，你接下我这一剑。我便饶你一命。我会遵从我的诺言，从今天起，我的对手名单中也多了你的名字。我期待你的成长。”奥利维亚微笑说道。

林雷眉头一皱。

这个奥利维亚。太狂了吧。

下方的巴克五兄弟中，脾气最暴躁的盖茨立即跳了起来，大声地喊道：“他***，奥利维亚，你根本没赢我家大人，你在这唧唧歪歪，一副高人的样子。你装什么大尾巴狼啊！操，最看不惯你这种人了。”

这一声大喝，让看台上无数人都轰然大笑了起来。

不得不承认，不少人是赞同盖茨的话的。

刚才奥利维亚的话，明显是一个高手前辈对晚辈说的话，一副教训的口气，还说‘我期待的你的成长’‘我饶你一命’。

如果你奥利维亚真的赢了，说这话，人家只会说你有气度。

可是你没赢，在场的人根本看不到你奥利维亚哪占有优势了。继续打下去，谁知道到底谁会赢呢？

“哼。”奥利维亚一声冷喝，幽冷的目光扫向周围，整个斗武场立即安静了下来。

奥利维亚看向林雷，淡然说道：“如果是六年前，你的确可以跟我打个平手，不过现在……”

“你勉强有让我出‘黑石剑’的资格，可一旦出剑，你这个天才今天就必定殒命了。”奥利维亚淡漠的声音想着斗武场。

这个时候，斗武场地人大多才想起――这奥利维亚可是背着两柄剑啊。冰梦剑只是其中一把。

黑石剑？

“黑石剑？奥利维亚，你真的领悟了？”评委席上的‘磐石剑圣’黑德森朗声说道，黑德森的声音让所有人都注意过来。

看起来，磐石剑圣‘黑德森’跟这个奥利维亚有点交情啊。

亚转头看向磐石剑圣‘黑德森’，冷漠道：“黑德森六年前你的指点，才让当初的我有所领悟。三年厮杀，三年荒山静修，我已然修炼成威力比‘光影剑’更大的‘黑石剑’。”

斗武场上响起阵阵惊呼。

“比光影剑更厉害？难怪奥利维亚大人说饶林雷大师一命了。”

“当年奥利维亚大人击败蒂隆大人。就是用光影剑的，当年奥利维亚大人背上只有一把剑，现在都有两把了。十年了，果然更厉害了。”

……

不少人都为奥利维亚惊叹，刚才的实力，竟然还不是奥利维亚真正地实力。这奥利维亚到底有多么可怕？

“我哥他……”沃顿也知道林雷是为他出面的，现在他也为林雷担忧起来了。

沃顿担心，相反。巴克五兄弟等人却是不担心。

“沃顿，大人他真正的实力还没展示出来呢。”巴克笑看了沃顿一眼，“大人跟你切磋，都是用紫血软剑，他真正的攻击，可不敢拿出来对你试验的。”

“对，林雷他还有一柄更可怕的黑钰重剑。”赛斯勒也严肃道。

赛斯勒、巴克五兄弟这些一直跟着林雷的人，对于黑钰重剑的可怕是很清楚地。当初林雷还是九级巅峰的时候。黑钰重剑施展百重浪。连防御出名的圣域不死战士都抗不住。

一般的圣域中阶战士恐怕都要重伤。

而如今，林雷本身基础力量、斗气已然是圣域了。如今再使用‘大地奥义’，估计就是圣域巅峰强者。恐怕也接不下这一招。

毕竟林雷领悟的这种‘震动波’攻击实在太可怕了，斗气、肌肉防御根本没什么大的作用。

“林雷，我期待你以后来挑战我。”奥利维亚淡笑说道。

奥利维亚也是一个追求巅峰的苦修者，一个好的对手是很难找到地。林雷二十几岁就这么厉害，在奥利维亚看来。以后自然可以成为他的对手。

“奥利维亚大人，真有是有高手气度。”不少人都赞叹了起来，而在座位席上的布鲁默却有些不满：“大哥他直接出手杀了那个林雷不就行了？”

……

林雷额头那狰狞地尖刺在阳光照耀下。反射着金属的光芒。

“奥利维亚。”林雷暗金色瞳孔盯着奥利维亚，“我早说过，做人该有自知之明，你的黑石剑很厉害吗？”

“恩？”奥利维亚面色一变，看向林雷。在林雷太不识趣了吧！

而林雷却是手中一翻，竟然出现了一柄骇人的青黑色巨剑。

“我的最强兵器――黑钰重剑。”林雷盯着奥利维亚，“黑钰重剑一出，我自己也把握不了程度，说不定便会杀了你。”

奥利维亚一怔。

磐石剑圣‘黑德森’也是一愣，布鲁默也是吃惊看着凌空而立地林雷，整个斗武场八万观众完全静了下来。

半空中，狰狞龙血战士变身的林雷持着黑钰重剑，冷视着奥利维亚：“听你的意思，你地黑石剑很厉害，我倒是想看看，是你那黑石剑厉害，还是我这黑钰重剑厉害。”

“黑钰重剑？黑钰？”奥利维亚、黑德森等人心底也暗惊。

传说中，神级高手都难以破坏的珍贵矿石。

“哈哈……好，痛快。”奥利维亚大笑了起来，“我收回我之前的话，我现在便要看看，你的黑钰重剑是不是如你所说的那样，林雷，你小心了，我的黑石剑一出，说不定便会要人性命。”

说着，奥利维亚收回了冰梦剑，缓缓拔出了黑石剑。黑石剑大小跟冰梦剑一样，只是表面黝黑看起来很普通，可是当奥利维亚将黑石剑放在自己面前的时候，黑石剑表面竟然有了一层幽冷的黑光流转。

那黑光仿佛可以吞噬周围一切。

“黑石剑，剑法乃是我领悟黑暗元素法则所创。”奥利维亚冷视林雷，

林雷持着黑钰重剑，因为黑钰重剑炼成的时候，天降神雷劈中，使得黑钰重剑表面青色光晕流转。

“黑钰重剑，剑法乃是我领悟大地元素法则所创。”林雷暗金色瞳孔也同样盯着对方。

一手持黑石剑，一手持黑钰重剑。

两大绝世天才，在斗武场半空在八万人的目光注视下对峙着。整个斗武场所有人多屏息了，无论是布鲁默，还是沃顿等人心中都悬了起来。

此刻，没人知道林雷、奥利维亚二人谁会赢！

“轰！”“轰！”

两道惊天的气爆声响起，相互数百米的二人同时以最快速度冲向对方，可是这时候坐在评委席上的磐石剑圣‘黑德森’竟然消失在原先位置上，只是闪电般的凌空走了三步，硬是插入二人中央。

“住手！”

一道土黄色的波浪从磐石剑圣‘黑德森’身上散发开来，同时震荡在林雷、奥利维亚二人身上。林雷感到自己就好像被无数陨石接连撞击到一样，整个人不由自主被轰地连退数十米。那奥利维亚同样被轰散开来。

林雷、奥利维亚二人都同时看向中央的黑德森。

磐石剑圣‘黑德森’淡笑着扫了二人一眼，说道：“林雷、奥利维亚，你们二人都是整个玉兰大陆难得的绝世天才，你们都如此年轻，无论是黑石剑剑法，黑钰重剑剑法，听你们的话，都是凶险非常的剑法，你们都无法控制力度，这一战真的下去，你们二人中必有人死去，甚至于两人都死去。两大天才陨落，那可是整个大陆一大损失。我看……这一战，就到此结束吧。”

第九集 名震天下 第十一章 - 挑战

战？

整个斗武场八万观众都因为磐石剑圣‘黑德森’的这一句话都‘嗡嗡’喧闹了起来，甚至于有一些观众低声暗骂了起来。

林雷、奥利维亚，这两个绝对是如今整个玉兰大陆最才华横溢的二人，两大超绝天才的对战，对于一些战士而言，能够看到这样的决战，就是死也无憾了。

可正当战斗到最后最激烈地一刻，这磐石剑圣‘黑德森’竟然冒出来了！

他们如何不怒？

可是，阻止战斗的是‘黑德森’，圣域第一强者！

“这战斗到此为止也好。”管家希里额头都是汗珠。

岂止是管家希里，希尔曼、沃顿等人都在为林雷担忧着，奥利维亚的表现丝毫不比林雷弱。而那柄黑石剑看起来也非常诡异。

林雷的‘大地奥义’是厉害。

可是人家奥利维亚根据黑暗元素法则领悟出来的攻击，难道就一定比林雷的‘大地奥义’差？没听人家奥利维亚说吗？这黑石剑一出，他自己也无法控制。

*******

整个斗武场，因为磐石剑圣‘黑德森’的突然插入，使得大战突然中止，林雷、奥利维亚二人凌空而立，彼此对峙。黑德森便在他们中央。

三大圣域强者，两位是绝世天才，一位更是号称圣域第一的强者。

“停战？”奥利维亚看了一眼黑德森。

林雷也看了一眼黑德森。

“这黑德森的实力还真地很惊人，他刚才显示的一招。绝非简单的斗气。而应该是一种从大地法则中领悟的防御性招数。”

林雷完全感觉到刚才那种土黄色波浪一重重的攻击。

“不过，他可不一定能接下我的‘大地奥义’攻击。”林雷对自己的绝招依旧很有自信。

其实无论林雷，还是奥利维亚。刚才彼此冲向对方的时候，都处于蓄势阶段。

到了林雷、奥利维亚这种圣域巅峰的层次，他们不会浪费任何能量，无论是‘大地奥义’，还是奥利维亚地攻击，都是在攻击到对手的最后一刻，攻击才突然地爆发！

许多受到‘大地奥义’攻击的。当黑钰重剑碰触到他们的身体的时候，他们一开始感觉好像没什么威力。可是突然――

便会感觉到，一重重地震动波直接冲击他们的内脏。

刚才，黑德森一招将林雷、奥利维亚二人给避开，那也是林雷、奥利维亚都没有使用绝招对付黑德森，否则即使挡住，也不会如此简单。

……

“哈哈，奥利维亚。林雷。”乔安陛下这时候也站了出来，在八万人的注视下，乔安陛下走下评委席，朗声道，“奥利维亚、林雷，你们两位今天这一场大战已经让我们大开眼界。而且你们也没有什么生死大仇，就不必分生死了。”

乔安陛下可不希望林雷、奥利维亚身死。

这两大天才都活着，那奥布莱恩帝国在整个玉兰大陆上的影响力就会更强。

林雷、奥利维亚彼此对视一眼。

“那好。”奥利维亚点头。淡笑道，“当林雷兄弟接下我地‘极光之剑’后，我就不想再动手了。只是这事情。我也有错……”奥利维亚看向林雷。

“林雷兄弟的实力远超我的想象，没想到他一开始展露的剑法，只是表面的。”奥利维亚对着林雷露出笑容，“我承认，林雷兄弟实力不下于我。”

显然。奥利维亚在向林雷示好，称呼都改成林雷兄弟了。

黑石剑剑法威力很可怕，而林雷黑钰重剑剑法同样可怕。两大天才今日如果真的拼个生死。也委实太冤枉了点。

奥利维亚都这般说了，林雷也不会斤斤计较。

毕竟自己刚刚进入奥布莱恩帝国，还是不要树敌太多。

“今日这一战，也这么结束吧。”林雷淡漠的声音响彻斗武场，斗武场的八万观众明白这绝世之战不可能继续了。

不过紧接着……

震耳欲聋地掌声席卷了整个斗武场，所有地观看者都兴奋地大喊大叫了起来。这一战即使就此结束，也足以令他们激动了。

“奥利维亚！”“奥利维亚！”“奥利维亚！”……

“林雷！”“林雷！”“林雷！”“林雷！”……

那种如涛浪一般的欢呼声冲击着每一个人的耳膜，所有人都为他们心中地偶像嘶喊欢呼。

这一刻，他们都忘记了，其实这一次的战斗是为沃顿、布鲁默准备的。

很明显――

沃顿、布鲁默虽然是天才，可是无论哪一方面跟他们的哥哥一比，都要差上一大截。林雷、奥利维亚二人的强悍、可怕地实力，已经完全征服了在场的每一个人。

*******

磐石剑圣‘黑德森’见到二人停战，也很是欣慰。而林雷这个时候直接朝下方飞了下去。

整个斗武场的欢呼声依旧不断地响起，从这一刻起，在许多人心中，林雷已然升腾到跟奥利维亚一样地地位。如果加上林雷在石雕界的成就，以及林雷更加年轻的年纪，林雷恐怕比奥利维亚，更加配得上天才二字。

“哥――”沃顿坐在位置上，看到林雷飞下来，很是激动地说道。

“大人。”巴克五兄弟也迎了过去，詹尼、丽贝卡姐妹也松了一口气，都激动兴奋地迎上去。

林雷恢复了正常的人类形态，披上了长袍外套。

“大人，继续打下去，那个奥利维亚肯定不是大人你的对手。我就不相信他能抗得住大地奥义的攻击。”盖茨低声不平地说道。

巴克等人可都知道林雷‘大地奥义’地威力，都认为林雷能赢。

林雷却是摇头一

你们可别小瞧奥利维亚。能够创出光影剑那么特殊可怕的黑石剑，威力定然惊人。你们要知道，我能领悟厉害的奥义，别人就一定不能？要知道，这元素法则广博如海洋，我现在领悟的不过是其中的一滴水。”

巴克等人都若有所地地点了点头。

可这时候斗武场上空响起了一道声音――“黑德森先生，还记得六年前你跟我的哪一战？”

林雷立即转头朝上空看上去，刚才说话的正是天才剑圣‘奥利维亚’。奥利维亚这时候眼中爆发出精光。灼灼地盯着欲要飞下去的磐石剑圣‘黑德森’。

黑德森停下，转头看向奥利维亚，点头道：“六年前，月圆之夜哪一战，我当然记得。你地速度可是给我留下很深的印象。”

奥利维亚看着黑德森，郑重道：“我周游各国，和其他帝国的强者的战斗都赢了，却只是输给你。六年了……整整六年。这六年，我所创的黑石剑，正是针对你的。”

斗武场一下子寂静了下来。

这两大圣域强者之间，好像有不小的纠葛。

“哦，针对我？”黑德森淡然笑道，“你认为你的黑石剑，可以破开我地防御？”

黑德森，之所以号称‘磐石剑圣’。最重要的一个原因就是因为其可怕的防御力。甚至于许多圣域巅峰强者，连其防御都破不开。

奥利维亚回忆起六年前哪一战，绝对的耻辱！

任凭他如何攻击黑德森。都无法伤黑德森一丝。反而会被反震地受伤。而且黑德森的速度丝毫不比他慢。

蹂躏！

虽然他奥利维亚也算是圣域巅峰，可跟黑德森在一起，就是被蹂躏。好像根本不是一个层次的。圣域第一强者，那绝非虚假。

“能不能破开，试试不就知道了？黑德森先生。我今天在这斗武场正式向你挑战，如若你接受，三个月后。我们便在城外一战。”奥利维亚说道。

今天他跟林雷这一战，奥利维亚体内斗气损耗了不少。状态已然不是最巅峰时刻了。

“挑战？”

黑德森眉头一掀，他的脸上有着一丝笑意。

可是整个斗武场一下子喧哗了起来，天才剑圣‘奥利维亚’竟然向磐石剑圣‘黑德森’挑战，不少人激动地脸都红了。

所有人都看向磐石剑圣‘黑德森’。

“好，我接受。”黑德森微笑着点头，“三个月后，我一定要好好见识一下你这六年来所创的黑石剑地威力。”

“一定不会让你失望的。”奥利维亚脸上有着绝对的自信。

黑德森脸上笑容愈加灿烂了。

六年前，被蹂躏地一点脾气都没有地奥利维亚，肯定是知道他黑德森防御的可怕。可是奥利维亚还是如此的自信。那么奥利维亚不是白痴，那就是真的有所依仗。

“不让我失望？希望真的如你所说。”黑德森也有些期待了。

他依旧很久没有遇到能威胁他地对手了。

……

磐石剑圣‘黑德森’轻松的三步，就到了评委席上。至于奥利维亚也是飞到了自己弟弟的旁边。

整个斗武场立即唧唧喳喳起来。

林雷地突然登场，轻易击败凯尼恩。而后又跟奥利维亚不分胜负。奥利维亚又向磐石剑圣‘黑德森’宣战。

这一系列地事情，真的让他们激动得不得了。

“各位。”这个时候，那位银发老者又继续登场了，“刚才我原本准备宣布比赛结果。可是没想到奥利维亚大人出来了。”

银发老者脸上满是笑容：“我反而激动的很，今天这一天是我这一辈子最激动的一天了。奥利维亚大人跟林雷大人的战斗，相信大家一辈子都会无法忘记吧，看看斗武场战台，再看看那些看台的旗杆。”

刚才那一战，使得原本就破损的战台更是变得千疮百孔。而周围看台的旗杆也是大多都断裂了，许多人的衣服都被吹地在各个角落。一片狼藉。

可这种狼藉，却让八万观众都笑了起来。

“哈哈，不多说了。原先沃顿跟布鲁默两位的战斗结果大家都知晓了，布鲁默以微弱的优势最终险胜。”银发老者笑看向皇帝乔安陛下，“陛下他也有一些话，请大家欢迎陛下讲话。”

说着，银发老者就退下了战台。

这时候，乔安陛下站了起来，斗武场观众只是部分看向乔安陛下，其他人都看向林雷、奥利维亚、黑德森这样的圣域强者。

“今天，也是本皇度过的激动的一天。无论是沃顿跟布鲁默的战斗，还是他们的哥哥，林雷跟奥利维亚的战斗。都让人激动地难以自抑。”

乔安陛下脸上露出一丝笑容：“大家都知道，沃顿、布鲁默二人都曾经向本皇的女儿七公主求婚，本皇今日见这两位都是才华横溢的青年，心中已然有了抉择……本皇决定，三月十五号这一天，本皇会在武功殿对天下宣布到底谁能娶到本皇的七公主。”

第九集 名震天下 第十二章 - 门庭若市

顿、林雷、布鲁默、奥利维亚几乎同时都震惊地同时下。

三月十五号，宣布谁娶得七公主？

这乔安陛下过去可是一直拖着，丝毫不着急。无论沃顿、布鲁默都没想到，这乔安陛下会在这个时候突然说这事情。

“尼娜――”沃顿转头看向旁边的尼娜。

尼娜也茫然地摇头：“我不知道，父皇没跟我说过。”她也焦急地看向远处的乔安陛下，可她七公主身为皇族一员，这嫁娶是由不得她自己的，完全由乔安陛下自己来决定的。

“公主殿下。”这个时候，一名宫廷侍者走了过来，“殿下，要退场了，该回皇宫了。”

尼娜点了点头。

乔安陛下是不允许尼娜离开皇宫的，这一次也是趁斗武场这一场大战才能够跟沃顿见一面。尼娜跟沃顿依依分别，随后只能跟随皇族人马一同离开了。

而林雷、沃顿这一方的人马也都退离了皇宫。

“奥利维亚。”林雷在进入离开通道的时候，看了远处的奥利维亚一眼，而奥利维亚同样看了他一眼。

两大绝世天才，彼此对视，随即都转头离开了斗武场。

********

24号这一天，自从八万观众离开了斗武场，关于斗武的大战就好像旋风一样传遍了整个帝都，整个帝都都沸腾了。

许多来自其他城市，其他行省的观众离开后。也将这大战地事情传播了开去。

林雷轻易击败凯尼恩，林雷跟奥利维亚战地不分胜负，以及奥利维亚挑战黑德森。这三件事情在极短时间内就传播开去，传播速度前所未有的惊人。

林雷的大名，也在短时间内响彻帝都，也辐射向四周八方。

帝都东城阜石路，伯爵府邸门口的马车是一辆接一辆，可谓车水马龙。这些人都是来拜访林雷的。

伯爵府邸后院。

林雷、耶鲁、雷诺三人正坐在一起，彼此饮酒谈笑着。虽然前院中帝都贵族、名流齐聚。可是林雷都懒得理会。

其实那些贵族心里也明白，林雷是什么身份？会来迎接他们？

到了林雷这个层次，那已经不是世俗权力所能束缚他们的了。就是帝国皇帝对待这种圣域强者都礼待的很，也不敢摆架子。

毫无疑问――

巴鲁克家族，出了一个林雷。即使林雷在帝国没有爵位，沃顿只是伯爵。可是巴鲁克家族却很自然地成为整个帝都中极为超然的一个家族。

“老三，你这不显山不露水的，这一次突然爆发。还真地把人给吓死了。”耶鲁哈哈笑道。

雷诺也连点头道：“那是，那是，我想，那个光明教廷一定会头疼吧。”

林雷跟光明教廷的事情，雷诺、耶鲁也非常清楚。以光明教廷的实力，要杀如今的林雷，几乎不可能。

特别林雷还在奥布莱恩帝国的帝都，光明教廷根本不敢派圣域高手过来。唯恐引起武神的误解。毕竟帝都是武神的地盘。

“对付光明教廷？”林雷淡然一笑，“我的直接仇人我已经杀了。至于对付光明教廷，我也不能急在一时。现在光明教廷中地人我是不畏惧。可要对付……我实力还嫌不够。”

光明教廷的圣域巅峰强者也是有好几个的。

如光明教皇海廷斯。苦修者精神领袖落叶大人，宗教裁判所裁判长乌森诺，特级执事施特勒，以及狂信者军团的首领……

五大强者，施特勒实力应该是最弱一个。

其他四人。都不可小觑。可即使是施特勒，林雷要赢也没那么轻松。林雷之所以能轻松击败凯尼恩。只是因为凯尼恩不过是圣域中阶而已。

“等我人类形态下达到圣域，以及魔法方面也踏入圣域。到时候……”林雷眼中闪过一道凌厉的光芒。

“人类形态达到圣域？”耶鲁、雷诺二人相视。不由心中为光明教廷未来感到担忧。

人类形态达到圣域，那一旦变身，林雷单单纯粹的力量、斗气、防御、速度各方面都达到一个可怕的地步。终极战士，号称圣域最强，绝非儿戏。

基础这么强，再加上林雷的‘风之奥义’‘大地奥义’。

相信等林雷人形状态踏入圣域，那他两大奥义地领悟肯定是更进一步。到时候外加魔法达到圣域。

近战，无敌，远战，圣域魔法攻击更是无敌。

如果对方用人海战术，一个毁灭魔法直接解决。

“太可怕了。”耶鲁、雷诺想想都害怕，现在的林雷已经是圣域巅峰了，如果各方面再增加个十倍。谁能挡林雷？

“不谈这个话题了。”林雷淡然一笑。

耶鲁笑着点头：“老三，你知不知道，我老爹他过去整天让我去忙这事情忙那事情，可知道我在你这，现在根本不催我了。反而让我跟你好好聚聚。不得不说……我家商会真的赚了啊，那么简单就得到你这么一个长老。”

当初在省城巴兹尔，耶鲁便给了林雷一块长老令牌。

“就是不给那令牌，看在耶鲁老大你地脸面，道森商会有什么事情，我能不帮忙？”林雷笑着说道。

耶鲁心底一阵感动。

“这话痛快，来，干杯。”耶鲁立即举杯，林雷、雷诺也笑着举杯。

这人心真的很难揣测，特别是长大后，林雷、耶鲁、雷诺都很难再轻易相信别人了，但是对于一起度过无忧无虑少年时期的好兄弟，他们心底却是绝对的信任。

人生，能够有一知己兄弟。

很幸运，林雷他们都有着好兄弟。

“老三。”雷诺撇嘴道，“你这次在斗武场大发神威，我们邓斯坦家族还派人来拜见你地呢。”

“派人？”林雷一怔，“谁啊？”

“我地一个堂叔。”雷诺不在乎道，“不过他根本没见到你的人。”

林雷点头，这段时间来拜访林雷的一人，林雷一律不见，就是什么皇族地人也根本不理会。

“如果你家族真的要见我。你先通知我一下，我也可以见见。”自己好兄弟的面子还是要给的。

“不用。”雷诺摇头道，“对于家族的那些人，我很看不惯。反正老三你现在猛了，我日子也舒服了，在家族中，不少人都对我好多了啊。他们都知道，我是你好兄弟呢。”雷诺嬉笑着看着林雷。“老三，以后有什么好事，可要照顾着兄弟我啊。”

“你这混小子。”林雷见雷诺嬉皮笑脸地样子，不由笑骂道，“都到军队七八年了吧，还这副模样！”

当年1987号宿舍四兄弟中，如果说就属于天不怕地不怕。什么都敢做的个性。

“在老三、老大面前耶，在我那些小兵面前，我可是板着脸的。”雷诺故意做出一副威严的模样。

不得不说。雷诺一板起脸，那眼神一来，的确有着军人的气质。

……

和自己好兄弟谈笑了一会儿后，林雷脸色郑重起来：“耶鲁老大，老三。有件事情我需要你们帮我设计设计。”

“什么事？”雷诺、耶鲁都看向林雷。

到了林雷这份上，还需要担心什么事？

“是关于我弟弟的，那天那皇帝乔安在斗武场已经公开说了。三月十五号那天，他会在武功殿宣布七公主到底嫁给谁！”林雷脸色很是严肃。

耶鲁、雷诺也微微点头。

“我弟弟沃顿他跟七公主感情很深，如果没了七公主，我担心我弟弟会痛苦很久很久。我不想这件事情发生再发生在我弟弟身上。”林雷声音低沉下来。

耶鲁、雷诺相视一眼。

他们还记得，当年林雷跟艾丽斯分手地时候，竟然痛苦咳嗽地吐血，特别那次十天十夜不吃不喝，完成石雕‘梦醒’。

虽然林雷没有多说，可是他们都明白，当初那次将林雷伤的很深。

“老三，说吧，要我们做什么。”耶鲁直接开口道，旁边的雷诺也点头。

林雷点头道：“我现在是在做两手准备，如果那乔安陛下选择我弟弟，那当然是皆大欢喜。可是……一旦他选择了布鲁默。”

林雷脸色冷了下来。

“到时候，我不会管他什么皇帝，也不会管布鲁默哥哥多么厉害。我会直接为我弟弟先抢走七公主，让我弟弟跟七公主私奔。到时候谁阻拦，我就杀谁！”林雷眼中杀意奔腾。

雷诺、耶鲁心底都是一个寒战。

别人不知道，可是他们却是清楚，林雷带来的巴克五兄弟实际上是不死战士，这五人中可是有三个有圣域实力了。还有那黑纹云豹以及贝贝。

六大圣域！

一旦发飙，特别是实力不下于林雷的贝贝也发飙。六大圣域闹帝都，到时候帝都恐怕真的要动荡了。

“希望陛下选择沃顿吧。”耶鲁、雷诺心中都如此期待。

“老三。”耶鲁严肃看向林雷，“你别急，即使是抢走七公主，事情也不用到那个地步的。”

“我知道。”林雷淡笑道，“我只是说如果有人阻拦我，才会杀而已。对于帝都中的各种事情，我弟弟跟我肯定赶不上你们家族精通，所以这件事情，我请你们俩帮忙想想。”

邓斯坦家族，跟道森家族，根基都极为地深，他们对帝都中各种事情知晓非常多。

“这件事情老三你放心，我道森商会在帝都中的人马是不少的，就是皇宫中地侍者、侍女也有一些是听我道森商会话的。”耶鲁自信道。

钱可通神，金钱的威力是很大的。

“我回去跟我老爹说一下，你放心，我老爹肯定会帮你的。”耶鲁笑道。

林雷也肯定。

那道森商会会长，如果将这事情泄露给帝国皇帝，恐怕没什么好处。毕竟道森商会不缺钱。至于高手……帝国皇帝，也不可能命令一个圣域高手为道森商会服务吧。

“这件事情老三负责最好，我地家族力量毕竟主要在军队中。”雷诺也有自知之明。

林雷点头。

“那就拜托耶鲁老大你了。”林雷郑重道。

耶鲁自信点头。

父母死后，林雷只有沃顿一个亲人，无论如何，林雷都不会让自己的弟弟受伤害。乔安陛下选择沃顿，那再好不过。可不选择……林雷不惜暴露自己这一方可怕的实力，也会强抢走尼娜。

第九集 名震天下 第十三章 - 凯兰的到来

幕降临，玉兰大陆第一强国奥布莱恩帝国的帝都‘赤和过往一般，除了少数几条娱乐场所聚集的街道外，其他地方还是一片宁静的。

东城阜石路，经过前几日的车水马龙的喧闹，伯爵府也渐渐恢复了往昔的安静。

伯爵府偏厅中。

林雷、管家希里、希尔曼、巴克五兄弟、赛斯勒等一批核心人物聚集在这里，他们正在商量关于七公主的事情。

“如果陛下真的选择布鲁默，那我当然按照大哥的计划来。”沃顿毫不犹豫。

旁边的希尔曼却郑重道：“帝国的军人以勇猛、无惧出名，而七公主是在深宫中。一旦劫掠的时候被发现……即使要冲杀出来，恐怕也要死伤无数的。”

希尔曼到达奥布莱恩帝国后，就为奥布莱恩帝国内部那种氛围而震撼。

尚武！

整个帝国极度的崇拜武神，所信奉的神灵就是‘武神’。这么一个国家，对于强者是极为推崇的。单单看在斗武场那些人疯狂地表现就完全可以感受到。

懦弱、逃跑，在帝国中是被瞧不起的。

奥布莱恩帝国地处玉兰大陆北部区域，整个帝国常年温度比较寒冷，这也磨练出了帝都坚韧的个性。

“希尔曼叔叔，我们却将七公主掳走，当然不会派一般人去，帝国的军人们虽然厉害，可是在我看来。那些军人们没什么威胁，唯一麻烦的是皇宫中住着地圣域高手。”

皇帝是没有资格让圣域高手贴身保护的，可是皇宫要地，就是武神，也肯定会派圣域高手驻扎在皇宫的。皇宫中如国库、一些历年藏宝库。重要性甚至于超过皇帝本人，自然要有人保护。

如果有人敢深入皇宫掳走公主，那些驻扎的圣域强者说不定就会出手阻拦。林雷如何单独对付圣域强者是有信心，可如果带着尼娜一个普通人，就麻烦了。

林雷看向躺在自己腿上的贝贝：“贝贝。到时候就要看你的了。”

贝贝一下子跳了起来，直接跃到了桌上。

“呜？看我的？”贝贝乌黑的小眼睛滴溜溜的直转，看向沃顿，“小沃顿，你放心啊，你地那个女人，我贝贝肯定将她带来，毫发无伤。”

“贝贝去？”沃顿一怔。

“小沃顿。你不相信我贝贝？”贝贝一昂小脑袋，眼睛瞪得滚圆，怒视着沃顿。

沃顿连连摇头：“不是不相信，而是……皇宫中应该有圣域高手居住，如果他们插手，贝贝还要带着柔弱的尼娜，能行吗？”

“沃顿，以贝贝的实力。从皇宫当中带走七公主应该没问题。”林雷对贝贝还是很有信心的，“贝贝的速度，是我见过的最快的。”

“最快的。哥，难道比你跟奥利维亚还快？”沃顿吃惊道。

“贝贝地速度，是我见过魔兽中最可怕的一个。”趴在地上的黑纹云豹‘黑鲁’突然出声说道，黑纹云豹就是以速度出名，当初在魔兽山脉的时候。贝贝其实是初入九级。可那时候贝贝跟黑纹云豹就相差不大了。

特别是过了五六年后，贝贝的速度，要比黑纹云豹快了一大截。达到一个极为可怕的地步。

而现在。贝贝达到圣域。速度更是再次飙升！

“当然比奥利维亚快。”林雷笑着摸了一下贝贝的脑袋，“沃顿，我跟你说，贝贝的防御、速度，是我见过最可怕地一个。当年我还在恩斯特魔法学院的时候，那时候的贝贝还处于成长中，大概是七级、八级魔兽地实力。可是他被九级巅峰的棘背铁甲龙临死拼命一击，也只是重伤而已。”

沃顿第一次听说这事情，旁边的赛斯勒等人也是第一次听说。

“怎么可能？”

他们都震惊了，棘背铁甲龙，那可是龙族中极为可怕的魔兽。

“当初我们在魔兽山脉遇到黑鲁，黑鲁攻击到贝贝身上，伤不了贝贝丝毫。贝贝那时候才初入九级。你要知道……黑鲁当时的攻击，连我变身后九级巅峰地防御，都是要受伤的。”

贝贝被林雷说的小脑袋昂地更高了，仿佛一个得胜的将军自豪的环顾四周。

“我可以告诉你们，贝贝的速度，绝对比奥利维亚快。而且那个奥利维亚的‘极光之剑’劈在贝贝身上，估计都破不了防御。”

林雷笑道。

贝贝的毛皮，防御太可怕了。

“极光之剑，估计破不了防御？”沃顿、希尔曼一群人说不出话了，当年林雷得到的那个不起眼的小影鼠，竟然这么的可怕。

贝贝摇头晃脑道：“嘎嘎，我贝贝的防御，那是没话说的。不过……老大的‘大地奥义’我是否接的下，没信心的。”

林雷的‘大地奥义’，几乎无视防御。最多是在传递过程中，削弱而已。

“以贝贝的速度，带着七公主。用最快的速度逃出皇宫。恐怕皇宫中的圣域高手根本来不及追赶。”

“嘿嘿，老大，这事情尽管包在我贝贝身上。”贝贝兴奋地不得了。仿佛现在就要去掳走七公主似的。

“不急。毕竟那乔安陛下还没有宣布，到底选谁。”林雷此刻是有两手准备，丝毫不慌。

*******

沃顿、布鲁默二人这些日子一直担忧着，帝都中许多贵族们也在暗自猜测，这沃顿、布鲁默谁最终会得到七公主。

皇宫中。

下正跟一名蓝色短发中年人相对而坐，在他们面前的一盘军演棋。这军演棋在军队中是比较流行的，乔安陛下平常也比较喜好这个。

“陛下。你可是养了一个好女儿啊，竟然惹得那么多青年追求他。还包括我那个小儿子。”那蓝发中年人笑道。

这蓝发中年人，正是位高权重地帝国左相‘贾德&达里尔’，贾德跟乔安陛下私交非常好，二人宛如好兄弟一般。

“贾德，你就别取笑我了。”乔安陛下这个时候直接自称‘我’，从这点可以看出他跟贾德关系好到什么地步。当然这种称呼，也仅限于没有旁人在的时候。

“你不知道，其实我也很头疼的。布鲁默跟沃顿两个人。我倒是不太在意。选任何一个问题都不大。可是他们二人的哥哥……”乔安陛下感叹道，“奥利维亚跟林雷这两个人，太可怕了。”

贾德点头道：“的确，斗武场上那惊天一战我也看到了，这奥利维亚和林雷一开始展现的实力都是圣域巅峰。可我没想到，一开始他们展现的实力只是表面上的，他们竟然还都有绝招。那奥利维亚竟然还敢挑战磐石剑圣‘黑德森’。”

乔安陛下点头道：“奥利维亚跟磐石剑圣比试过，上一次输了。而他既然比试过，肯定知道磐石剑圣的实力。可他还敢挑战，那他绝对是有依仗。”

“我感觉，奥利维亚、林雷这两个人，将来恐怕又是两个磐石剑圣。”乔安陛下感叹道，“最要命地是，这两个人都非常的爱护他们的弟弟，贾德。你说我头疼不头疼？”

贾德笑了。

“那陛下可选定人了？”贾德看向乔安陛下。

乔安陛下点头道：“已经做出选择了。

“谁？”贾德心底也好奇的很。

乔安陛下无奈说道：“我承认，那林雷是我这辈子所见过最才华横溢的一个。无论哪一方面都那么惊人。不过奥利维亚比他，也差不了多少。如果没有其他因素。我有可能会选择沃顿。”

“陛下的意思是……选择布鲁默？”贾德听出乔安陛下话中意思。

“恩。”乔安陛下点头。

“没办法，布鲁默毕竟是武神亲传弟子，你也应该知道武神在帝国的影响力。而且……布鲁默的师兄，已经有四个来找我了。都是为布鲁默地。”乔安陛下无奈说道。

“四个？”

贾德也很惊讶，“我听说。武神的亲传弟子一般很少管事。没想到布鲁默刚刚成为亲传弟子，就有四个亲传弟子为他出面。”

“贾德你也知道，虽然表面上我在帝国权力最大。可实际上……武神他老人家才是最高权力掌控者。”

乔安陛下最终还只能偏向武神门了。

*******

帝国左相府邸。

有着一头飘逸蓝色长发的俊美青年漫步在林荫石道上。在自家府邸内悠闲地逛着。即使遇到一些府邸中的下人，他都微笑点头示意。

凯兰&达里尔，一个魔法天才，

“陛下他最终选择了布鲁默？”凯兰摇头叹息一声，他的父亲贾德对凯兰很宠溺。连这种事情都告诉了凯兰。

“为什么，为什么陛下他一点都不为他的女儿考虑？”凯兰对于贵族、皇族的一些冰冷地行为，内心是很不满的。

在他的设想中，人跟人之间，应该很美好才对。两个人在一起也应该相爱才好。而皇帝乔安陛下应该从尼娜地角度选择人选才对。

“尼娜那个小丫头。”

回忆起尼娜小时候跟自己一起玩闹的场景，凯兰心底最终有了选择，凯兰直接走出了左相府邸，只是跟门口遇到的管家说了一声：“我出去一趟。”，凯兰便直接朝阜石路沃顿的伯爵府走去了。

凯兰决定了。

他必须将这事情告诉沃顿。

……

傍晚时分，沃顿还在练功场上修炼，旁边的林雷也盘膝静修着。而这时候仆人跑了进来：“大人，左相府地凯兰大人来了。”

“凯兰？”

沃顿停了下来，对于过去自己的情敌沃顿心底还是有一些感激的。毕竟对方最后主动放弃地。否则现在情况恐怕更复杂。

“凯兰来了？沃顿，我也陪你去看看。”林雷对于那个主动放弃的青年也比较好奇。

林雷、沃顿二人便直接来到了客厅，当看到凯兰的时候，林雷从对方的气质就感到对方应该是一个很好相处的人。

“沃顿。”凯兰看到沃顿，微微一笑，而后看向林雷，“这位应该是你的大哥林雷大师吧，我早听说林雷大师的大名了。”

林雷也是微笑以对。

“凯兰，你先坐下。”沃顿也很热情。

凯兰摇头道：“不用了，我今天来只是想告诉你一件事情，这件事情说完我就回去了。”凯兰说着脸色也郑重起来。

“什么事？”沃顿疑惑道。

凯兰无奈道：“沃顿，根据我得知的消息，三月十五号那天，陛下估计会选择布鲁默，而不是你。当然……现在还没到三月十五号，一切都难说。只是，我这个消息十有八九是真的。”

第九集 名震天下 第十四章　天才的交流

一个突然起来的消息，让沃顿一下子懵了。

沃顿真的很想跟尼娜，在帝都正大光明的结婚，而不是私奔。

“凯兰，你这消息是真的？”林雷却是盯着凯兰，急切地再次询问道。

凯兰郑重点头道：“林雷大师，虽然陛下还没有公开宣布。可是这一条消息是我父亲从陛下那知道的。真实性，相信林雷大师自会判断。”

林雷微微点头。

帝国左相根本没有必要欺骗他的儿子，而且以林雷九级大魔导的精神力，如果对方是撒谎，林雷强大的精神力都会有所感觉的。

“不管怎么样，我们兄弟还是很感谢凯兰你的帮助。”林雷感谢道。

而到了这时候，沃顿混乱的脑子这才完全清醒过来，他也感激对凯兰道：“凯兰，谢谢你的告知。”

“不用谢了，我只是希望尼娜以后的生活能够幸福。好了，我先走了。”凯兰对林雷、沃顿二人微微躬身，便离开了。

沃顿看着凯兰离开，忽然转身看向林雷：“大哥，我们怎么办？”沃顿这时候脑子的确有些乱了。

“怎么办？”林雷斩钉截铁道，“先准备女眷都转移离开帝都。”

林雷冷漠看向皇宫方向：“我们已经没得选择了，我马上去派人让耶鲁过来，现在只能通过道森商会的渠道，先将詹尼、丽贝卡姐妹，还有希尔曼叔叔的亲人先送离帝都。而且。她们离开，最好还不能让那皇帝发现。”

其实，发现也没什么。

乔安陛下就是怀疑林雷又如何？难道他敢得罪林雷？毕竟他可不是武神。而且他就是想得罪……他手下，谁又是林雷地对手？

******

林雷当天就将耶鲁请了过来，跟耶鲁好好商量了一会儿，耶鲁当即拍着胸脯保证：“老三，你尽管放心，不就是几个人吗？绝对没问题。”

耶鲁旋即一笑：“其实，老三。陛下就是知道这事情，他也只能当没发生过。”

林雷微微一笑。

达到圣域后，帝国皇帝虽然地位高，可是对他还没有多大的威慑力。林雷比较畏惧的实际上是在武神山上的那位。

“尽量别被发现。”林雷嘱托道。

……

詹尼、丽贝卡姐妹虽然有些不舍得，可是她们也知道以后还会跟林雷他们在一起，也就顺从的按照道森商会的安排，悄悄离开了帝都。

其实林雷、沃顿他们都没有放弃最后一丝希望。

他们希望，在三月十五日那天。武功殿上乔安陛下会选择沃顿。虽然概率很低……可是说不定乔安陛下会改变主意。

毕竟，让尼娜跟沃顿私奔，对尼娜而言，是离开亲人。而沃顿、管家希里爷爷、希尔曼等人在帝都也比较熟悉了。不到最后时刻，他们也不愿走出那一步。

……

时间一天天过去，三月十五号这天也是越来越近，帝都中大街小巷、饭馆酒店中都会有着关于沃顿、布鲁默以及他们哥哥的讨论。

大家都在猜测，谁最终会娶到帝国七公主。

在众人的期盼下。三月十五号这一天终于来临了，这一天清晨竟然罕见的降下大雾，即使是上午七八点太阳出来。依旧只能模糊地看到十米左右地距离。

“呼。”沃顿站在伯爵府府邸门口，长呼一口气。

这段日子来，他的心理压力真的很大。

“好了，今天就知道结果了，放松点。”林雷笑着拍拍沃顿的肩膀。沃顿回头看自己的哥哥，看到林雷，沃顿感到自己仿佛有了坚强的后盾。心底都有了底气。

“恩。”沃顿重重点头。

林雷、沃顿二人随即上了马车，直接朝皇宫方向行驶而去，因为大雾，马车行进的速度很慢。而且这一天前往皇宫的马车还非常地多。

皇宫宫门前。

一辆辆马车停下，达官贵族们都下了马车，彼此谈笑着。

“奥利维亚大人来了。”当看到奥利维亚、布鲁默兄弟二人接连下了马车，宫门前的贵族、大臣们都热情地迎接上来。

奥利维亚一下马车，看到诸多大臣、贵族走过来，不由眉头一皱。

“二弟，我们进去。”奥利维亚看也不看那些贵族一眼，身上自然发散出一道气浪，直接将周围的贵族、大臣给逼退，而又不伤丝毫。

那些贵族、大臣彼此相视，不由愕然。

“大人，到了。”一个马夫的声音响起，而后林雷、沃顿二人也下了马车，这一次贵族、大臣们非常识趣地没有太靠近，而是隔着一段距离就打招呼了。

林雷、沃顿二人也同样跟那些大臣没有多做理会，直接朝宫门处走去。

“林雷。”奥利维亚反而停下来，回头跟林雷打招呼。

“奥利维亚。”对于有实力的对手，林雷心底还是有着一份敬重的。能够得到如此实力，没有潜心苦修根本达不到。

林雷、沃顿、奥利维亚、布鲁默走成一排，同时朝武功殿走去。

“林雷，那天在斗武场，说实话，我真的很想跟你比试下去。”奥利维亚脸上有着友好的笑容。

“哦？那你怎么放弃了呢？我不相信你是惧怕黑德森。”林雷淡笑说道。

奥利维亚、林雷都感觉到彼此地实力，那天他们被黑德森逼退，除了黑德森实力本身就强外，跟林雷、奥利维亚本身攻击没有爆发有关。

“不是惧怕黑德森，而是……挑战黑德森，是我在六年前就定下的

标。黑石剑大成，我肯定要挑战他。”奥利维亚目“斗武场一战，我心中也期盼和你地战斗。只是这场战斗，肯定要在和黑德森之后。”

“黑石剑剑法，我不想让黑德森知道。如果先跟你战斗，不是露底了？”奥利维亚嘴角有着一丝笑意，“我真地想看看，以防御著称的‘磐石剑圣’黑德森如何接我这一招。”

林雷点了点头。

“一个多月后的战斗，你认为我跟磐石剑圣谁会赢？”奥利维亚忽然问道。

林雷斟酌片刻。

那天林雷看到黑石剑表面流转的黑色光芒，就感到一种诡异的气息。林雷当时对自己地黑钰重剑有信心。可对自己能不能防住对方的攻击，却没信心。

“你跟磐石剑圣，谁都可能赢吧。只是我想，磐石剑圣‘黑德森’的胜面可能大点。毕竟多少年来，还没有圣域强者能击败他。他能做到这一步，肯定也有些依仗。”林雷公正地说道。

奥利维亚点了点头：“是，我也承认，六年前我跟黑德森一战。黑德森表现出来地只是他的部分实力罢了。黑德森……深不可测。只是我对于自己的黑石剑也充满信心。任他防御再强，估计也抗不住。”

林雷笑了。

这奥利维亚怎么跟自己这么像？自己也对自己的黑钰重剑有信心。

“你这黑石剑到底是什么攻击，你信心怎么这么强？”林雷好奇询问道。

奥利维亚笑道：“黑石剑？”奥利维亚看向林雷，斟酌片刻还是说道：“我可以告诉你，你应该知道，我这黑石剑剑法是领悟黑暗元素法则所创。”

林雷点头。

“所以，我这黑石剑剑法除了有惊人穿透力、攻击力外。还有对灵魂的攻击。”奥利维亚自信地直接说了出来。

“灵魂攻击？”林雷大吃一惊。

黑暗魔法当中本来就有灵魂诅咒等魔法，这黑暗元素法则当中也蕴含着关于灵魂方面的东西。奥利维亚的黑石剑。能领悟出攻击灵魂的方法，地确是很惊人。

“黑石剑那种很普通的破坏力，防御起来可能简单。可是直接对灵魂的攻击……普通的物理性防御。几乎是无效的。我看那黑德森如何抵挡！”

奥利维亚说着，旁边的布鲁默脸上都有了兴奋之色。

林雷也不得不承认……

这黑石剑果然可怕。

“可怕，直接攻击灵魂。”林雷也震惊对方这一招的威力。

“所以灵魂越强的人，抵挡这一招地把握就越大。不过战士精神力一般不算太强。就是圣域战士，精神力一般也赶不上九级大魔导。”奥利维亚很自信。

战士。和同级的魔法师比，精神力上要差很多。

这一招，刚好针对战士的弱项。

“林雷。你那一招是攻击什么地？”奥利维亚也询问道。

布鲁默也看向林雷，此刻布鲁默眼中有着一抹骄傲之色，他认为林雷肯定是赶不上他的哥哥。

林雷也不隐瞒，直接说道：“我的黑钰重剑剑法，一般防御也是几乎无效，直接攻击人体内的内脏要害。”

“防御几乎无效？”奥利维亚脸色一变。

一般强者精神力都是锻炼的，特别是领悟法则道路地时候，精神力增加都比较快。比如黑德森，其精神力应该赶得上九级大魔导。

可是内脏不同。

肌肉好锻炼，可是心脏、肺这些地方是很难修炼的。只能让其吸收元素，使得心脏、肺部更强劲罢了。

如果内脏都毁掉，人自然要死掉。

“本身防御没用，直接攻击体内……”奥利维亚心底也佩服起了林雷，这种攻击太诡异了，林雷竟然创得出来。

林雷也佩服奥利维亚，那黑石剑竟然是直接攻击灵魂的。

……

后面地一些贵族、大臣，见到林雷、奥利维亚二人仿佛好朋友一样交流着，心底都很是吃惊。

很快，林雷等人就来到了武功殿殿外。

林雷、奥利维亚相视一眼，便带着各自的弟弟都步入了武功殿。其实两人告诉对方自己的绝招，对方想防御都很难。

无论是灵魂，还是身体内脏，都是绝对要害。也正是这两大天才都对自己绝招有自信，才不怕告诉对方。

告诉你又如何？有本事，防住再说！

*******

武功殿中聚集的人已经有不少了，当林雷带着沃顿刚刚进入武功殿的时候，就有宫廷侍者走了过来：“林雷大人，陛下早就安排好了座位，你到那坐着就行了。”

普通大臣都要在那站着，可是林雷却不需要。

林雷安然坐了下来，奥利维亚同样被宫廷侍者请到一边坐了下来。大殿中贵族、大臣看向林雷、奥利维亚目光中都有着敬畏。

“林雷，你认为陛下会选谁？”在众多贵族、大臣的注视下，奥利维亚自如地跟林雷交谈。

“当然是我弟弟沃顿。”林雷直接回答道。

奥利维亚瞥了一眼林雷：“我可不这么认为……哦，陛下来了。”林雷、奥利维亚都朝殿门看去，在宫廷侍者以及皇后、嫔妃还有七公主的跟随下，乔安陛下步入了大殿。

第九集 名震天下 第十五章 - 结果

个武功殿一下子安静了下来，见乔安陛下来了，林雷也都站了起来，在武功殿皇帝地位最高，至少也是要给皇帝面子的。

沃顿这个时候目光一下子就落在了尼娜身上，尼娜跟在自己母后身后，进来后也同样看向了他。

“大个子……”尼娜嘴唇动了动，却没发出声音。

沃顿也只是挤出一丝笑容，只是沃顿的目光很坚定，两人一个眼神都明白对方所想。不管今天乔安陛下选择谁，他沃顿都不会放弃。

“尼娜是我的，谁也夺不走。”沃顿瞥了远处的布鲁默一眼，而后又看向坐在皇位的乔安陛下。

“拜见陛下。”

大殿中中的贵族、大臣们都是单膝跪下，恭敬行礼。

“都起来吧。”乔安陛下转身看向林雷、奥利维亚二人，态度谦和地说道，“林雷、奥利维亚，你们都请坐下吧。”

沃顿也看到了远处的林雷，有林雷在那，沃顿就有十足的自信。

乔安陛下而后看向皇后、嫔妃等人：“你们都坐到那边去，尼娜，你跟你母后坐在一起。”皇后、嫔妃以及七公主尼娜都坐到了大殿的另一边，另一边也是有着一排的座位。

在奥布莱恩帝国，皇后嫔妃都不得干政，在武功殿上，就是皇后也只能坐在下面。

“今天，可是一个重要的日子。哈哈……相信不少人一直等这一天。对，今天本皇会宣布。到底谁能娶到本皇的宝贝女儿。”乔安陛下说着还朝尼娜一笑。

林雷、奥利维亚等一大群人都看着这乔安陛下。

沃顿更是感到自己心脏‘扑通、扑通’地跳了起来。

到底会选谁？

自己还是布鲁默？

“至于选谁，本皇马上就宣布，在宣布之前，本皇先介绍武神的两位亲传弟子。”乔安陛下也看到了远处飞来的两个人，这两人都穿着青色长袍，二人进入武功殿后，第一个就是跟布鲁默点头示意。

“见过陛下。”随后这二人才向乔安陛下行礼。

沃顿面色一变。

武神亲传弟子？看到这两人进来，沃顿感到事情很不妙，那不远处的布鲁默还得意地看了一眼沃顿。

这两人明显是为布鲁默助威的。

“本皇介绍一下。左边这位，是兰科先生，武神的亲传弟子。也是圣域强者。”乔安陛下朗声说道，“右边这位，是卡斯伯特先生，武神的亲传弟子，同样是圣域强者。”

武功殿中的贵族、大臣们都向这两位圣域强者恭敬示好。

“兰科、卡斯伯特，你们二人还请做到那边。林雷和奥利维亚的旁边。”乔安陛下微笑说道。

兰科、卡斯伯特、林雷、奥利维亚几人坐在一起。

沃顿喉咙咽了咽，他这时候真地感到了压力，场上形势明显是有利于布鲁默的。而这时候乔安陛下发话了。

“布鲁默、沃顿，到中间来。”乔安陛下朗声道。

“是，陛下。”

沃顿深呼吸，让自己不再胡思乱想，便朝中央空旷处走去，布鲁默、沃顿二人彼此冷漠的对视了一眼。而后并肩而立。

场上所有人目光都聚集在他们身上。

“本皇要选择谁最终成为尼娜的丈夫，自然前提是你们二人都想要娶尼娜。本皇最后时刻问你们，你们是否还想娶尼娜？”乔安陛下严肃了起来。

已然到了最后时刻。

布鲁默立即说道：“陛下。我朝思暮想，也是梦想能娶尼娜公主为妻。”

沃顿也恭声道：“陛下，臣也梦想着，能够跟尼娜在帝都光明正大的举行一场盛大的婚礼，一生都在一起。永不分离。”

沃顿说着朝尼娜看去。

尼娜也看向沃顿，两人的对视，整个武功殿中绝大多数都注意到了。旁边的布鲁默更是脸色沉了下来。

“哈哈，好。”乔安陛下大笑了起来，“两位都如此诚恳，本皇很是欣慰。可是最终本皇也只能选择一人。”

乔安陛下说着，朝布鲁默笑看了一眼。

一个眼神，就令布鲁默心花怒放。他感觉得到乔安陛下地意思。布鲁默心底已经有底了。

选择谁？

沃顿这时候担忧、期待地看着乔安陛下。

“诸位安静，本皇现在郑重宣布――”

“等一下。”这个时候武神亲传弟子‘卡斯罗特’站了起来，出声阻止了乔安陛下，乔安陛下不由疑惑看向卡斯罗特。

如果是别人阻止，他早就喝骂了。可是阻止他的是卡斯罗特。

“陛下。”卡斯罗特竟然直接朝大殿之上的乔安陛下走去，整个武功殿的贵族、大臣们都愣了，“我有一件事情要私底下告诉陛下。”说着，卡斯罗特还看了一眼布鲁默。

那宫廷侍者一时间不知道是拦好还算不阻拦好。

“你先退下，卡斯罗特跟本皇有事情要谈。”乔安陛下让宫廷侍者退到一旁，卡斯罗特直接走到了乔安陛下的旁边。

乔安陛下疑惑看着卡斯罗特。

卡斯罗特却是在乔安陛下的耳边轻声说了几句话，乔安陛下眉头一皱，看了一眼卡斯罗特。而后乔安陛下却一愣，脸上露出了笑容。

卡斯罗特就这么走下去了。

“这卡斯罗特干什么？”林雷心底感到一阵不妙，“难道这个卡斯罗特是要私底下要求乔安陛下选布鲁默？”

在林雷心底，林雷也是想让自己弟弟的婚姻尽量圆满的。

可是没办法，布鲁默背后有着武神门。

“哈哈。刚刚跟卡斯罗特小谈了一下。现在本皇正式宣布娶得本皇女儿尼娜地人是――”乔安陛下脸上露出了笑容。

整个大殿寂

一个针掉落都听得一清二楚。

沃顿、布鲁默二人都紧张地看着乔安陛下。

“这人就是――”乔安陛下大声地说道，“沃顿&巴鲁克！”

“沃顿&巴鲁克！”“沃顿&巴鲁克！”“沃顿&巴鲁克！”……沃顿地名字不断地在武功殿中回荡。

整个武功殿一下子安静了。

布鲁默傻眼了。

沃顿愣住了。

尼娜也呆住了。

“啊~~~”沃顿兴奋地大吼了起来，直接朝旁边的尼娜冲了过去，尼娜也反应过来了，跟沃顿直接拥抱了起来。

沃顿跟尼娜，在武功殿上竟然旁若无人地紧紧拥抱了起来，尼娜更是喜极而泣。

“不可能！”布鲁默不停摇头，根本无法接受这个结果。

实际上布鲁默对尼娜公主没什么感情。只是布鲁默有一种强烈地占有欲，他想要将好的都占有。而且在年轻一代中，人们常将他跟沃顿相比。

所以布鲁默想完全压制沃顿。

比武，以及追求尼娜，都是因为这个。布鲁默真正爱的是他自己。

“沃顿，尼娜。”乔安陛下的声音响起。

沃顿、尼娜这个时候才反应过来，这里是武功殿啊。尼娜脸都红了起来，立即退到她母后的怀里。

而沃顿也是立即躬身道：“陛下。臣刚才太激动了。”

“本皇能理解，能理解。”乔安陛下笑着点头。

随后乔安陛下看向布鲁默：“布鲁默，你和沃顿一样，都那么地优秀，只是本皇需要为自己的女儿考虑。你明白吗？”

布鲁默这个时候又能怎么办？

他不是沃顿，在布鲁默心中，尼娜公主即使当了他地妻子，也不过是一个值得炫耀地东西而已。对于尼娜。他本没什么感情。此刻失败，布鲁默虽然难以接受，可也不会失态。

“我明白陛下苦心。”布鲁默只能咬着牙。将苦水往肚子里咽。

乔安陛下满意点头。

“哈哈……”乔安陛下大笑道，“本皇今天很是开心啊，这样，本皇也顺便将沃顿、尼娜订婚的日子定下来，下一个月的12号子。沃顿。你跟尼娜就在那天订婚吧。你们有意见吗？”

“谢陛下，臣没意见。”沃顿这时候都笑开了花，怎么可能还会有意见？

在旁边坐着的林雷。看着大殿中央的弟弟笑成那样，心中也是一阵开心、欣慰。自己弟弟，这份感情终于圆满了，终于不用像自己了。

想到自己，林雷心中就是一疼。

“林雷，恭喜了。”旁边是武神亲传弟子‘兰科’热情说道。

那卡斯罗特也笑着道：“林雷大师，我在武神山的时候，也是喜欢收藏石雕的。对于林雷大师可一直很是仰慕啊。如果有时间，林雷大师到我们武神山看看如何？我们武神山时刻欢迎。”

“有时间一定去。”林雷此刻心情也很不错。

奥利维亚这时候却是直接起身，走向了自己弟弟布鲁默，在布鲁默地肩膀上拍了拍。

“林雷，沃顿，今天你们就跟本皇一同进餐，如何？”乔安陛下朗声说道，“奥利维亚，布鲁默，兰科、卡斯罗特，你们也随本皇一起吧。”

兰科、卡斯罗特二人却站了起来。

“陛下，我们回武神山还有要事，就不能陪了。”卡斯罗特说道。

“也好。”乔安陛下没有勉强。

“陛下，我也需要准备一个多月后跟黑德森的战斗。我二弟也随我一起先回去了。”奥利维亚也拒绝道。

人家布鲁默都失败了，怎么可能还跟你进餐？

乔安陛下也明白，也点了点头。

不过林雷、沃顿二人还是接受了乔安陛下的好意，将来乔安陛下可就是沃顿的岳父了，这点面子还是要给的。

“没想到。”林雷脸上满是笑容。

的确是没想到，林雷都将詹尼、丽贝卡等人送出了帝都。都准备直接强行带走尼娜，让尼娜跟沃顿私奔的。可最后结果竟然是这个。真的很令人吃惊。

散朝了，尼娜也是跟皇后、嫔妃等人离开了。

而林雷、沃顿二人却是随乔安陛下一同离开地。

“哥。”沃顿这时候脸上还满是笑容，他实在太开心了，不知不觉的时候，都能笑起来。

林雷也为沃顿感到开心。

“林雷，今后我们可就算是一家人了。”乔安陛下对林雷笑道。

“对，一家人。”林雷微微一笑。

*******

兰科、卡斯罗特二人凭空并肩飞行，直接朝帝都城外的武神山飞了过去。

“师兄，怎么回事？你跟乔安都说了什么？”兰科一直疑惑，这乔安陛下怎么选择沃顿了，要知道乔安陛下事先都答应他们选择布鲁默了。

“我跟乔安说，我们地老师‘武神’命令他，选择沃顿！”卡斯罗特没好气地说道。

“老师？”兰科一怔。

“我怎么知道？我们刚刚到大殿后不久，老师的声音就在我脑海中响起，命令我去告诉乔安。随后老师也传音给了乔安。”卡斯罗特无奈说道，“老师估计也是担心，单单跟乔安传音，乔安会不相信是武神传音给他吧。毕竟老师从来没有跟乔安传音过。”

“老师怎么这么做？”兰科疑惑了。

“我怎么知道。”卡斯罗特心底也不明白。

第九集 名震天下 第十六章 - 贺礼

皇宫中戒备森严，勇武的骑士随处可见，还有着美貌的宫廷侍女，乔安陛下、林雷二人并肩走着，沃顿略微靠后。在三人后便是一些侍女、宫廷侍者了。这路途中所遇到的军士见到乔安陛下都恭敬行礼。

“那就是林雷大师。”不少骑士看到和乔安陛下并肩而走的林雷，都和自己同伴小声议论了起来。

他们看向林雷的目光中有着崇拜、敬佩。他们同样是年轻人，年纪并不比林雷小，帝国中许多年轻人都是以林雷为目标，努力地修炼。

“奥布莱恩帝国不愧是玉兰大陆第一强国，皇宫中的这些战士的实力都很强啊。”林雷一路走过来，却发现这一路上的战士竟然没有一个低于六级的。

普遍都是六级，七级也有不少，还有少量八级的。

连巡逻、看守的战士都这么强，帝国的实力可想而知。

“林雷，你看看，那些侍卫们看你的目光都发亮了啊。恐怕在他们心中，他们对你的崇拜可要超过对本皇的了。”乔安陛下大笑着说道。

林雷淡然一笑。

自从斗武场一战，林雷的大名已然响彻奥布莱恩帝国，特别是林雷的年纪，使得其成就更具有传奇性。

在许多人想来。

二十几岁，不单单石雕天才，又是魔法天才，又是圣域强者。虽然林雷天赋强，可自己只要努力。达到别人十分之一也足够了啊。

这也使得，帝国的少年、青年们修炼愈加努力。

奥布莱恩帝国已经形成一种风气了，如果出现什么天才，帝国本身也会宣传，加上民间宣传。对于帝国子民地影响是很大的。

……

皇宫后花园某一个亭子中摆放了餐桌，一同进餐的也只有乔安陛下、林雷、沃顿三人罢了。

宫廷侍女们将一盘盘美味的佳肴送上来，周围的护卫肃穆地站在周围。

“你们都退下吧。”乔安陛下挥手道。

“是，陛下。”

周围所有的侍女、侍者、护卫尽皆退去，只是一会儿。也只剩下乔安陛下、林雷、沃顿他们三人而已。

乔安陛下看了沃顿一眼，其实，从武功殿中回来的路上，他心底一直在疑惑。

武神，为什么会帮助沃顿？

在帝国，武神就是绝对至高的存在，沃顿才多大一点点？武神跟沃顿，恐怕牵扯不上什么关系。

“难道武神跟龙血战士家族先辈有点关系？好像也不怎么对。五千多年。帝国建国的时候，龙血战士巴鲁克是很出名，可他也不过是圣域巅峰。跟武神老人家还是有很大差距地。他们两人之间有交情？”

乔安陛下心底也不相信。

武神，可是跟大祭司一个级别的。跟巴鲁克会有多么深的交情么？以至于帮助五千多年后的后辈？

“沃顿。”乔安陛下不再多想，笑着道，“再过一段日子，你就跟尼娜订婚了。你可要好好照顾尼娜，尼娜这个孩子可能有些公主脾气。希望你能够担待一点。”

沃顿挺着胸脯，连道：“陛下，请放心。”

林雷却是瞥着乔安陛下。

“前些日子。凯兰他说这乔安陛下会选择布鲁默，可是这次……”林雷心底一直有些疑惑。

林雷直接询问道：“陛下，我想问问，到底是什么原因，让陛下选择我弟弟沃顿呢？”

乔安陛下一窒。

“哈哈……”乔安陛下大笑着道。“林雷，这个问题本皇在大殿上已经说过了，本皇也是从尼娜的角度考虑。毕竟尼娜自己也是喜欢沃顿的。能够让尼娜获得幸福，本皇也就深感欣慰了。”

林雷心中嗤笑一声。

如果你乔安真的为尼娜考虑，那么在早先沃顿求亲的时候，就不会推辞了。非要弄出一大堆事情，最后才选择。

乔安陛下见林雷表情：“怎么？林雷你不相信？”

“是有点不相信。”林雷干脆说道。

乔安陛下一怔，平常臣子怎么敢这么跟他说话，不过说这话地是林雷，一个圣域巅峰强者，乔安陛下只能干笑两声：“说起来，在选择的时候，本皇的确曾经想过选布鲁默的。”

这才对嘛。

林雷虽然第一次见凯兰，可是却相信凯兰说的话。

“林雷，你也应该知道。决定一个帝国强盛的，实际上还是圣域强者。”乔安陛下叹气道，“圣域战士，可以在百万大军中轻易杀死敌将。而圣域魔法师，更是可以施展毁灭性的禁咒，灭杀百万大军。可以说……圣域，就是普通人眼中的无敌强者。”

林雷点头，在他还是少年地时候，圣域在他眼中，的确是站在巅峰的强者。

“本皇虽然是皇帝，可是对于圣域，也不敢强行命令什么。惹火了人家，人家直接离开帝国。相信愿意接受圣域强者地地方很多。”乔安陛下苦笑道。

林雷也明白。

圣域强者要逃走，以其飞行速度，真的很轻易。

“沃顿跟布鲁默，以后都可能是圣域强者。可是有一个关键点……布鲁默是武神门的。帝国的高手大多聚集在武神门。本皇也不愿惹恼了武神门，毕竟哪里可不是一个两个圣域强者，而是一批！”

一批圣域强者，说出来，都让人心颤。

“在布鲁默几个师兄说

况下，本皇没得选择。”乔安陛下摇头叹息道。

“那你怎么最后选择我弟弟沃顿？”林雷追问道。

他一直奇怪这一点，到底是什么原因。

乔安陛下用一种疑惑地目光看着林雷、沃顿二人：“林雷。你们巴鲁克家族是不是跟武神老人家有一些关系？”

“武神？”

林雷一下子反应了过来，震惊道，“陛下，你说是因为武神，你才选择沃顿地？”

“那是当然。”乔安陛下道，“林雷，你也不想想，在帝国中，谁的话语。能够比武神门那些亲传弟子话还有用？也只有至高地武神了。”

“武神他老人家他直接灵魂传音命令本皇，让本皇选择沃顿。”乔安陛下眼中有着一丝兴奋之色，“这也是本皇第一次能听到武神老人家的声音。”

武神！

竟然是武神！

武神是什么人物，在五千多年前，就跟大祭司大战于玉兰河之上，一战不分胜负。绝对的神级强者。

五千多年下来，虽然没有人见过武神再度出手，可是所有人都明白。五千多年过去了，以武神的绝世天赋，肯定是更加可怕。

武神，从一个普通人修炼到神级，速度很快，也就数百年的时间。

他的崛起，使得五千多年前，他的光芒完全超越了同时代地四大终极战士。成为大陆最耀眼的人物。

“武神帮助我弟弟？”林雷不明白。

“难道他是知道我这一方有六个圣域强者？”林雷疑惑起来。以武神的实力，绝对可以发现林雷这一方人马的实力。

林雷摇头。

不可能，对神级强者而言。圣域强者算不了什么。六个圣域强者，恐怕武神一招就能杀死。

“那是因为什么？难道真的是因为我巴鲁克家族先辈？”林雷真的不确定，到底是什么原因，使得武神会这么做。

********

帝都城西外的武神山，除了主峰外还有四座山峰。在其中两座山峰连接处正有一个天然的洞穴。

兰科、卡斯罗特二人正并肩行走在洞穴中。

当在洞穴中绕行了数百米后，那洞穴地道路竟然诡异地直接向下，那个幽深的洞穴。如果朝下方看去，根本一眼看不到尽头。根本不知道，这个幽深洞穴到底多深。

“呼！”

卡斯罗特、兰科二人直接跃入这幽深洞穴，而后直接下坠，他们下坠速度并不快，大概下降了数千米后，二人才如同落叶一样轻飘飘地落到地面上。要知道那个洞穴口到地面也就一千多米。

数千米，已然深入地下。

“老师平常闭关，一次闭关就是数年或者数十年乃至更久，闭关中途，几乎不会传音给我们的。可这次，在那武功殿上让我们告诉乔安选择沃顿，现在又让我们来到这。”兰科有些疑惑。

这不符合武神的习惯。

武神是一个苦修者，很少有事情会令武神做出什么命令的。

“师弟，别乱想了，老师这么做，肯定有老师的道理。我们只管听命就是。”卡斯罗特说道。

“是，师兄。”兰科点头应道。

在武神门弟子眼中，武神的命令是不可违抗的，武神让他们做什么，他们也就必须做什么。根本不需要考虑为什么。

“嗤嗤~~”一阵热气从洞穴深处传了出来，洞穴地石壁已经渐渐变得赤红。

温度很高！

当继续前进了数百米后，兰科、卡斯罗特这对师兄弟在一座黝黑石质的大门前停了下来，这里周围的石壁已经完全赤红，那温度高地就是兰科、卡斯罗特也必须在脚底用斗气保护住。

如果丢一个纸张，恐怕会直接燃烧起来。

“你们来了。”一道淡漠的声音从石门内传了出来。

武神的声音淡漠，却有一种穿透力。那声音就好像锥子一样直接刺入人灵魂。卡斯罗特、兰科这一批亲传弟子甚至怀疑――

武神甚至于可以靠声音，直接震散他们的灵魂。

这也使得卡斯罗特等一批亲传弟子，对他们的老师‘武神’愈加地敬畏。武神的实力，实在太可怕了。

“是的，老师。”卡斯罗特、兰科非常恭敬地说道，卡斯罗特继续道，“不知道老师有什么吩咐？”

武神地声音再度响起：412是那个沃顿小家伙的订婚日子，你们去你们大师兄那领取一枚空间戒指，等到沃顿小家伙订婚那天，直接送过去，就当贺礼。”

卡斯罗特、兰科二人呆滞了。

武神送贺礼？

这种事情可是没有过啊，就是他的亲传弟子结婚，武神都不会管。武神是什么人物，还需要给别人送贺礼？就是送，又有几人有资格收？

可是沃顿订婚，武神竟然命他们送贺礼？

而且贺礼，还是一枚空间戒指！

“你们退下吧。”武神淡漠的声音回响在洞穴中。

卡斯罗特、兰科看着眼前黝黑的石门，彼此相视一眼。虽然他们心底不明白，可是武神的命令，他们不敢违背。

“是，老师。”卡斯罗特、兰科二人恭敬无比的应声。

第九集 名震天下 第十七章 - 登场

玉兰历10009年412，这一天是帝都新星‘沃顿’跟‘尼娜’的订婚日子，这一对小情人一个是圣域巅峰强者的弟弟，一个是帝国皇帝的女儿，这样的订婚大礼，来的人那是绝对的多。

在帝都中收到请帖的贵族们，都非常自豪。因为许多普通贵族都没有资格收到请帖。毕竟如果连他们都邀请，伯爵府都容纳不下那么多人。

今天的伯爵府是喜气洋洋，伯爵府外是车水马龙，单单马车便几乎堵住了大半的阜石路，那些贵族的侍卫、仆人都没有资格进入府邸，都在外面侯着。这邪恶侍卫、仆人加起来便有数千人。

人山人海！

看看那些马车，一辆比一辆豪奢。那些贵妇人们，贵族小姐们穿的一个比一个漂亮，一个比一个吸引眼球。伯爵府订婚的这种宴席，绝对是贵族中最上等的聚会。来到这里的，都是有身份的人物。

“哥，我总觉得这样穿的有些不舒服。”沃顿已经在房间中耗费了好长的时间，沃顿今天是前所未有的紧张。

林雷笑道：“好了，沃顿，你已经很帅气了。自信点！”

沃顿深吸一口气。

“走，到大厅去迎接客人。”林雷笑着呵斥道，“你总不能让希里爷爷一直在外面迎接客人吧。比如陛下过来，你不亲自迎接像什么话？”

……

林雷、沃顿从侧门进入大厅，就倒吸一口气。老天。人还不是一般的多啊。而且现在来地只是部分贵族，许多大人物还没到。

“帝都就是帝都，比芬莱城中的贵族要多的多。”林雷感叹道。

当年林雷参加艾丽斯跟卡蓝的订婚大礼，那天的客人明显赶不上今天沃顿这订婚婚礼，而且客人的层次，也远远不如这一次。

一个王国的贵族，数量自然比不上一个帝国的贵族多。

林雷、沃顿一进入大厅，立即成为了整个大厅的焦点，沃顿那高大地身材实在太夺目了。不少人都热情地打招呼。

“沃顿，过来。”管家希里立即招呼道。

沃顿立即赶到大厅门口，在门口来招呼一个个到来的客人。而林雷则是端着酒杯，随意地走在大厅中，偶尔跟一些客人碰杯。

那些贵族们也非常的有自知之明，都没有贴身来烦林雷。而是老远微微举杯。

不过……

一些贵族小姐们，却都盯着林雷。她们可都知道，林雷如今都没有妻子。一个年仅二十几岁，还是圣域巅峰强者。这样的男人哪里找？

“头疼啊。”林雷看到竟然有三个很主动的贵族小姐从大厅不同方向直接朝林雷走了过来，林雷只能当没看见。

当这三个贵族小姐离林雷还有一米距离的时候。

“呼~~”一阵柔和却坚韧的风吹在那些小姐身上，令那三位贵族小姐无论如何都无法靠近林雷丝毫。

旋即，林雷依旧淡笑着举杯，走向大厅一个角落先坐了下来。

“林雷大师他刚才？”一个金发碧眼的美丽贵族小姐兴奋了起来，“那是什么神奇招式？”

其他两位贵族小姐也都不知道。

不知道不要紧，这不影响林雷在她们心中地地位。反而……在她们看来，林雷愈加的神秘、强大。其实林雷刚才一招，不过是对风的简单利用而已。

“那天斗武场上。你看到林雷大师的龙血战士变身了吗？好有野性啊，我都兴奋死了。”

“很让人激动呢，我就喜欢这类型的，学院中那些男生一个个软绵绵的，没有点气概。”

……

林雷听力太好了。听到一些贵族小姐的聊天内容，林雷心中一阵无语。自己龙血战士变身，还叫野性？还叫有男人气概？

“陛下。到――”

在前院门口迎客的侍者地声音一下子提高了一大截，明显是运用斗气喊出来的，甚至于在大厅中的客人都听得一清二楚。

整个大厅中地贵族们立即安静了下来，都朝大厅外看去。大厅外也有许多的贵族。因为今天贵族太多，单单大厅还真容纳不下。

“那乔安来了？”林雷也起身走出了大厅。

“大人。”穿着制服的盖茨对着林雷打个招呼。

今天巴克五兄弟也穿着帅气的统一制服，在周围巡逻着，这五兄弟那虎背熊腰的体型，单单走在伯爵府内，都令那些贵族心颤。一个个都暗叹――不愧是龙血战士家族，连家族侍卫都这么了得。

乔安陛下依旧那么耀眼，他牵着皇后地手，在几位护卫的跟随下走了过来。

“沃顿。”乔安陛下第一个就看到了沃顿，看着魁梧帅气的沃顿，满意地点头，“不错，不错。”

这时候林雷才走过来。

“陛下，到里面歇息吧。”林雷笑道。

“好，本皇和林雷大师还要不少话要谈呢。”乔安陛下热情地说道，随即二人步入了客厅中。至于其他贵族、大臣们很知趣地只是在旁边恭维着。

帝都地一个个贵族接连到来，不过林雷都没有起身迎接。那些贵族也认为理所应当。一个圣域强者迎接他们？怎么可能？

“道森商会会长，到――”

声音再度高亢了起来，大陆三大商会之一道森商会的会长，虽然道森商会本身的圣域高手没有，可是其经济实力是毫无疑问的。

连帝国皇帝乔安都站了起来，对林雷说道：“这门罗&道森可是本皇的好友。”

林雷也起身。

耶鲁肯定跟门罗&道森一起来，

“哈哈……”门罗&道森腆着大.亲的身后，门罗&道森看到乔安陛下:+乔安陛下。”

乔安陛下也很热情地笑道：“门罗，今天在这，林雷可是主人，你对本皇就不必太客气了。”

“林雷大师，我跟他早有交情，只是没想到这才转眼几年。林雷大师便有了如此成就了，哈哈……”门罗&道森眼睛都笑眯了眼。

“道森叔叔，你称呼我林雷就是。”林雷微笑说道，自己跟耶鲁是好兄弟。对他父亲自然也要尊敬一点。

“沃顿，来见一下道森叔叔。”

沃顿也走了过来。

“好英俊魁梧的小子。”门罗&道森看到沃顿就眼睛一亮，显然顿这身材让他很是惊讶。

……

一个个贵族的到来，甚至于连布鲁默都来了。布鲁默今天的确很有绅士风范，还恭贺了沃顿一番。

只是沃顿心底对这布鲁默却有些犯。总感觉布鲁默口不对心。

“布鲁默，今天你大哥怎么没来？”乔安陛下笑着对布鲁默说道。

“我大哥现在正在闭关静修，准备下一个月跟黑德森大人的战斗。”布鲁默微笑着说道。

“哦，也对。”乔安陛下点头。

布鲁默随即便看向在大门迎客的沃顿，眼中掠过一丝冷光。这一次沃顿取得尼娜，使得布鲁默心底很是不满。

“磐石剑圣‘黑德森’大人到――”

这一道声音响起，乔安陛下、林雷、门罗&道森等一大批人都立即站了起来，朝外面走去。

“黑德森竟然来了。”林雷也很是惊喜。他还以为黑德森为准备下个月的战斗不来呢。

只是一会儿，穿着灰色长袍的黑德森便独自一人走了进来，乔安陛下、林雷、沃顿等人都迎接了上去。

“哈哈。沃顿，恭喜啊。”黑德森笑容亲切的很，而后看向林雷，开玩笑道，“林雷。你弟弟都订婚了，你这个大哥呢？”

林雷一怔，他没想到黑德森竟然问这个。

“哈哈……”旁边地乔安陛下也大笑了起来。连点头道，“林雷，你也该结婚了，你如果看上了什么人，尽管告诉本皇，本皇肯定把那个幸运的姑娘给送到你面前。”

林雷哭笑不得。

“武神门诸位大人，到――”

这一道声音解决了林雷的困窘，大家都准备迎接武神门的来人。

“没想到武神门也派人来了。”乔安陛下感叹道。

黑德森在一旁也点头，武神门就是在玉兰大陆也是庞然大物，他们是很少去参加某人的婚礼等等的。除非他们的师兄弟结婚，其他的师兄弟会参加。

只见兰科、卡斯罗特二人并肩走了进来。

卡斯罗特微笑地说道：“哈哈，沃顿兄弟，恭喜啊。”在卡斯罗特看来，他地老师能如此对沃顿，那么沃顿就有资格被称呼一声‘沃顿兄弟’。

可他一声称呼，却让林雷、乔安、黑德森等人都疑惑了。

武神门传人，都很骄傲。

他们很少看得起旁人，可是卡斯罗特的表现真的让人疑惑。

“今天，我们师兄弟二人代表整个武神门，恭喜沃顿你大喜。这是老师亲自命我带来的礼物。”卡斯罗特直接递出了一个锦盒。

老师？

在场周围的人都震惊了，武神送的礼物？

“实在太感谢了。”林雷倒是最镇定的一个，微笑着接过这贺礼，“卡斯罗特，兰科，走，到里面歇息歇息吧。”

平常人贺礼在前面就收了，可是伯爵府收贺礼的人，怎么敢跟武神门地人收？人家空手来都是一种荣耀。

*******

整个伯爵府一片喧闹，如一些公爵、侯爵的大贵族们都彼此谈论着，而林雷、乔安陛下、门罗&道森~.也在一起随意闲聊着。

这一场婚礼客人都很了不得啊。

看座位就知道了，林雷那一桌人不是圣域强者，就是帝国皇帝或者商会会长。而就在这时候――

“有圣域强者飞来了。”不知道谁喊出来的，林雷等人都透过大厅大门朝外面天空看去，地确有一个身影飘飘然从半空飞了下来。

林雷、乔安陛下等人都疑惑地站起身。

不管是谁，圣域强者来，至少给点面子。

那人在半空身形一闪，就到了大厅门前，他有着一头白色长发，白色胡须，显然很是苍老，不过他有着梦幻的天蓝色眼眸。

“哈哈，我是不请自来啊，大家不会不欢迎我吧。”这个白发老头笑呵呵说道。

随即也不看迎接来的林雷等人，反而直接朝原先林雷等人的座位走去，挡在半途的黑德森、卡斯罗特等人忙不迭地让路，这个白发老者直接坐到了原先磐石剑圣‘黑德森‘地位置上去。

“这个位置不错，我就做这了。”这个白发老者笑呵呵道。

乔安陛下眉头一皱，这人未免太没礼数了一点。林雷也感到这个白发老者太狂傲了一点。

“不知……”林雷还没来得及说什么，那磐石剑圣‘黑德森’却是非常恭敬的连道：“没想到大人今天也来这里，真的让我们感到惊喜。”

旁边地卡斯罗特、兰科等人也连点头应道，态度谦逊地不得了。

第九集 名震天下 第十八章 - 异位面强者

林雷、乔安陛下等一批人都疑惑了，这个神秘的白发老者到底是谁？连圣域第一强者‘黑德森’都如此谦逊？

“难道是武神？”林雷心底暗道。

能够让‘黑德森’如此谦逊，恐怕也只有神级强者了。而且卡斯罗特、兰科明显也认识这个白发老者，那估计就是武神了。

“添一张椅子。”管家希里立即对旁边仆人说道。

林雷这时候上前一步，微笑着道：“先生你来参加我弟弟的订婚大礼，我们兄弟二人也感到很是荣幸，只是不知道先生你是？”

“我？”白发老者笑看了林雷一眼，“我叫霍丹！”

“霍丹？”林雷闪电般在脑海中搜索了一下，可是记忆中绝对没有一个叫霍丹的强者。

“林雷，不要多问了，霍丹大人今天能来，也是一件大喜事。大家都先坐下吧。”磐石剑圣‘黑德森’笑着说道。

林雷、乔安陛下等人虽然心底迷糊，可也就都坐了下来。

“大人，我们师兄弟二人敬大人一杯。”卡斯罗特、兰科二人都举杯。

大人？

林雷心底一动。

首先，能让圣域强者称呼大人，也应该是神级强者。同时……这卡斯罗特二人称呼大人而不是老师，估计不是武神。

大陆五大神级强者，林雷见过帝林和希塞。而大祭司、武神以及黑暗之森的王者都没见过，这个白发老者应该是这三人中地一个。

现在又确定，不是武神。

那么不是大祭司，就是黑暗之森的王者。

“可是，那两个神级强者都是不知道多少年没现身了，黑德森、卡斯罗特、兰科三人怎么都认识？”林雷不相信。

神级强者的面，可不是那么好见的。

“林雷。”这个叫‘霍丹’的白发老者举杯笑道，“来，我们干一杯。”

林雷连忙举杯。

“看到林雷你。我就想到当年遇到你巴鲁克家族那几个龙血战士的事情，哈哈，没想到，转眼数千年过去了。”霍丹笑呵呵说道。

这一句话让林雷心脏狠狠地一抽搐。

“我巴鲁克家族几个龙血战士？数千年前？”林雷疑惑看着这霍丹。

自己家族历史上，一开始连续的三代都是龙血战士，可是后来都是间隔过千年才出现一位的。

这或答案却说，数千年前，他遇到了好几位。

“没想到霍丹前辈跟家族先辈还认识。”林雷笑着说道。

“那是当然。你家族的族长巴鲁克，地确是一位厉害人物啊。”霍丹感慨道，“不过你们巴鲁克家族如今也衰退了，当年数十位龙血战士，谁敢惹？可惜，可惜……”

林雷一瞪眼。

“数十位龙血战士？”林雷、沃顿都吃惊地看向霍丹。

“怎么，很意外么？”霍丹看了林雷、沃顿二人一眼。

黑德森连道：“大人，这事情还是到别的地方说。这里人多。”这些机密事情还是别让普通贵族知道的好。

“没事，就这桌上的人听到，至于客厅中其他人。我们说话声音再大，他们也听不到的。”霍丹笑呵呵说道。

这桌上总共八个人，除了沃顿、乔安陛下、门罗&道森外，其他人都拥有了圣域的实力。特别是白发老者，更是深不可测。

“数十位龙血战士？”

林雷、沃顿真的不敢相信。

家族族谱中记载的很清楚。家族中前三代出现三位龙血战士，而后都是间隔千年才出一位。总共才五位。数千年前，怎么可能有数十位？

“四大终极战士家族。唉……都衰退得不成样子了。当年四大终极战士家族如何辉煌。”霍丹感慨道。

林雷心中一动。

他回忆起《龙血密典》中介绍了如果要成为龙血战士，有第二种方法，就是吞噬活龙血。可按照族谱中记载，三个龙血战士都是天生地。

如果第二种方法没有成功过，《龙血密典》为何记载？

当初林雷和德林柯沃特，都怀疑，家传那本书籍中可能被篡改过了。自己家族中应该出现过吞噬活龙血诞生的龙血战士。

“没想到有数十个！”林雷、沃顿心中都极为的震撼。

“哦，那个叫尼娜的小姑娘来了。”这白发老者‘霍丹’笑呵呵道，这使得处于震惊中的林雷等一批人都转头看过去。

林雷等人都站了起来，沃顿更是直接朝尼娜走过去。

沃顿、尼娜二人手牵手，在一个个桌子上敬酒。可是此刻的沃顿，以及还在原来座位上的林雷心底都乱的很。

自己家族地历史，明显不像想象中那么简单。

还有……

圣域强者的寿命长的可怕，自己家族地龙血战士怎么会一个都不见了。而且不单单自己家族，连不死战士家族、紫焰战士家族、虎纹战士家族同样都是如此。这四大终极战士家族，都诡异地衰退了。

“秘密……”林雷明白，大陆历史绝对不是现在公开说的那样。

如杀手之王‘希塞’就曾经对林雷说过，五千多年前，许多异位面强者都降临到玉兰大陆这个位面来。而大陆记录的历史上，却没有这事。

这个订婚的宴会上，林雷有点魂不守舍。他总是在不停地思考着。

他甚至想要跟这个叫‘霍丹’的白发老者单独聊聊。

很明显，这个叫‘霍丹’地白发老者，对当年的事情知道的很多。

过午餐后，众多贵族还在大厅中闲聊着。而早就等:雷，却听到了一句天籁之音。

“林雷，你跟我来，我有事情跟你谈。”

霍丹竟然主动要求跟林雷单独谈谈。

沃顿看向自己哥哥，林雷对沃顿嘱托道：“沃顿，你先在这，过会儿就去陪陪尼娜。至于霍丹先生，我去接待。”说着，林雷就跟霍丹离开了大厅。

黑德森、卡斯罗特、兰科三人相视一眼。

“不知道这林雷会怎么选择。”黑德森感叹一声。

……

霍丹、林雷二人离开了客厅。霍丹便走便说道：“林雷，你的那两头圣域魔兽呢？将他们也叫过来。”

林雷一惊。

这个霍丹怎么什么都知道？

沃顿、尼娜的名字，霍丹知道，而现在自己拥有两头魔兽，连贝贝是圣域魔兽。这霍丹也知道。

林雷也不否认什么，直接灵魂传音将贝贝、黑鲁给叫了过来。今天因为有圣域强者到来，林雷便没有让贝贝、黑鲁去客厅。

“到这府邸后面的练功场吧，那里没人。”霍丹笑呵呵说道。

“吼~~”

黑鲁、贝贝一下子就到了林雷的身边。

“吱吱~~”贝贝还在装呢。

“小家伙。我知道你是魔兽，便吱吱叫了。”霍丹笑着一摸贝贝的脑袋，贝贝想要躲避，可是贝贝却震惊地发现自己无法移动了。只能被霍丹摸了一下。

林雷心底暗惊。

毫无疑问，霍丹是神级强者。

“还真的是神级强者，大陆总共才几个神级强者？”林雷心中想着，同时也随着霍丹一同走向后院的练功场。

“老大，这个老家伙是谁？怎么这么强？”贝贝现在也不敢太活跃了。显得很是乖巧。

黑鲁也老实地跟在林雷身后。

“把这院门关起来，没我地命令，不允许人进来。”林雷对着后院的守卫命令道。而后霍丹就直接走到了那石凳上惬意地坐下。

“你也坐下。”霍丹一指对面的一个座位。

林雷老实地坐下，谦逊道：“霍丹先生，我现在都还是一头雾水，你能为我说清楚吗？”

“今天我来这，主要的目标是你的两头圣域魔兽。”霍丹微笑说道。“当然，你跟另外三个拥有圣域实力的不死战士，也勉强算是我的目标吧。”

“恩？”林雷疑惑看着这霍丹。

霍丹微微一笑道：“林雷。玉兰大陆无数年来，天才何其多。就算一百年才一个，那么十万年，都一千个了。可是如今玉兰大陆才多少个，一个帝国才数十个罢了。”

“圣域高手活得了十万年？”林雷吃惊道。

“圣域高手，只要不被人杀死，活个十万年很简单的。”霍丹淡笑道，“达到圣域，几乎可以做到长生不死了。不过，被人杀死不算。”

林雷也疑惑。

如果这么算来，为什么圣域高手那么少呢？毕竟每一百年，整个玉兰大陆绝对不止一个圣域高手出现。

“那是什么原因？”林雷追问道。

“那是因为……他们都到达其他位面了。”霍丹微笑道。

“其他位面？”林雷一怔。

林雷心中一动，他突然明白了，连追问道：“难道，我巴鲁克家族地先辈们也都是去了其他位面？”

“对，你巴鲁克家族的数十位龙血战士是去了四大至高位面中的‘地狱’，我当年还跟你的祖先在地狱中巴鲁克喝过酒呢。”霍丹笑呵呵道。

“地狱，霍丹先生，你来自地狱？”林雷心底感到这个世界最神秘的一面在他眼前揭开了。

霍丹点头道：“是的。林雷，这么跟你说……普通的物质位面中，生物只要达到圣域级别。他们就有权力，进入四大至高位面，或者是七大神位面修行、生活。”

“玉兰大陆历史上，许多圣域强者都离开了玉兰大陆，选择进入四大至高位面，或者进入七大神位面。”霍丹微笑道。

林雷点头表示明白。

“准确说来，你跟另外三个不死战士，虽然拥有圣域实力。可是人类状态下还未达到圣域。我其实不用着急来找你们，我来找的是你地两个圣域魔兽。他们都达到了圣域，可以选择……继续留在玉兰大陆，或者进入其他位面。”

霍丹连忙蛊惑道：“四大至高位面，肯定比七大神位面要好的多。比如至高位面‘地狱’中，高手如云，圣域高手那是普通人，在那里，你们可以得到最好的修行，而且宝物什么地也多如水啊。空间戒指等等，多的吓人。”

林雷明白。

达到圣域，才有进入至高位面的资格。那四大至高位面自然是强者如云，圣域不过是最普通的罢了。

“我不去，我跟着老大。”贝贝摇头道。

“我也不去，我跟着主人。”黑鲁道。

霍丹看向林雷，笑道：“林雷，你的真正实力已经有圣域巅峰了，完全可以进入至高位面。你想不想去？”

林雷却没有回答，而是看着霍丹：“还不知道霍丹先生是什么人？”

“我，哦，忘记说了。”霍丹微笑看着林雷，“我就是玉兰大陆这个物质位面地‘位面监守者’。”

第九集 名震天下 第十九章 - 选择

位面监守者？”

听这个名字，林雷心中就有些明白了。监守，监看、守护的含义。难怪这霍丹拥有这么可怕的实力。

“林雷，你还没有回答，愿不愿意去其他位面呢。”霍丹催促道。

圣域强者是否愿意去高等位面，是由其自己决定。位面监守者只负责告诉对方这件事情罢了。

林雷反而很冷静。

“霍丹先生，说实话，我对其他位面几乎是一窍不知，不知你能否详细告诉我呢？”林雷谦虚追问道。

德林柯沃特其实也知道位面监守者的存在，只是当初的林雷实力还很弱，德林柯沃特也没急着告诉林雷。不过关于四大至高位面的事情，德林柯沃特倒是说过。

“像玉兰位面这种的物质位面，非常非常的多。这些物质位面都相差无几，只是有的物质位面，是魔兽为主，或者是以其他种类为主，有的位面是以人类为主……这些位面本质上相差无几。”霍丹将这些在至高位面中属于基础知识的内容叙说了出来。

“在这些物质位面上面，便是四大至高位面和七大神位面。”霍丹笑道，“如七大神位面，是七大元素主神创造。而四大至高位面，则是四大至高神创造。”

林雷点了点头。

“七大神位面，跟四大至高位面，又有什么区别？”林雷追问道。

霍丹嗤笑一声道：“七大神位面，分别是地、火、水、风、雷电、光明、黑暗七大神位面。比如你是走领悟地系法则道路的。进入大地神界，修炼起来则事半功倍。”

“不过，七大神位面，是不如四大至高位面地。你还是进入至高位面的好。”霍丹蛊惑道，“林雷，你要知道，这至高位面可是至高神创造的。四大至高神，可以超脱在主神之上的存在。”

“至高神？有人可以修炼成至高神吗？”林雷突然询问道。

霍丹愕然看着林雷。

“哈哈……”霍丹大笑了起来，仿佛听到了什么大笑话一样。

林雷疑惑看着霍丹。

“林雷。你看来真的很无知啊。”霍丹笑道，“你根本不知道，这至高神，根本不是人修炼而成的。我告诉你吧，比如主神，各个种族，都有机会修炼成为主神。只是概率很低，很低……”

“多低？”林雷追问道。

“举个例子。一亿个普通的神当中，都不一定出一个主神。”霍丹笑道，“比如那光明神界中，下位神、中位神、上位神都很多。可是就是千万年，他们其中都很难出现一位主神。”

林雷沉默了。

“下位神，中位神，上位神？”林雷眉头一皱，疑惑看着霍丹。

当初德林爷爷。只是说过神，并没说其他。

“当然，神的神格也分等级的。”霍丹正容道。“当你领悟地法则达到一定的程度，得到元素法则本身的承认，自然降临神格，你也就成神了。不过才开始，不过是下位神。随意你领悟的增多……达到一定界限。便踏入中位神。”

林雷这才明白。

“武神是什么级别的神？”林雷好奇询问道。

霍丹没好气地看了林雷一眼，笑道：“看在你祖先的份上，我就告诉你。武神……也不过是下位神罢了。”

“下位神？”林雷眨巴两下眼睛。

老天，武神可是在五千多年前就进入神级了，以其天赋，现在应该要可怕的多才是，怎么还是下位神？

“哈哈，林雷，你以为下位神到中位神，很容易？”霍丹摇头道。

“可武神五千多年前就是下位神了。”林雷立即说道。

“那时，他是下位神。可是同样是下位神，差距也很大的。假设领悟元素法则地百分之一，便是下位神，而领悟元素法则的十分之一，才是中位神。而即使他领悟了百分之九，也依旧是下位神。你说，领悟百分之一，跟领悟百分之九，能一样吗？虽然他们都是下位神。”霍丹简单解释道。

林雷心中恍然。

“林雷，别太贪心。在神的道路上，每前进一步都极为的艰难。四大至高位面中，度过数十万年百万年，都无法从下位神达到中位神的，不计其数。”

霍丹感慨道：“在众神之上的‘主神’，便是无敌了。”

“不是还有至高神吗？”林雷立即道。

“至高神？”霍丹陡然大笑起来，“你刚才不是问我人是否可以修炼到至高神。现在我告诉你――”

“至高神……”霍丹笑吟吟看着林雷，“林雷，至高神并不是人修炼成的。他们没有性别，甚至于没有本尊身体。”

“啊？”林雷吃惊看着霍丹。

“四大至高神，他们其实是四大至高规则幻化而成的。他们本身就是无数位面运行地规则！死亡至高神，就是死亡规则，毁灭至高神，就是毁灭规则，命运至高神，就是命运规则。生命至高神，就是生命规则！”

霍丹笑看着林雷：“你说，至高神可以修炼到吗？”

林雷明白了。

四大至高神，根本就是无数位面天地的一部分，他们就是那天，他们就是那地……他们凌驾于所有生灵之上，

他们本身就是规则！

“至高神本身就是规则，他们没有爱恨情仇等感情，他们淡漠，你骂至高神，至高神不会理会，你讨好至高神，至高神也不会给你奖励。

…你如果要破坏位面运行，至高神就会惩罚你了。”

林雷笑了。

至高神，他们虽然存在。可是他们是规则幻化。根本不用在意、理会。

“骂至高神？有人敢骂至高神吗？”林雷笑着问道。

霍丹愕然，笑骂道：“我只是这么一说，即使我在地狱中生活了那么多年，也没听说过至高神现身。你现在可以这么认为，那最强最无敌的，便是主神。主神地意志不可违抗！”

林雷点头表示明白。

“林雷，七大神位面，只是对特定元素法则修炼有好处。而四大至高位面就不同了。不管你是修炼哪一种法则的，在四大至高位面。修炼速度都不比七大神位面低。”霍丹蛊惑道，“所以，四大至高位面，那才是最佳选择。”

四大至高位面――天界、冥界、地狱、生命神界。

“林雷，你家族的先辈们可都是在地狱的，不如，你也去地狱吧。”霍丹继续说道。

去？

林雷心中早有了决断。

那地狱中只有自己从来没见过的家族先辈，去了又有多大意义？而在玉兰大陆中。却是有自己地弟弟沃顿，还有好兄弟耶鲁、雷诺、乔治，还有着许多好朋友、兄弟，如巴克五兄弟，詹尼他们。

更何况。

自己还有着一个目标――将光明教廷连根拔起。

霍丹见林雷迟疑，继续诱惑道：“林雷，地狱中可是有很多种族的，各种各样强大厉害的种族。层出不穷地奇特攻击。到哪里，修炼才会更有激情地。”

“不了。”

林雷摇头笑道，“霍丹先生。感谢你跟我说了这么多，可是我现在还年轻，甚至还没有结婚。我还是不着急去了。”

霍丹听到林雷这么说，只能无奈点头。

身为位面监守者，是不可以强迫别人离开自己的位面的。如果别人不愿意。就是修炼到上位神，都可以继续逗留在物质位面。

“霍丹先生，我想问问。去了至高位面，可以再回来吗？”林雷突然问道。

霍丹摇头道：“几乎不可能，十万个进入至高位面的，恐怕都没有一个能再回到自己的家乡。因为要回来，代价高的可怕。”

林雷也明白了。

难怪武神、大祭司都不愿意去至高位面，以神级高手都不愿意去，可以想象回来的艰难。

十万个去，连一个都难回来。

如此概率，太低了。

“霍丹先生，抱歉了，让你白跑一趟。”林雷谦逊道。

“既然如此，那我就先走了。”霍丹站了起来，“林雷，如果你哪天想要离开这个物质为面了，可以去在北海尽头的‘北极冰原’找我，在那北极冰远最高地一座冰山上，我就居住在那。”

林雷心中一惊。

“北极冰原？”林雷是第一次知道，在北海尽头还有一北极冰原。

“霍丹先生，那南海的尽头？”林雷好奇道。

“南海的范围比北海要大的多，几乎广博无边，在其尽头……便是玉兰位面的尽头，空间乱流了。”

林雷心中恍然。

霍丹随后便直接腾空而去，直接朝北方飞去，很快就消失在了天地尽头。林雷站在原地，却是许久没有动弹。

跟霍丹的谈话，对林雷的影响很大。

“老大，其实我对至高位面很好奇呢，哇，各种各样的奇特种族，圣域都只是普通地，在哪里，一定很爽。”贝贝双眼都发亮了。

林雷拍了贝贝的小脑袋：“你去，找死么？”在那里，随便冒出个强者恐怕都可以杀了你。

林雷心中却是对以后的修炼有谱了。

主神？那太好高骛远了。

现在只能一步步，先达到下位神再说。一旦成为下位神，林雷便有自信灭掉光明教廷了。

……

林雷很有自知之明，以他如今地实力，在玉兰大陆这个庞大的舞台上，都没有嚣张的资格。

“就是那奥利维亚，我能够赢他都难说。”林雷对于奥利维亚‘黑石剑’的灵魂攻击，可没有一点把握。

灵魂攻击？

林雷不由想到盘龙戒指，当年林雷一道信仰之力降临的时候，盘龙戒指中曾经涌现出一道力量抵挡了。

“可德林爷爷当年也是盘龙之戒地主人，为什么他死的时候，盘龙之戒没有帮他？”林雷心底怀疑。

盘龙之戒中的神秘能量，是需要引导地。

那光明主神的一丝信仰之力，就引起了盘龙戒指中能量。这才能抵挡的。而奥利维亚的攻击，可不一定会引出盘龙之戒中的能量。

“盘龙之戒到底蕴藏什么秘密，我也不知道，不管如何，不能寄希望在盘龙之戒上。要战斗，就必须靠自己。”

……

此刻伯爵府大厅院落等地方都是贵族、富豪等大人物们，而林雷和他的两只魔兽却在后院练功场中，旁若无人的修炼了起来。

“去了地狱，就难回来了。我也难奢求得到家族先辈的支持，在玉兰大陆，一切只能靠自己。”

如今的林雷却忘记了，龙血战士家族数十位龙血战士，以及其他三大终极战士家族，为什么都统一离开玉兰大陆？连一个圣域都不留下照顾后代？

玉兰大陆的水，比林雷想象的可要深的多。

第九集 名震天下 第二十章 - 武神门

晚时分，伯爵府中人稀少了很多，大多数贵族已经离宴席是午宴，现在这个时候还在伯爵府的人都是一些比较重要的客人。

“沃顿，你哥呢？”耶鲁拎着两瓶酒，走到沃顿的身边，询问道，“快一个下午没有看到他了？”

“我哥他跟那个霍丹先生离开了，也不知道去了哪里。”沃顿摇头说道。

“我去找他，以你大哥的性格，说不定跑到练功场修炼了。”耶鲁离开了客厅，沿着廊道，走了好一会儿，直接来到了后院练功场外面。

……

“滴答！”“滴答！”

练功场旁边的假山上正缓缓的滴水，滴水声在安静的练功场却非常的清晰。林雷盘膝坐在草地上一动不动。

如果靠近仔细观看，可以发现，林雷的肌肉竟然有节奏的收缩、鼓起，林雷身体周围自然起风。

心灵融入广博的大地，融入那无边的风。

“咚！”“咚！”……

“呼！”“呼！”……

闭着眼睛的林雷，感觉到这天地只剩下那震撼心灵的脉动，以及充斥天地的无形的风。不知过了多久，林雷睁开了眼睛。

“大人说了，任何人没有他的允许都不得进去。”

“我都不行？”耶鲁显得很无奈。

“耶鲁老大，进来吧。”林雷嘴角有着一丝笑容，起身站立了起来。耶鲁这时候才走了进来。看到林雷笑呵呵道：“老三，我就知道，你又在这修炼了。我说，你这么刻苦干什么？你都圣域巅峰了，都这么厉害了。”

林雷看了耶鲁一眼，笑了笑。

在耶鲁心中，林雷已经算是玉兰大陆绝对的强者了，连奥布莱恩帝国皇帝都对林雷那么客气。可是跟霍丹接触后，林雷却知道自己还很不足。

“来。陪我喝两杯，今天都没怎么跟你喝酒。”耶鲁将拎着地两瓶酒放到石桌上。

林雷也就坐了下来，翻手从空间戒指中取出了两酒杯。

“可惜，老四不在。”林雷摇头感叹道，上一个月乔安陛下宣布选谁当女婿的时候，雷诺就离开了帝都。

“没办法，军队中下了命令，他不去也得去。”耶鲁无奈道。“上一次是碰巧休假，我们三兄弟才聚集一次。老四还好，至于老二……想见都要去玉兰帝国。”

玉兰帝国跟奥布莱恩帝国，彼此距离还是有些遥远。

跟自己好兄弟谈天说地，林雷心中也很是愉悦，自己何苦非要跑到那至高位面厮杀呢？

修炼的乐趣，在于心灵一次次感悟，而不是血腥的厮杀。

“老三。过几天我也要离开帝都了。”耶鲁慨叹一声，“没办法，现在年轻。商会中许多事情必须要去做，否则以后没资历掌权的。”

林雷也明白。

如道森商会这种级别的商会，绝不会是简简单单的父传子，否则道森商会恐怕也做不到这么大。当然商会的儿子肯定会占些便宜，可前提必须你有能耐。有资历。

“下一个月奥利维亚跟磐石剑圣‘黑德森’的战斗，你不是看不到了？”林雷笑着道。

“是啊。”耶鲁满不在乎笑道，“我反正只是一个魔法师。两大圣域战士地战斗，就是看了，也能懂多少？”

林雷忽然将酒杯放下，看向门外：“有人来了。”

“谁？”耶鲁疑惑道，“还有别人知道你在这？”

“武神门的两位。”林雷淡笑道。

圣域强者已经可以用精神力搜索了，小小伯爵府精神力很容易就完全覆盖了，自然轻易找到林雷了。

*******

卡斯罗特、兰科二人并肩朝伯爵府后院走去，他们很惊讶他们老师对他们的吩咐。

“林雷实力虽然不错，可是老师也不必要这样吧。”兰科摇头道。

“我也有些不懂。”卡斯罗特也感到疑惑。

二人心中疑惑着，也走到了后院门口，这时候后院的看门守卫却是早就打开了门，卡斯罗特跟兰科相视一眼。

“这林雷，已经知道我们来了。”

卡斯罗特、兰科二人一眼就看到了跟耶鲁坐在一起的林雷，见到耶鲁也在这，卡斯罗特二人眉头一皱。

耶鲁这时候站了起来：“老三，有人来找你，你先跟他们谈吧，我就先去大厅了。”

林雷点了点头。

待得耶鲁离开，卡斯罗特、兰科二人这才坐了下来。林雷询问道：“卡斯罗特、兰科，你们二人来这是？”

卡斯罗特笑道：“林雷，我们师兄弟二人是代老师邀请你前往武神门。”

“武神邀请我去武神门？”林雷有些不敢相信。

武神什么身份，邀请自己干什么？

旁边的兰科点头道：“林雷，老师的确是嘱托过我们，让你前往武神门的。而且这一次，老师还吩咐大师兄亲自来招待你。林雷，你可要知道，就是当年磐石剑圣黑德森到武神门地时候，我们大师兄也没有出来接待。”

“哦？”

林雷心底一动，这武神门的大师兄，什么人？

“你们的大师兄，也就是武神的第一个弟子，那，他现在多大？”林雷忽然想明白这个问题了，老天，人家武神可是五千多年前就诞生的人物了。

卡斯罗特、兰科都笑了。

“对，大师兄如今已经五千多岁了，比老师也小不了多少。”卡斯罗特点头道，“老师让大师兄接待你，也令我跟师弟很是吃惊。”

林雷知道，

门两三百年才收一个亲传弟子。

最小的一个是布鲁默。才三十岁左右。而最大地一个大师兄，却五千多岁了。

“好，那我什么时候过去？”林雷笑着问道。

“你随时都可以去我们武神门，这样，这是我的信物，你到了武神门，直接将这信物交给门下弟子，他们就会告诉我了。”卡斯罗特翻手取出了一块赤红色地小牌子，上面雕刻着卡斯罗特的名字。

林雷接过这令牌。笑着点头：“放心，我一定会去的。”

卡斯罗特、兰科二人点头，便直接离开了。

林雷心底却暗自想了起来，武神门地大师兄已经五千多岁了，那他的实力又有多强呢？

会比磐石剑圣弱吗？

林雷不大相信，磐石剑圣毕竟才数百岁罢了。人家大师兄一直在武神门中修炼，又有武神专门教导。五千多年下来，实力怎么可能低？

*******

武神山的主峰之上有着大量的建筑。这里是武神门记名弟子居住地地方，同时还有凯尼恩、卡斯罗特、兰科三人主持武神山平常大小事宜。

山风很大，许多武神门记名弟子都在修炼着。

“喝！”

数万斤地巨石，被踢地极速朝另外一人砸去。那人也是随意一脚又踢了回去……两名武神门记名弟子，竟然轻松地将这数万斤巨石踢来踢去。

最重要的是，这巨石丝毫不破损。

对于力量、斗气的运用，地确很巧妙。

这个时候，一道飘忽的身影宛如青烟。飘行在武神山山道上，眨眼功夫就到了武神门的广场上。

“恩？”武神门的一记名弟子，惊讶看着来人。刚才他还没看到有人，突兀地，眼前人就冒出来了。

“你是……林雷大师？”这记名弟子认出来了，斗武场那次，他也是为布鲁默去助威地。

林雷微笑着点头：“卡斯罗特邀请我来的。这是他的令牌，你去通报一下。”林雷随手将那令牌扔给这记名弟子。

这记名弟子连道：“我这就去通报，林雷大师请在这休息一会儿。”

林雷点了点头。沃顿订婚已经过去了两天，而今天，林雷就应邀独自一人便来这武神门好好见识一下。

“那就是林雷大师，听说他才二十七岁。”

“连凯尼恩师兄都那么简单就被击败了呢。”

“那天我在场，就一招，凯尼恩师兄跟林雷大师比，太弱了。”

“凯尼恩师兄是老师第25位亲传弟子，实力弱些也能理.卡斯罗特师兄跟林雷大师比，估计就差不了多少了。如果那些排名十几，甚至前十的师兄们出面，赢林雷估计会很轻松。”

武神门不少记名弟子都低声彼此谈论着，时而还看看林雷。这些记名弟子无一不是天才人物，人人都很自豪骄傲。可跟林雷一比，他们差距就大了。

“林雷。”一道响亮的声音响起。

卡斯罗特就从里面跑了进来，他脸上满是笑容：“你果然来了，走，跟我到青雷峰去。”

“不是在这？”林雷疑惑道。

显然这主峰上建筑最大，另外四座山峰上几乎看不到什么建筑。

卡斯罗特笑道：“林雷，我武神门记名弟子多，主峰都是让记名弟子住的，我跟兰科师弟，还有凯尼恩师弟，平常是管理这些记名弟子的。其他师兄们，都是在其他的山峰。”

林雷微微点头。

随即，卡斯罗特带着林雷直接朝另外一座山峰走去，那斜坡上，林雷、卡斯罗特二人如履平地，轻如飞鸟。

“卡斯罗特，你是武神第多少位亲传弟子啊？”林雷询问道。

“我？第二十二位。”卡斯罗特笑道。

“你如今达到圣域巅峰了吧？”林雷追问道，刚才他在广场上，听到那些弟子竟然说卡斯罗特能够跟自己一比，林雷这这么问。

卡斯罗特点头道：“是地，不过我应该不是你的对手。你的速度能赶上奥利维亚，真地很惊人。”

林雷脑子里却在不断想着。

第二十二位亲传弟子，都圣域巅峰了，更早的弟子呢？

“卡斯罗特，那磐石剑圣‘黑德森’号称圣域第一强者，他比得过你的大师兄吗？”林雷询问道。

“怎么可能？”

卡斯罗特嗤笑一声：“黑德森虽然对大地法则领悟已经比较高了，可是我武神门中比他强的绝对不止一个。之所以让黑德森成名，那是因为我大师兄、二师兄等人都五千多岁了，他们早就隐世数千年，怎么可能跟一个才数百岁的后辈争名？”

林雷突然有些明白了。

“不谈我们武神门，我知道地，比如那杀手之王‘希塞’，一千多年前，希塞就跟我大师兄切磋过，两者不分胜负。我想，如果希塞出手对付黑德森，绝对能轻松获胜。”卡斯罗特肯定道。

林雷一怔。

希塞？

看来希塞达到神级，这卡斯罗特还不知道呢。不过这个大师兄，一千多年前能跟希塞不分上下，的确是个可怕的人物。

“青雷峰到了，走，我也很久没见大师兄了。老师说过，大师兄可是我们众多师兄弟中最可能第一个达到神级地。”卡斯罗特脸上满是自信。

第九集 名震天下 第二十一章 - 大师兄

风呼啸，走在山道上的林雷、卡斯罗特二人却两三步距离。

“青雷峰上居住着八位师兄，大师兄他的住所在这青雷峰的峰顶上。”卡斯罗特感慨道。

卡斯罗特心中却在想象着一千多年前希塞跟那位大师兄的战斗。

“卡斯罗特，你知道希塞跟你大师兄战斗，是什么情况吗？”林雷询问道。

卡斯罗特羡慕道：“当年那场大战，我还没有入武神门呢。不过我也听过其他师兄谈论过。那希塞的实力很可怕，而且速度非常的快。大师兄的速度，也是我们众师兄弟中最快的一个。也不过跟希塞拼个不相上下。”

“速度有多快？”林雷也是擅长速度的。

卡斯罗特淡笑道：“我也不知道，毕竟我没亲眼看到。不过估计……应该比你、奥利维亚要快的多。”

林雷也明白，如今的自己正常人类形态，还没进入圣域。实力还有很大的提升空间。现在比不上人家也正常。

青雷峰峰顶。

这峰顶上有着大概数十米方圆的空间，峰顶上长着一些低矮的老树，一些杂草，在靠着一棵老树的旁边有着两间石屋。

而在这峰顶边上，正有一人站在那，俯视着下方。

林雷仔细看着这人，他穿着很朴素的青色长袍，身形比较消瘦却如标杆一般笔直，只是他的头发却是三寸短发，同样是青色头发。只是单看背影。就给人一种极为彪悍、刚毅地感觉。

“大师兄。”卡斯罗特恭敬道。

这碧青色短发的男子转头看了过来，当那目光落在林雷身上的时候，林雷和对方对视的时候，却感觉自己灵魂都是一颤。

这是什么攻击？

林雷心底惊异了起来，林雷确定，如果一般的战士，估计这大师兄的目光就可以令对方魂飞魄散。幸亏自己有九级大魔导的精神力。

“不错。”这大师兄微笑着点头，“你叫林雷？”

“是的。”林雷也只是点头。

“我叫法恩。”大师兄微笑道，“老师让我先接待你。你是喝了龙血才能够变身的吧。不是纯粹地龙血战士吧？”

“恩？”林雷眉头一皱。

“我听说你的变身模样，便这么猜测了。你们巴鲁克家族的龙血战士，我也见过。”大师兄法恩淡笑道。

“是的，那又怎么样？”林雷接着道。

大师兄‘法恩’感叹道：“据我所知，巴鲁克家族纯粹的龙血战士潜力比较大，而喝龙血诞生的变异龙血战士，潜力是弱一点的。如果你是纯粹的龙血战士，等你实力达到巅峰。应该可以和我一战了。”

“即使是变异龙血战士，潜力应该也比你强吧。”林雷不满意这个大师兄地口吻。

大师兄‘法恩’眉头一皱。

他何等身份？

即使是号称圣域第一强者的磐石剑圣‘黑德森’，在法恩眼中，也只是小辈。他根本懒得理会。林雷现在顶撞他，也的确令他不满。

可想到武神的吩咐，法恩便微微一笑，不再生气。

“的确，终极战士。即使不是纯粹的，潜力也比正常人类高的多。”法恩微笑道，随即看了旁边的卡斯罗特一眼。“师弟，你就先回去吧，林雷暂时让我来接待。”

“是，大师兄。”卡斯罗特恭敬道，旋即对林雷使了一个眼色。让林雷不要太狂傲，而后便下了山去。

林雷深吸一口气，他也明白。在武神门还是谦逊一点好。

“林雷，我们坐下聊聊。”大师兄‘法恩’一挥手，远处地两个木凳便直接飞了过来，落在了林雷跟自己面前。

林雷看到这一幕，很疑惑。

这法恩到底施展了什么手段，林雷刚才可没感觉到有什么斗气。

“我听说你拒绝了霍丹大人？”法恩笑着道。即使是法恩，对霍丹也很恭敬的。毕竟霍丹可是神级高手。

“是的。”林雷点头。

“聪明。”法恩笑呵呵道，“林雷，我们应该为自己出生在玉兰大陆感到庆幸啊。”

“哦？”林雷有些疑惑。

法恩继续道：“不少圣域强者都已经成名数百年了，该享受地都享受了，亲人大多衰老死去了。无牵无挂后，这些圣域强者大多去了至高位面。”

林雷点头，这点他理解。

物质生活，时间享受长了也会倦了。数百年过去，没有达到圣域的亲人自然会老去。无牵无挂，去至高位面。很正常。

“可是那些人不知道，至高位面的很多强者，都想到玉兰大陆位面来。”法恩嘴角有着一丝笑意，“林雷，五千多年前，异位面强者降临的事情，你知道吗？”

“听说过。”林雷点头道。

“没想到你连这个都知道。”法恩点头道，“那么多高手为什么来玉兰大陆，自然是玉兰大陆位面有吸引他们的地方。”

法恩摇头叹息道：“不少圣域强者，他们反而跑到高手如云地至高位面去。反而是舍近求远。”

“林雷，我只是要告诉你，不要着急去至高位面。呆在这里，以后你就知道好处了，至于玉兰大陆到底有什么秘密，我暂时不能告诉你。”法恩笑着说道。

林雷疑惑看着法恩：“为什么告诉我这个？”

这种事情，许多圣域强者都不知道，法恩为什么告诉自己？

“这是老师嘱咐的。”法恩说道。

“武神？”林雷心底很是不解。

这已经是武神第二次帮自己了，第一次是直接让乔安陛下选择沃顿。而这次更告诉

个。

法恩忽然说道：“林雷，听说你实力不错，你我切磋一下，如何？”

林雷眼睛一亮，当即点头。

跟法恩这个级别高手切磋，的确是对自己有力。林雷翻手就取出了那柄紫血软剑，脚下一点往后飞退而去，同时黑色地鳞甲直接覆盖全身，狰狞的尖刺也冒了出来。

看着林雷那冷漠的暗金色瞳孔。法恩赞叹道：“你这变异龙血战士变身，好像很特殊。来吧，准备好了吗？”

林雷这个时候还在默念着‘风影术’。

“好了。”林雷点了点头。

法恩看着眼前的林雷，想起自己老师的吩咐，不由无奈叹息，他主动跟林雷切磋，实际上也是武神的要求。

按照武神的话说，该让林雷知道这大陆的真正高手实力。

“林雷。我的速度很快，你可要小心点。”法恩微笑着说道，林雷正是知道法恩速度快，才持着紫血软剑地。

紫血软剑使用起来，速度是非常惊人的。

“开始了。”法恩眼睛一亮。

“嗤嗤”青色的闪电在法恩是身体表面流传了起来，甚至于在发梢上发出噼里啪啦的声音。

法恩身形一动。

林雷只感到一道青色的闪电直接朝自己劈来，速度比之奥利维亚，最起码快了一倍。这种可怕的速度。林雷根本来不及闪躲。

“好可怕！”

林雷脚下一点，同时手中的紫血软剑一下子化为旋风，无数的紫色剑尖直接朝前方青色闪电刺了过去。

风之奥义――风波动！

林雷根本不敢施展其他招数。估计施展‘风地律动’连对方身体都碰不到，唯有这一招，才能勉强做到防御吧。

“蓬！”一股可怕的冲击力撞击在紫血软剑剑尖上。

而后林雷清晰看到青色的闪电直接沿着紫血软剑冲到了自己面前，直接轰击在自己黑色鳞甲上。

“轰！”

仿佛一记重拳砸在林雷的灵魂上，林雷直接飞了起来旋即落到地上。整个身体都震颤了起来，青色的闪电还在林雷身体上流传。

麻痹感席卷全身，林雷感到自己肌肉完全无力了。连意识都昏昏沉沉的。

过了许久，林雷才完全清醒过来，四肢肌肉也渐渐有了力量。林雷这才站了起来，难以置信看着这法恩。

当初跟奥利维亚一战，林雷认为自己已经是圣域巅峰。在大陆上能击败他的人已经不多了。

可是，在跟法恩简单切磋才发现，他跟法恩差距太大了。

法恩的速度，是他地两倍。虽然两倍听起来不多，可是速度战斗中，稍微快点就占据优势了。两倍……那完全是不可逾越的差距。

根本无法反抗。

而且那雷电攻击，竟然震撼自己的灵魂。那法恩也手下留情了。并没有真正地伤自己。

“怎么了，不敢相信？”大师兄‘法恩’坐在木登上，笑着说道。

林雷心中还是有些乱：“虽然知道法恩先生你很强，可是没想到……我竟然毫无还手之力。法恩先生，难道你达到神级了？”

“没有，我依旧是圣域巅峰。”法恩摇头道。

“我也是圣域巅峰啊，这……”林雷无法理解。

法恩笑看着林雷，感叹道：“林雷，你千万别被‘圣域巅峰’这四个字给蒙蔽了。在我们这种高手眼中，根本不提什么圣域巅峰不圣域巅峰，而是看，对法则的领悟。”

“领悟法则的皮毛，按照普通人的看法，就是圣域巅峰了。”法恩不在乎道。

林雷一怔。

对。

的确是如此，林雷剑法第三个层次‘势’，不过是借助天地之势。连法则皮毛都没有。

而风之奥义――风波动、风地律动，以及大地奥义，都是林雷对于两大法则的一点皮毛的领悟。

地确只是领悟了皮毛而已。

“按照老师说的，元素法则浩瀚如海，你领悟了一滴水，也是圣域巅峰，你领悟了一百滴水，依旧是圣域巅峰。可彼此差距，却很大很大！”

法恩脸上有着一丝落寞：“元素法则真的很浩瀚，据说领悟百分之一，才能达到下位神境界。”

“而你、奥利维亚，领悟的连万分之一都没有。”法恩笑看了林雷一眼，“你说，虽然你们也领悟了一点点。可是怎么跟我这一类领悟了数千年的人比呢？”

林雷心中也明白。

自己再天才，不过才领悟了不到十年的功夫。

而人家呢？领悟了数千年，即使天赋不如自己，可是领悟的东西，怎么可能比自己少？

“林雷，如今在大陆上出名的一些圣域强者，像什么磐石剑圣‘黑德森’，都只是一千年以内出名的人。而真正潜修数千年的高手，早就不在乎俗世的名利了，他们都在潜修着。”

林雷愣住了。

磐石剑圣，毕竟号称圣域第一强者啊。

“大陆上的一些排名，不过是人们知道的一些强者，他们不知道的强者，你知道那些人多强吗？五千多年前那一战，幸存的强者，可都一个个潜藏着呢。我可不相信那些老家伙，会舍得离开玉兰大陆位面。”法恩嘴角有着一丝笑意。

第九集 名震天下 第二十二章 - 武神召见

神门大师兄‘法恩’说完，便起身走到山峰边缘，任他长袍猎猎作响。而林雷则是消化着所知道的这一切。

从位面监守者‘霍丹’那，林雷知道了达到圣域就可以离开玉兰大陆位面。

而从‘法恩’这，林雷知道，这玉兰大陆位面有着很大的秘密，五千多年前众多异位面强者降临也因为这秘密。

……

其实年仅二十七岁的林雷，达到如今的成就已经非常了不得了。毕竟玉兰大陆那些隐居在各地的超级强者，都经历了漫长岁月的修炼。

“呼。”林雷长呼一口气。

“管那么多干什么？我只要我弟弟他们都过的快乐，能够灭掉光明教廷为我父母报仇，一切就足够了。”

林雷心中的目标，需要足够的实力以支持。

而林雷本人，对于修炼也同样极为的热爱。

修炼的道路，本来就是充满坎坷、艰辛、危险，许多强者人物在这一条路上都失去了生命，真正达到巅峰的又有几人？

整个玉兰大陆，神级强者也就五个。

自从踏上这条路，林雷目标就是站在玉兰大陆的巅峰，当少年时代踏上这一条路，林雷就有了失败身死的准备。

“当年六岁的我，因为无法修炼龙血斗气，而梦想能够成为七级战士，八级战士……而最后不但成为龙血战士，还成为了神圣同盟的魔法天才。。”

“少年时代地我，梦想有一天达到圣域。而如今却达到圣域巅峰。”

林雷嘴角有着一丝笑容。

自信。

“法恩？过不了多久，我也会击败他。”林雷感到自己充满了激情，超越一个个高手，达到巅峰的时候才会愈加有成就感。

真正让人感动不是最后的成功。而是踏向成功路途中的一次次挫折、一次次突破的过程。

法恩转过头，看向林雷。

“你先在这休息一会儿，等傍晚的时候，我带你去见老师。”法恩微笑着说道。

“武神？”林雷眉毛一掀。

武神要亲自见自己？

“老师见你，自然有事情。我就在旁边静修。如果有什么事情你可以问我。”法恩也不想浪费时间在林雷身上，直接走到了一块已经坐平的石头上闭眼盘膝坐下。

林雷看着静修的法恩。

“也不知武神到底想要干什么。”林雷不再多想，也是到一旁静静盘膝坐下，开始感悟修炼起来。

……

时间流逝，转眼太阳落山了。

原本盘膝坐在石头上的法恩身体突然模糊了起来，旋即就消失在石头上。在离石头旁边，法恩身体出现。

法恩见林雷一直静心修炼，不由暗自点头。

真正地高手。都是要耐得住寂寞的。

如奥利维亚，在那荒山上独自一人静修就是整整三年，而林雷在魔兽山脉中也同样苦修三年。耐不住寂寞，天赋再高也没用。

“林雷，差不多了，你随我去见老师。”法恩微笑道。

林雷也睁开眼睛，当即起身跟着法恩。

法恩走到山道边缘，而后整个人直接朝下方飞了过去。人形状态下的林雷虽然不会飞行。可是林雷一点地面，整个人也朝下方飘然坠下。

林雷控制风，也能让自己速度变缓慢。

仅仅一会儿。法恩就落到了半山腰处，林雷也落了下来。

“跟我进去。”法恩直接朝前方一天然洞窟走去，林雷心底有些疑惑，这武神竟然居住在洞窟中？

洞窟左旋右绕，走了好一会儿。前方出现直接朝下方坠落的洞窟。这洞窟深不可测，一眼看下去，黑漆漆的。

“下去吧。”法恩直接朝里面一跳。林雷同样跟随着跳下去。

“呼！”“呼！”

二人极速坠下，林雷心底也惊讶了起来：“这深度绝对超过了两千米，现在已经在地底了。”

坠了好一会儿，法恩、林雷二人才如飘叶一般轻轻落地。

而后，林雷跟着法恩继续沿着洞窟前进，只是洞窟内部温度随着前进是越来越高。

“好高的温度。”

以林雷身体本身防御，也不敢硬抗这高温，不得不用斗气保护起脚板，就连皮肤、头发上都有青黑色斗气流转。

如果没有斗气保护，恐怕林雷头发会直接燃烧起来。

周围石壁尽皆赤红，走了一会儿，林雷便发现前方是一座黝黑的石门。如此高温下，这座石门却一点变红的迹象都没有，想来也不是一般地材质。

“呼呼”

炽热的气流从石门内部传递出来，同时还有着一股淡淡的威压传递出去，面对这股威压，林雷竟然有顶礼膜拜的冲动。

“老师，林雷带到。”法恩恭敬道。

武神？

武神就在石门里面！

原本心中还算平静的林雷，此刻却忍不住心跳加速，毕竟站在玉兰大陆巅峰的绝世强者跟自己也就一个石门的阻隔。

“好了，法恩，你先退下吧。”淡漠的声音响起。

“是，老师。”法恩恭敬地退去了。

林雷则是站在原地，静等这武神发话。

“林雷，二十七岁，九级大魔导，已然踏上领悟元素法则地的道路……”武神的声音依旧淡漠，“林雷，你很不错。”

林雷眉头却是皱起来了。

他感觉到，这武神地声音好像一次次的震动着他的灵魂。仿佛武神声音再高亢点，就足以震散他的灵魂一般。

“谢谢武神夸赞。”林雷谦逊道。

“你该知道的，我已经让法恩告诉你了。门口有一块赤红色令牌……你接下它。从今天起，你就算是我这一方地人了。”武神淡漠道。

林雷心底一震。

算是武神这一方的人？

他瞥向石门旁边，那里有着一块平铺的石头，石头上放着一块赤红色令牌，这块令牌此刻正缓缓飞了过来，飞到了林雷地面前。

上面只有一个字――‘武’！

“这武神到底什么意思？我算他这一方？”林雷心底有些不满，让自己投靠，而且一点商量余地都没有。

武神淡漠的声音再度响起：“按照你现在的实力，其实还没资格得到这块令牌。不过……我看你迟早也会达到要求。便提前给你。拥有了这一块令牌，你就拥有了去探索玉兰大陆秘密的资格。”

“玉兰大陆秘密？”林雷出声道。

“等你人形状态达到圣域，或者……击败那磐石剑圣‘黑德森’后，你再来找我，那时候你就有资格知道这秘密了，也才真正配得上这块令牌。”武神淡漠道。

可是林雷却从武神的话语中，感受到一种孤傲。

在武神眼里，现在的林雷。还没有拥有这块令牌地资格。林雷的实力，在武神看来，的确是还很弱。

林雷也很有自知之明。

“武神。”林雷谦逊道，“你说我人形状态达到圣域，或者击败磐石剑圣？难道武神你认为，我人形状态达到圣域，才能击败磐石剑圣黑德森？”

武神沉默片刻。

“那黑德森号称圣域第一，虽然在那隐居在大陆各地的圣域巅峰强者眼中。圣域第一名不副实。可是黑德森的实力，即使放在那些修炼数千年的一群人中，也是排的上中等位置的。”

林雷心中明白了。

“至于你人形状态达到圣域……那个情况下。你如果都击败不了黑德森，那我都为你地祖先感到可悲。”武神淡漠道。

林雷却是笑了。

显然，在武神眼中，自己人形状态达到圣域，到时候自己肯定能胜过黑德森。不过如今的自己。在武神看来，好像还敌不过黑德森。

“我就不信，武神知道我‘大地奥义’的真正攻击力。”林雷心中暗道。

武神虽然算是神灵了。可是也做不到什么都知道。

“林雷，我给你一个忠告！”武神突然说道。

“武神请说。”林雷眼睛一亮，立即仔细聆听了起来，武神踏入下位神已然五千多年，他的忠告应该可以令自己少走很多弯路。

那淡漠的声音从石门中传出来：“元素法则内包含的种类很多，你要做的就是选定一条路，走下去。最好不要同时研究几条路。”

林雷一怔。

元素法则的确很浩瀚，如风元素法则，林雷如今主要就在研究两条路，一个是速度，极限地速度。

第二个是单剑的威力，如风的律动。

“武神，为什么只选择一条路？”林雷追问道。

“你当然可以同时研究元素法则地诸多方面，没人可以强求你，刚才知我的忠告，听不听由你，没别的事，你就可以回去了。”武神淡漠道。

林雷却连忙道：“武神，我想问一下，你给我这令牌，我有什么权力以及需要做些什么？”

“拥有这令牌，只代表你有参加到探索玉兰大陆秘密的资格。至于其他……你死了，我也不管你。一切靠你自己。”

“那武神，我想问问，这玉兰大陆如今有几位神级强者？”自从跟法恩谈过后，林雷心底都怀疑……

玉兰大陆的神级强者，是不是不止五个？

“一共五个。”武神淡漠道，“那希塞突破也才几年罢了。”

林雷心中一松。

玉兰大陆最巅峰地神级强者，也就那么几个。

“武神，你为什么给我这块令牌？当初又为什么帮助我的弟弟？”林雷追问道，林雷心底一直疑惑着这个。武神到底跟自己什么关系？

林雷看来，这武神应该不会有求于自己。

毕竟武神比自己强的太多了。

“你问地够多了。”

武神声音一冷，“你可以回去了，如今的你还是别想的太多，好好修炼，等击败了黑德森，或者人形情况下达到圣域，再来找我吧。”

听到武神有些不满了，林雷也非常的知趣。

“武神，那我就告退了。”

林雷当即退离开去，施展风影术，林雷也从那洞窟底部飞了出去，最终走出了洞窟。当走出洞窟，被山风一吹，林雷也长呼一口气。

跟武神在一起，即使隔着石门说话，林雷都感到了巨大的压力。

“他这一方的人？”林雷看了看手中的赤红色令牌，这令牌偶尔还看到金色闪烁，这种材质林雷从来没见过。

翻手便将赤红色令牌收入了空间戒指，林雷直接下了武神山。

在下山的途中，林雷脑中一直想着武神的那句忠告。

“研究元素法则路径很多，你选择一条路，一直走下去。”林雷其实在大地法则方面，就只走一条路。

他研究是大地的脉动。

林雷摇了摇头，不再多想，直接离开了武神山回到了帝都。

等下一次林雷再来武神山见武神，那个时候的林雷，不是击败了黑德森，就是人形状态下达到了圣域。

第九集 名震天下 第二十三章　脉动守护

爵府中宁静的很，那赛斯勒在自己的房间中修炼，而弟、沃顿都在后院那广阔的练功场上修炼，丽贝卡姐妹、詹尼跟七公主尼娜也在一起，几个女人闲聊着。

“呼。”

修炼完毕，冲洗过后换了一套干爽衣服。沃顿心满意足地走在伯爵府中。沃顿从来没有感到日子这么的幸福。

哥哥跟他在一起，他也娶到了尼娜。希里爷爷、希尔曼等人也过上了安静舒服的贵族生活。

“父亲，母亲，你们如果还活着，一定会很开心吧。”沃顿很是满足，同样也很感激带来这一切的他的大哥林雷。

林雷就是他们家族的支柱。

如果不是林雷，皇帝会将尼娜给他吗？如果不是林雷，他在帝都中只能算是一般人物吧。最多博个天才的称呼。

沃顿看到远处希里爷爷正躺在躺椅上，悠闲的喝着果酒。

“希里爷爷，我哥呢？”沃顿走过去询问道。

管家希里抬头一看，笑道：“是沃顿啊，林雷少爷他一早就出去了。”

“还没回来？”沃顿点头道。

“你哥他在外面，你担心什么？你哥可是圣域高手。沃顿少爷，你也要好好努力啊。”管家希里笑呵呵说道。

“恩。”沃顿点头。

“希里爷爷，下个月就是奥利维亚跟磐石剑圣的大战了，到时候你去看吗？”沃顿笑着问道。

“那是当然。圣域强者战斗，怎么能不看？”管家希里眼睛都亮了起来，“磐石剑圣可是圣域最强者，两者对战一定很精彩。”

沃顿眼中也有了憧憬之色。

“总有一天，我也会像大哥、奥利维亚、黑德森他们一样。”沃顿心中暗自下了决心。

这时候远处脚步声响起。

林雷的身影出现在远处院门口，沃顿看到自己大哥就感到心中一暖，连迎上去道：“哥，你怎么到现在才回来，巴克他们还有我都修炼结束了。等会儿都要开始晚餐了。”

“出去见了一些人。”林雷笑道。

去武神山地事情，林雷没有告诉自己弟弟，在林雷看来，这大陆上有一些事情还是暂时别让自己弟弟知道，等弟弟到了圣域，再告诉不迟。

*******

伯爵府内一个独立庭院中，林雷便是居住在这，伯爵府的练功场范围虽然大。可是巴克五兄弟、沃顿等一群人在那修炼，也是需要大的空间，林雷便就在自己的庭院中修炼了。

“呼！”“呼！”微风在吹拂着，连庭院中那繁茂的枝叶也舞动着，林雷头发也时而随之飘飘。

林雷持着黑钰重剑，黑钰重剑剑尖碰触地面。

“大地奥义的震动波，如今我最多能够转化出128。”当初在云峰镇五年的时间中，第四年的时候。林雷就达到了百重浪境界。

从当初三重浪到十重浪，再到百重浪，林雷进步速度很快。

可是过了百重浪后。林雷以后增加速度就开始减缓了，就是到了现在，林雷也只是达到

每次有所领悟，才能稍微增加一两重。

“也不知道极限到底是多少重？”林雷当即盘膝坐下。

“咚！”“咚！”

林雷的脑海中回响着大地地脉动，那奇特的旋律仿佛有着神奇的旋律。能够让人情不自禁沉浸其中。

林雷的肌肉，竟然也时而膨胀、收缩的微微震动着，自然的林雷身体周围产生了一阵旋风。盘坐修炼的时候。曾经发现身体肌肉随着大地脉动震动，吸收大地元素效率就会加快，身体素质提高也越加的快。

“啊！”

林雷陡然站了起来，眼睛亮了吓人。

“大地脉动，大地脉动……”林雷脑海中却回忆起当初磐石剑圣‘黑德森’阻挡自己跟奥利维亚地一幕。

黑德森身体周围的土黄色气浪，竟然仿佛一重重气劲轰在自己身上，令自己不得不后退。

“当时我就觉得那黑德森的防御好像很熟悉，可是当时一时间没想明白，也没来得及想。可是现在看来……”

林雷此刻有种拨开云雾见月明的感觉。

“大地脉动，可不仅仅是震动波。它可以转化为无形，也同样可以以斗气来传递。”这不过是一个薄膜，透过了这一层膜，也就明白了。

“脉动防御，哈哈……地系禁咒魔法当中就有‘脉动守护’，看来也是一个道理。不过我这个是对自己本身的保护。”

林雷身体周围青黑色的斗气鼓荡。

“不对。”

林雷闭着眼睛，心灵跟大地脉动契合，同时不断地调整着龙血斗气的规律变化。道理明白，可是要实践起来，却不是那么简单的事情。

林雷就站在庭院中，周围青黑色气浪仿佛云雾一样翻滚着。

……

其实道理很简单，比如一张纸，肯定很容易拉断。可如果将这张纸切割成六份，像扎辫子一样扎起来，这个纸绳子甚至于可以拉起数十斤上百斤地物体。

同样的材料，只是经过裁剪、扎起，可是承受拉力就明显不同。

这斗气防御也一样。

同样的斗气，只是控制玄奥不同，这防御力可以增加数十倍上百倍。而这‘大地脉动’就是这样地一个奇特法门。

大地法则当中，大地脉动只是其中一条路。

林雷对大地脉动这一方面的领悟，早就达到了一个比较高的地步。现在转化一下，来领悟脉动防御，既然理论都懂得了，实践起来

..些时间也快了。

……

“哥，吃饭了。”沃顿大步地走了过来，他身后更是巴克五兄弟，他们六人都是刚刚修炼过，冲洗完毕。

可当他们推开院子门的时候，却发现――

青黑色地斗气在林雷身体周围，如同云雾一样翻滚着，林雷整个人在这青黑色气浪内部若隐若现模糊地很。

“哥？”

“大人？”

沃顿、巴克五兄弟都彼此相视，这修炼归修炼。可每天也该正常休息的啊。

“别打扰老大。”趴在庭院的贝贝说道。

“都吃晚餐了，大哥也该休息了。”沃顿却是如此说道，同时他朝林雷靠近过去，贝贝和旁边地黑鲁相视一眼，却根本不阻拦。

林雷早就嘱托过贝贝他们，不要靠近，否则会被波及受伤的。

“这个小子，该让他吃些苦。”贝贝心底暗道。

沃顿没有太在意。靠近林雷身体周围的斗气很浓密，可是离他身体比较远处，斗气还是很稀薄的。这点斗气，沃顿怎么可能在乎？

可是当他才碰触到那青黑色气浪边缘，就感到一股诡异的一波波冲击力传递过来。

“蓬！”

沃顿整个人被冲飞了，沃顿只是感觉到一瞬间好像被连续轰击了数十次，每一次都仿佛被陨石轰击一样。

“沃顿。”盖茨第一个一把接住沃顿。

“沃顿，你没事吧？”盖茨询问道。

“没事。”沃顿捂住胸口。喉间有些血腥味，他难以置信看向林雷方向，“大哥他斗气外放。我只是碰触最外围，都受到这么强地攻击？”

沃顿不敢想象，如果是在内围，斗气最浓密处，威力会多大。

“沃顿。我看大人现在都没停止修炼，肯定是在修炼的重要关头，我们还是别来打扰了。”巴克严肃道。

沃顿也点头：“我会命人在院门外守卫。不允许任何人打扰。”

“不用，我跟黑鲁会看好的。”贝贝满不在乎道，“你们走吧，老大他自己不停下，你们别来打扰。”

沃顿、巴克五兄弟彼此看看，都离开了。

同时沃顿、巴克五兄弟也吩咐其他人，不要来打扰林雷修炼。晚餐桌上，詹尼、尼娜等人都惊讶林雷修炼的勤奋。

“修炼的晚餐都不吃了，大个子，大哥他好刻苦。”尼娜嘀咕道。

……

可是谁想，第二天林雷照旧在那修炼，第三天，还是如此……就这么的，时间一天天过去。

转眼，便过去十几天，也进入了五月份。

“再过几天，就是奥利维亚跟黑德森的大战了，我哥他不会修炼的连这场大战都错过吧。”沃顿对旁边地巴克五兄弟说道。

沃顿、巴克五兄弟都站在院门外。

每天修炼结束，他们都会来看看林雷，林雷和过去几乎没什么变化，身体周围依旧弥漫着青黑色斗气，只是和十几天相比，青黑色斗气覆盖的范围反而小了很多。

“也不知道大哥在修炼什么。”沃顿根本看不明白。

巴克五人也摇头，巴克五人在境界上的领悟比沃顿好不了多少，如今能明白元素法则这种领悟。

“呼！”呼气的声音响起。

原本已经转头要离开的沃顿、巴克五兄弟立即转头，果然，青黑色斗气已经被林雷收入体内，林雷正微笑着伸个懒腰。

“沃顿，你也在这啊。”林雷笑着道。

“大哥，你终于修炼完了。”沃顿惊喜道。

“哦。对了，沃顿，我花费了多长时间？”林雷笑着问道。

“都快十五天了！今天都五月一号了，还有两三天就是五月四号了，那天夜里就是奥利维亚跟黑德森的战斗了。”沃顿重重说道。

“十五天？”

林雷微微有些吃惊，其实沉浸在大地脉动中，然后不断地改变调整‘脉动防御’，林雷根本感觉不到时间流逝。

没想到他一闭眼一睁眼，就是十五天了。

“虽然对大地脉动领悟了部分，也明白这脉动防护的原理，可是等能运用，却整整花费十五天时间。”

林雷心底还是很满意的。

过去地‘斗气罩’，不过是最愚蠢最简单的使用办法，如今的‘脉动防御’，同样地斗气，威力增加却有数十倍之多。

“我跟那黑德森的防御，好像不同。”

在创造前，林雷以为是一样的。可是林雷创造出来后却发现……黑德森的防御，只能算是简单的运用大地脉动。黑德森对于大地脉动地理解，绝对没有自己深。

可是，黑德森的防御却很可怕。

因为，脉动防御，只是黑德森防御一个附带的而已。他真正倚重地应该是黑德森从‘大地法则’领悟的另外一种玄奥。

“不知道我纯粹的脉动防御，跟黑德森的防御，谁厉害一点。”林雷心中暗道。

“哥，想什么呢？去吃晚餐了。”沃顿喊道。

“好。”

林雷看向旁边的贝贝、黑鲁：“贝贝，黑鲁，走吧。”林雷猜测得到，贝贝跟黑鲁这十五天也是一直呆在这陪着自己。

“我还以为老大忘记我们呢？”贝贝跳到林雷的肩上，直立起来撇嘴道，“不过老大，虽然这十几天，我们在庭院中没出去，可是那些仆人还是送来食物给我们的啊。唉，今天晚上却没得送了，还要我贝贝亲自跑过去吃。”

林雷、沃顿、巴克五兄弟都不由笑了起来。

第九集 名震天下 第二十四章 - 奥利维亚对黑德森

兰历10009年54日，这一深夜注定了是一个不平凡的许多居民都不睡觉，而是来到了郊外，这一天深夜夜空中没有星辰也没有月亮，反而有着厚重的乌云笼罩夜空。

帝都的居民们不少人在郊外点燃了篝火，三五成群的等待着大战日子的来临。

“嗨，三哥，你说奥利维亚大人跟黑德森大人会在哪来战斗啊，当初奥利维亚大人挑战的时候也没说清楚，只说是城外。到底是东城门城外，还是西城门外，亦或是南城门、北城门……”

“谁知道呢，只能在这慢慢等了。”

这个难题困扰了很多人，不少人是从其他城池赶过来的。除了少数对这些比较淡漠的人，或者一些魔法师外，帝都中过半的人都出来观战了，加上其他城市的人，足有数百万人。

如今帝都的四个城门外，都有人聚集。

没人知道，战斗到底会在哪里举行。

伯爵府的一大群人自然也出来了，不过林雷他们却很容易就发现了即将战斗的地点。因为……磐石剑圣‘黑德森’正有意的散发开气势。

磐石剑圣、奥利维亚并没有明确战斗的地点。

所以，磐石剑圣‘黑德森’本人就选定在帝都城北的‘赤炎河’河道上空，赤炎河也算是一条大河，宽的地方也有数百米宽，只是长度远不如玉兰河。而且赤炎河的源头也是玉兰河。

圣域强者对于气息特别敏感。

如果什么地方有一场圣域大战，数百里外地圣域强者都感觉得到。林雷并没有变身。因为黑鲁、贝贝都清晰感觉到了那气息。

……

“在城北赤炎河上，快过去，战斗地点就在那。黑德森大人就在那。”这道消息仿佛一阵风一样，快速地传到城南、城东、城西。

另外三处的数百万人仿佛洪流一样朝城北赶去。

绝大部分人都是从野外直接沿着荒漠的路赶过去，毕竟这么多人，如果从帝都中走，实在太拥挤了。

“人还真多啊。”林雷、沃顿、巴克等一群人看到眼前的场景，都震撼了。

赤炎河两岸聚集了超过百万的人，当初斗武场八万观众都让人感到人山人海了。这百万的人。太可怕了。

赤炎河两岸都是人，密密麻麻的人。

最要命的是――

城南、城西、城东更多的人正不断地涌过来，宛如三道洪流一样不断涌入这人群中。人愈来愈多。

“这么多地人，这个奥利维亚也是的，当初非要将决战之日定在三月以后。如果是半个月，其他行省的人根本赶不及过来。三个月……西北行省中消息灵通的人也来得及赶过来。”希尔曼摇头说道。

赛斯勒却嘎嘎笑道：“人多好，多么壮观啊。”

赛斯勒仿佛想到自己的亡灵大军，那过百万的亡灵大军一样的震撼人心。

“最重要的是。我们现在怎么到前面去。难道就在远处看？”管家希里看着前方密密麻麻地人，都没勇气挤进去了。

盖茨得意道：“这简单，我们五兄弟开路，直接冲进去。”

以巴克他们五兄弟的身影，绝对有把握冲到最前面去。

“别急，你们没看到乔安陛下的军队来了吗？”林雷笑着说道，的确，这个时候军队的人也排成整齐的队伍过来了。

虽然普通居民足有数百万。军队连十万都不到。

可是排列整齐，身穿铠甲的军队气势上却压倒了那些平民。

“吼~~”“嗷~~”

数百万人人群中还有大量的魔兽，这些魔兽都是一些强者收地魔兽。魔兽的叫声也时而响起，人们的议论声音也不断响起。

乱地一塌糊涂。

“安静！”

一道大喝声在天地间回荡，“那些乘船在赤炎河上的人，全部上岸！快点！黑德森大人和奥利维亚大人的战斗，你们如果在这赤炎河上。很容易就会被波及到。赤炎河两岸的人，朝后面后退，每人后退十米。不允许任何人靠近河岸……由城卫军负责秩序。”

帝国的军队快速地有序的开始维持秩序。

帝国高层也不敢大意。这数百万人在这，如果发生什么骚乱，那可是大事了。两大圣域强者战斗是大喜事，可别弄成坏事。

“沃顿大人，林雷大人，请随我们到里面去。”两名士兵走过来了。

林雷、沃顿相视一笑。

这乔安陛下早就安排好了，让那些人后退十米，而帝国的贵族们都到最前面去。只要不到河上。以赤炎河数百米地宽度，足够两大圣域强者战斗了。

更何况，两大强者都是在高空战斗。

贵族们依照安排，依次到了赤炎河河岸的两旁，在最佳的位置上准备观看这一场旷世大战。而帝国的居民看到这一幕，却并不生气。

贵族、平民界限很大。

能够成为贵族，都是要立下大功，或者优秀的人物。只有你有实力，你就有可能成为贵族。帝都的居民反而都很敬仰贵族，也梦想自己成为贵族。

********

夜间的风很凉，特别是靠着河岸，那夜风令不少贵族都披上了袍子。

河岸两旁，插满了火把，倒映在赤炎河河面上，亮堂的很。然而赤炎河上空，只有磐石剑圣‘黑德森’一人凌空而立，奥利维亚却一直没出现。

“林雷大师，这奥利维亚怎么还不出现？”乔安陛下对着旁边的林雷说道。

让林雷坐在他旁边，是乔安陛下自己要求的。一是拉拢林雷。二也是一个圣域强者在旁边，自己至少更安全点。

“陛下不用着急。”林雷微笑道，“黑德森先生他都不急，陛下只需静静等待就是。”

“也对。”乔安陛下微笑着点头。

赤炎河上空，穿着朴素灰色长袍地磐

‘黑德森’背负着一柄土黄色重剑凌空而立，他的眼的。

突然――

黑德森眼眸睁开，遥看向东方，东方一道光影一闪而逝，只是一会儿。在赤炎河河岸的上空出现了另外一个人影。

背负着光影剑、黑石剑两柄长剑的奥利维亚。今天的奥利维亚穿着黑色的长袍，整个人显得那么的神秘，花白的头发也随风飘荡着。

“奥利维亚大人来了！”

等得焦急地数百万人陡然爆发出欢呼的声音，那声音仿佛浪潮一样席卷了整个天地，甚至于连赤炎河河水都微微震动了，数百万人的欢呼声之大，可想而知。

“人多到这个地步，还真是够可怕的。”沃顿惊叹道。

林雷笑了笑。

上方的奥利维亚、黑德森二人却丝毫不受影响。他们二人凌空对峙，奥利维亚的战意前所未有的高昂。

“黑德森，今日一战，我不可能收手。一不小心杀了你，可不能怪我。”奥利维亚冷漠道。

磐石剑圣‘黑德森’淡笑看了奥利维亚一眼：“你能杀我，便杀了好了。我绝不怪你。”

……

两大圣域强者的第一次对话，就让下方地观众兴奋、颤抖了起来。老天，两大圣域强者要生死对战？

今天的两大圣域强者。可不是一般的圣域强者。一个号称圣域第一的磐石剑圣，一个是天才剑圣。天才剑圣是携着六年前的耻辱，复仇而来。这一战。更加的让人期待。

数阵惊呼后，便是一阵寂静！

数百万人，竟然听不到一丝杂声，有的只是野草从中动物的声音，以及那不停刮地风声。

“今天。可要好好仔细看看这二人。”林雷双目如电，周围的风宛如成了他的眼睛，在黑夜中。数百米高空二人地身形动作，他都‘看’得一清二楚。

按照武神的话，林雷如果击败黑德森，便有资格知道玉兰大陆位面的秘密。而且黑德森也是领悟大地法则的，林雷自然要好好观看。

而奥利维亚……林雷有感觉，这奥利维亚也会是自己一个难缠的对手。

不单单林雷。

布鲁默、凯尼恩、卡斯罗特、兰科等几个武神门亲传弟子今天也过来看这一战了。毕竟黑德森地实力，就是放在武神门中，能赢他的也是武神门数千年前的那几位弟子。

……

“六年前，我根本不是你地对手，而今天……”奥利维亚冷漠笑着，从背后取出了那柄黝黑的黑石剑。

“一来就是黑石剑？”黑德森微微一笑，而后脸色也渐渐肃穆了起来，可是他却一动不动，根本不拔剑。

奥利维亚脸色更冷了。

“怎么，六年前不拔剑，现在还不想拔剑就击败我？”奥利维亚冷声道。

“有本事，迫我拔剑再说。”黑德森淡然道，同时黑德森身体周围土黄色的气浪自然波及了开来，整个人仿佛笼罩在土黄色气浪中。

二人可是距离数百米说话，声音自然大。

下方的数百万人几乎大半都听得清楚，他们都震惊了，磐石剑圣‘黑德森’竟然高傲的不拔剑。

“这黑德森，恐怕不知道奥利维亚的黑石剑，除了正常的攻击，还有灵魂攻击吧。”林雷也不出声。

这黑德森，敢这么做，应该有其依仗。林雷心底也不希望，黑德森被奥利维亚给一剑杀死，那样未免太可笑了。

……

梦幻的刺眼的白色光线闪烁了，每一次闪烁，天空中就多了一个奥利维亚的身影，转眼功夫，天空中出现了108奥利维亚的身影。

“用这种手段？奥利维亚，难道你不知道这手段对我没用吗？”黑德森淡漠站在空中，土黄色气浪包围中，宛如神灵。

“真的吗？”

奥利维亚冷笑的声音响起，诡异地是108幻影几乎同时动了，每一道幻影都是持着黑石剑杀了过来。

黑德森站在原地，偶尔地跨上一步。

前一步、后一步、左一步、右一步……只是简单的跨步，可是他每一步都宛如瞬移一般跨出数十米距离，轻易地躲避开奥利维亚的任何一击。

论速度，黑德森丝毫不比奥利维亚慢。

“你只会躲吗？”奥利维亚怒喝道。

“我就跟你硬拼，你又能奈我何？”黑德森淡漠的声音响起，而后他站在原地，同时身上土黄色气浪竟然收缩贴近身体。

“呼！”

108幻影在半空中极速地融合为一，奥利维亚整个人身体周围都有着幽冷的黑光，整个人仿佛吞噬周围光线一样，根本看不清奥利维亚的脸或者其他。

“恩？”林雷也惊讶了。

风元素根本无法靠近奥利维亚了。

“咻！”

一道吞噬一切的黑色光线划破长空，直接冲向黑德森，黑德森却站在原地，而后却只是简单的右拳直接朝前方一拳击出――

“蓬！”气爆声产生。

这一拳就宛如一座山砸过来一样，整个空间自然被锁定压迫。

“噗！”

奥利维亚身影终于显现了，他的黑石剑劈在了黑德森的拳头上。黑德森一拳出，他黑石剑无法闪躲，只能劈在拳头上。可怕的冲击力通过黑石剑传递到右臂，只听到咔嚓一声骨头碎裂声，奥利维亚的右臂就诡异地扭曲了，整个人被那一拳头蕴含的力量直接击打的飞抛了开去。

而黑德森呢，却是站在原地一动不动。

“黑德森，好像很不妙。”林雷仔细注意着那黑德森。

第九集 名震天下 第二十五章 - 坚若磐石

咚！”

奥利维亚整个人从高空直接抛落了下来，而后沿着一条弧线，直接砸入了赤炎河冰冷的河水中，溅起了雪花无数。

“大哥！”在河岸上观战的布鲁默焦急地大声吼道，同时直接冲到了靠近落水点的河岸处。

数百万人绝对是人山人海了，许多站的太远的人根本看不到奥利维亚和磐石剑圣战斗的场景，他们只能通过前面看到的人传来的议论声来判断情况，顿时，数百万人一片喧哗声。

差距，好像太大了！

毕竟，黑德森站在高空似乎一点伤都没有。

“林雷大师，奥利维亚输了？”乔安陛下疑惑询问旁边的林雷。

“现在下结论还很早。”林雷则是仰头看着高空中一动不动的磐石剑圣‘黑德森’，心道：“这黑德森，实实接下这一剑，也不知道是什么结果。”

……

磐石剑圣‘黑德森’现在很不好受。

他对自己的防御非常的自信，纵横玉兰大陆数百年来，磐石剑圣就没发现有人防御比自己还强。的确，刚才黑石剑上蕴含的斗气攻击，根本没有破掉他的防御。

可是――

那黑石剑在劈在他的拳头上的时候，一道诡异的能量竟然很轻易就穿透他引以为自豪的防御，直接冲入他的灵魂，在他措手不及中，狠狠地刺在灵魂上。

眩晕，头痛欲裂。

“好一个天才剑圣。连灵魂攻击都领悟出来了。”黑德森只是过了霎那便恢复了清醒，“连半百都没到的小家伙，竟然领悟出如此特殊地攻击。”

黑德森早就尝过这种攻击！

灵魂攻击，并不特殊。

比如林雷遇到的武神门‘大师兄’法恩，他的雷电劈在林雷身上，甚至于震的林雷眩晕过去，好一会儿才完全清醒。这也是一种灵魂攻击。

如武神，只是说话的声音，就让人灵魂震颤。

攻击灵魂的原理其实很简单。也就是将自己的精神力蕴含到攻击中，并且攻击到对方的灵魂中去。

简单说，就是精神攻击。

说起来简单，可是做起来却非常的难。因为精神力平常都是非常柔和坚韧地。就如同棉布一样，而现在要做的是……让棉布变成尖刀，刺伤乃至刺破对方的灵魂。

就是圣域强者，一般也就做到精神力发散开去，搜索别人。

要精神攻击？棉布变尖刀？

难！

虽然难。可是领悟元素法则时间长的顶级强者，还是能做到的。黑德森就有过被灵魂攻击的经验。

“这奥利维亚本身精神力不强，估计也就八级魔法师的层次，如果他有九级大魔导的精神力，我恐怕要重伤了。如果是圣域大魔导……”黑德森淡然一笑。

随即，黑德森看向下方地赤炎河。

赤炎河河水已然恢复平静，而奥利维亚竟然一直没有冒出来。

“奥利维亚，看来你不治好你的手臂。你是不会出来了。”黑德森朗声大笑道，声音响彻天地，回荡在空旷的郊外。

“治疗断臂？”林雷眉毛一掀。心中有些惊讶。

“轰！”

一道水浪冲天而起，黑色的幻影瞬间就到了高空，再次跟黑德森凌空对峙，此刻的奥利维亚原本已经扭曲断折的右臂竟然恢复如初。

奥利维亚冷笑看着黑德森道：“治疗手臂？你黑德森，想治疗也没那个能力吧。”

“光明元素法则果然玄妙啊。一些顶级的光明魔法师再重的伤都能瞬间修复。不过……那光明法则，只是论防御、攻击，却不如大地法则。”黑德森自信道。

大地法则。

林雷也修炼了大地法则。

“光明元素法则地玄妙。你怎么能明白？”奥利维亚淡漠道，“黑德森，别故作自信，我刚才一剑，滋味不好受吧。”

黑德森眉头一皱。

灵魂攻击，即使凭借强横的灵魂接下了，也是要受些损伤的。

“灵魂受创，你地实力又怎么能发挥出十成？”奥利维亚这个时候左手竟然从背后拔出了光影剑。

右手持有黑石剑，左手持有光影剑。

“可是我不同，手臂断折治疗好了，一点影响都没有。”奥利维亚双手持着双剑，光影剑表面流淌着耀眼白色光芒，而黑石剑表面流淌着吞噬光芒的幽冷黑光。

截然相反的能量。

“完全相反的能量，我看你如何接！”奥利维亚双眸掠过一道冷光，整个人一瞬间如同太阳一样闪耀出道道的白光，同时还有着不起眼地道道的黑光闪烁。

速度，瞬间飙升到极限！

整个夜空中瞬间有了108奥利维亚的模糊身影。

“锵！”面色肃穆地黑德森，拔出了背后的土黄色重剑。

“哈哈……你终于拔剑了。”奥利维亚大笑声响彻天地，周围人山人海观战的人都一片沉寂。

今天深夜也是乌云密布，令战场的气氛愈加压抑。下方观战的人甚至于感觉，那密集的乌云就在奥利维亚、黑德森二人头顶伸手可触摸的地方。

“蓬！”“蓬！”

那夜空中可怕的气爆声接连响起，极速情况下的奥利维亚下每一次穿破长空都引起震耳欲聋的气爆声，数百米高空传递下来的强烈的气流甚至于令河岸的那些火把的火焰都压得低了下去。

狂风，也令众多观战的人们头发都飘了起来。

无数的人死命瞪着眼睛，妄图看清高空中到底发生什么。

“锵！”“锵！”

奥利维亚手持双剑每一次都是同时劈在黑德森的土黄色重剑上，光明、黑暗两种迥异地攻击一次次地冲击。妄图冲破黑德森的攻击。

“没想到这奥利维亚还有这种攻击！”仰头观战

心中暗叹。

他也不得不承认奥利维亚是天才，光明、黑暗这两种截然相反的元素法则，这奥利维亚竟然可以同时领悟。而却运用的还如此完美无缺。

“哈哈~~~”

随着一次次轰击，奥利维亚的大笑声也响起，“黑德森，怎么？你怎么总是防御。难道你灵魂受创到连攻击的能力都没了！”

“轰卡！”

这个时候天空中乌云中陡然响起了可怕的雷鸣声，一道宛如巨蛇的雷电在天际远处狠狠地劈下，紧接着大概数秒钟时间，噼里啪啦地暴雨就降下来了。

转瞬间。雨幕充斥了天地。

“妈的，这时候下什么雨！”观战的数百万人群中响起了咒骂声，许多人都没带雨具，一下子被雨水袭击变成了落汤鸡，不过这些观战的人们都仰头努力地看着天空的圣域大战。

可是暴雨如倾盆倒下，仰头根本睁不开眼睛了。

痛苦！

许多人，只能辛苦地用衣服，努力地挡着雨好让自己能够仰头观看百年难得一见的两大绝世高手的战斗。即使如此……如此浓密的暴雨。他们也看不清高空地战斗。

这个时候，能够看清战斗的人极为稀少。

林雷自然是其中之一。

“林雷大师，现在上面战斗怎么样了？”乔安陛下焦急地询问旁边的林雷，皇族倒是过的舒服，一下雨，上方就迅速架起了大的遮雨棚。

林雷等人安然坐在遮雨棚下。

“陛下，黑德森他现在一直处于防御中，而奥利维亚则是疯狂的攻击。只是……奥利维亚却好像伤不到黑德森一丝。”林雷微笑说道。

虽然说是这么说。可林雷心底却没这么想：“奥利维亚每次攻击都带有精神攻击，这黑德森现在情况到底怎么样呢？”

暴雨倾盆。

原本大量的火把早就熄灭了，现在只有一些光明系魔法师。施展了照明术，才让天地间有了一丝光芒。

“奥利维亚，你攻击够了吗？”黑德森淡漠的声音响起。

“什么！”奥利维亚突然愣住了。

难道他这么长时间攻击，竟然没有伤到黑德森一丝？他地灵魂攻击，可是杀手锏啊。

奥利维亚手持双剑。凌空而立，跟黑德森罢手对峙。

黑德森淡漠看着奥利维亚：“我承受你的第一次灵魂攻击让我受了些损伤，可是以后我有准备了。你的攻击，根本伤不到我一丝。”

“有准备？”奥利维亚心底震惊。

灵魂攻击，如何防？奥利维亚自己也不知道。

“奥利维亚，你要明白，灵魂攻击虽然特殊，可是也不是你独有。玉兰大陆历史上领悟灵魂攻击地人有不少，我也尝过被攻击的滋味。你毕竟只是战士，精神力太弱。估计也就赶上八级魔法师的层次。如果你达到九级……或许，我即使有准备，也要受创。今天赢得就不可能如此轻松了。”

磐石剑圣‘黑德森’淡漠看着奥利维亚。

“什么？”奥利维亚感到无法接受。

前所未有沉重的打击！

“奥利维亚，你已经很不错了，不足半百就达到如此境界。”黑德森抚摸着手中的土黄色重剑，“现在你就接下我最强地一击吧，也算是我对你实力的尊敬，至于你是生是死，就看老天吧。”

奥利维亚感到很可笑。

是生是死？

“黑德森，你别在这自大，有本事便杀了我。别在这废话。”奥利维亚身体表面燃烧起了白色光芒，也同时燃烧起了黑色光芒。

半边身体白色，半边身体黑色。

“来吧！”奥利维亚那黑白斑驳的长发飘忽起来，光芒在发梢上流转，双手上地两柄长剑气势也是前所未有的强烈。

磐石剑圣‘黑德森’单手持着那土黄色重剑，面带微笑。

“这是我的最强一击，名为――大地裂，即使你死了，也让你死的明白！”黑德森已经忘记，眼前的人是第几个死在他手下的所谓天才了。

第六个，第七个？

忘记了。

不过黑德森明白，天才如果死了，就不再是天才了。

“大哥！”下方的布鲁默一声大喝猛然响起，“小心！”布鲁默眼中都流下了泪水，可是在暴雨下，也不知道是泪还是雨水。

两大高手的对话，虽然是暴雨倾盆，可是实力强的人都听得清楚。

听到自己弟弟的喊声，被黑白光芒包围的奥利维亚嘴角反而微微上翘了起来，呈现一个完美的弧度。笼罩在白光、黑光中的奥利维亚非常夺目，从下方观看，就如同雨夜中一颗星辰。

“轰！”

奥利维亚突然动了，可怕的气爆声响起，他整个人化作一道耀眼的光线冲向磐石剑圣‘黑德森’。

“喝~~”黑德森也是冷漠地一声大喝。

那光影剑、黑石剑宛如双剑合一，黑色光芒和白色光芒彼此抵触“嗤嗤”作响，可是奥利维亚依旧面色狰狞的双剑靠近的劈出了最后一击――

而黑德森的那柄土黄色巨剑一剑劈下来，却仿佛是整个天地都砸下来一样。

“蓬！”

可怕的撞击声，仿佛天雷在天地间轰鸣，同时也引起了可怕的气流，狂风更是吹得暴雨都斜飘起来，那些遮雨棚都被那狂风吹的飞飘起来。

“咚！”一道暗淡黑光、白光包围的人影极速地被砸入了赤炎河中，赤炎河表面立即浮现了一大片刺眼的‘鲜红’！

第九集 名震天下 第二十六章 - 时间、地点

黑德森的身影也因为这一次可怕的撞击而反弹到极远近百米距离，黑德森才稳住身体，一丝鲜血从黑德森的嘴角逸了出来。

黑德森擦拭了一下嘴角，看向下方赤炎河河面。

“好一个天才剑圣，这最后一击，还真是厉害。”黑德森自言自语说道，在生死极限，那奥利维亚的最后一次攻击，威力竟然前所未有的大。竟然撕裂了他黑德森的防御，攻击他的本体，使其受伤。

……

“哗哗！”暴雨不断地下着，那赤炎河河面上也是水流湍急，那一抹原本刺眼的‘鲜红’一会儿便流淌地稀释开去，看不见了。

死静！

所有人都沉默了，在河岸两旁的人几乎都看向赤炎河。大家都想知道，那位风华绝代的天才剑圣果真就这么死去了吗？

“大哥！”布鲁默毫不犹豫，痛哭着直接一个猛子扎进了河水湍急的赤炎河中。

“林雷大师，那奥利维亚死了吗？”乔安陛下担忧道。

林雷摇头道：“我也不清楚。”林雷说着还低头看了旁边的贝贝一眼，贝贝也无奈仰头看了林雷一眼：“老大，那个奥利维亚气息好微弱，他的呼吸都没了，只有淡淡的气息，好像随时可能死去。”

那无边的人群议论纷纷，大家都在低声议论着奥利维亚是不是真的死去了。不过所有人都还记得……奥利维亚那耀眼的最后一击。

“普通！”水花飞溅。

布鲁默抱着一身体冲了出来，林雷目光如电。清晰看到远处地奥利维亚脸色灰白无一丝血色，嘴唇也泛灰白。整个人已然没了呼吸。

如果不用精神力查探，根本感觉不到奥利维亚还有那么一丝气息。

“让开，让开！”布鲁默一手拿着光影剑、黑石剑，同时还抱着自己的哥哥奥利维亚，直接脚下一点，整个人就快速地冲向乔安陛下方向。

布鲁默眼中尽是泪水。

“陛下，陛下，救治的人呢？快。快！”布鲁默焦急的大喊道。

这一场圣域之战，乔安陛下也早就将皇宫中地位尊崇的那位九级光明大魔导给邀请了过来。

“安特先生，快，快救救奥利维亚。”乔安陛下也立即说道。

这位一头银发的老者立即从乔安陛下身后走了出来，快步来到了奥利维亚身边，双手也发出了乳白色的光芒，直接融入了奥利维亚体内，奥利维亚的脸色以可见的速度迅速地恢复血色。

“怎么样。我大哥怎么样？”布鲁默紧张道。

虽然布鲁默很要强，对别人也冷漠。可是他地大哥在布鲁默心中，就跟父亲一样。他小时候就是他大哥一手拉扯大的。在布鲁默心中，没有人比他大哥还重要。

“别着急，我刚才只是先修复了奥利维亚大人身上简单的伤势。他的内伤，我还需要施展治愈魔法。”这位银发老者点头说道，旋即便默念起了魔法咒语，布鲁默在旁边焦急、紧张。却不敢打扰这位光明大魔导。

只是一会儿――

仿佛星辰一般的点点光芒，融入了奥利维亚的身体内部。奥利维亚体表原本的伤口眨眼功夫就完全修复了。这治疗能力还真的非常惊人。

“恩？”这银发老者疑惑摇了摇头。

“怎么了？”布鲁默紧张道。

银发老者摇头皱眉道：“奥利维亚大人现在身体，无论是外表还是内脏、断裂地骨骼都尽皆恢复了最佳状态。可是奥利维亚大人却不醒来。这……”

林雷也仔细看着奥利维亚。

“这奥利维亚的灵魂受到重创了。”贝贝对林雷传音道，“我感到他的灵魂气息不是一般的弱。”

这个时候，穿着灰色长袍的黑德森从空中缓慢飞下，姿势飘逸的直接飞到了乔安陛下这。

“黑德森！”布鲁默仿佛要吃人一样，死死盯着黑德森。

他唯一的大哥。唯一的亲人。布鲁默对黑德森有着无穷地怨恨，如果不是实力相差太大，布鲁默恐怕会直接冲上去。

“别瞪着我。你大哥现在灵魂重创，生死不知，可不是我的缘故。你大哥刚才最后一招，好像施展了什么禁招，拼着两败俱伤攻击我的。”黑德森脸色也有些苍白。

“禁招？”布鲁默眉头一皱。

他忽然想起――

前一段日子他要跟他大哥学习黑石剑剑法，可是奥利维亚却嘱托他，修习了光影剑，就专门修习光影剑，不要修炼截然相反地黑石剑。

“难道这截然相反的两大元素法则，真的有什么忌讳？”布鲁默低头看向自己的大哥。

奥利维亚面色红润，身体机能明显达到完美的地步。可是他就是不醒，而且灵魂气息又是那般地微弱，仿佛时刻可能湮灭。

……

“奥利维亚大人输了？”

“他弟弟都抱着他的尸体了。唉，天才剑圣就这么死了。”

“谁说死的？说不定是重伤昏迷而已。”

“不管怎么样，磐石剑圣黑德森大人还是好好地，还从半空飞下来呢。明显比奥利维亚大人要强的多了。

……

那数百万人议论纷纷，虽然天空下着暴雨，却浇灭不了大家的激情，所有人都为这一场大战议论着。无论奥利维亚是死，还是重伤昏迷。这都代表了一个结果――

这一场大战，磐石剑圣‘黑德森’胜！

这个结果，绝大多数人都早有预料，毕竟黑德森成名太久了，

是号称圣域第一强者。至今没有失败过。今天能赢也是理所应当。

如果黑德森输了。恐怕才让大家震惊。

数百万人这无边的洪流开始都开始退去了，许多人朝帝都中赶去，也有很多人朝郊外地一些小镇赶去……

人们在逐渐离开，不过那城卫军还在坚守着岗位。

“我大哥不会死的！”布鲁默冷然说道，而后抱着自己大哥，同时命他的仆人拿着那光影剑、黑石剑、布鲁默就这么地抱着自己大哥离开了。

“希望奥利维亚能够度过此次劫难吧。”乔安陛下感叹道，此刻乔安陛下其实也围着大一群人，足有千人。

这些人都是贵族，大家都是想要看奥利维亚是生是死。

“黑德森大人果然厉害。这一次又是如此轻松就赢了。”远处一些贵族恭维的声音响起，黑德森淡然一笑。

旋即黑德森看向林雷，笑着大声道：“其实相比较于奥利维亚，我更想跟林雷大师比试一次。”

愕然、寂静。

所有人都有些蒙了，这黑德森刚刚跟奥利维亚经历了一场大战，现在竟然又意图跟林雷战斗。

林雷沉默片刻，便出声道：“黑德森你这话什么意思？”

黑德森微笑道：“上一次在斗武场，你跟奥利维亚最后没有打下去。不过当时奥利维亚拔出了黑石剑，你也拔出了你的黑钰重剑，我记得当时你说，你的黑钰重剑剑法是领悟大地法则所创？”

“是的。”林雷点头道。

“我也是研究领悟大地法则的，我想，我跟你比试一下，对我们二人修炼突破都有好处。”黑德森看着林雷，“林雷。我向你约战，你可接受？”

周围的一群贵族，包括乔安陛下都不敢出声了。

一个号称圣域第一强者。一个是绝代地天才圣域强者。

“哥――”沃顿这时候忍不住出声说道。

林雷回头看了自己弟弟一眼，却是笑了笑。

沃顿这时候心底却很不满很焦急：“这个黑德森真是卑鄙，刚刚将奥利维亚杀个半死，难道他现在又要杀我哥？看我哥跟奥利维亚都是天才，害怕我哥和奥利维亚威胁到他以后的地位？”

不单单沃顿这么想。场上不少人也这么想。

毕竟，林雷、奥利维亚是最耀眼的两大天才。如今一个被击败了，生死未知。而现在黑德森又邀请林雷。其居心。别人自然怀疑。

“怎么，不接受？”黑德森笑着问道。

林雷回头看向黑德森，微微一笑：“时间，地点？”

黑德森一怔。

旋即他明白，林雷已然接受了他的挑战：“我今天跟奥利维亚一战，状态已经不是最佳，这样，三个月后，也就是84日下城西的图焦山上空吧，我们在那比试一场。”

“可以。”林雷微笑点头。

林雷也很想跟这黑德森交战一场呢，如今他可是刚刚领悟了‘脉动防御’，再加上他的‘大地奥义’攻击，林雷可不认为自己那么容易就失败。毕竟如今自己外有脉动防御，内有龙鳞保护。如此防御力，恐怕比之黑德森，谁强谁弱还难说吧。

“既然如此，那陛下，林雷，我就先离开了。”黑德森对着二人一点头，旋即直接化为一道灰色幻影，极速破空而去。

“哥――”沃顿这时候着急跑过来。

“没事，谁胜谁负，还难说。”林雷自信一笑，便带着自己的人都离开了。

至于这一大群人贵族们以及皇族都议论纷纷，不过一会儿贵族们就在大雨下，都快速地回到帝都了。

赤炎河周围再次恢复寂静，唯有赤炎河的一片狼藉才反映出刚才那一战地惨烈。

*******

在赤炎河跟玉兰河的交接处，一条六层楼阁的巨型楼船从玉兰河进入了赤炎河，这条巨型楼船的甲板上整齐地站着一排排士兵。

在楼船上不少强大的战士还带着自己的魔兽，能拥有自己的魔兽，可不是一般人能做到的。可这艘楼船上如此多魔兽，由此可以想象这艘楼船上地人地位不同凡响。

“进入赤炎河了，距离奥布莱恩帝国的帝都也只剩下三天的路程了，可惜，我们来不及看到天才剑圣‘奥利维亚’跟黑德森大人地战斗了。”

在甲板上巡逻的战士彼此交谈着。

这个时候从楼船楼阁上走下了一个头发花白的，看起来像四五十岁模样的中年人，这中年人背后还跟着一头憨态可掬的有着黄色毛皮地熊。这头熊高度跟人相当，可爱的很。

“吼吼，主人，这水上真不舒服啊，我们干脆飞过去吧。”那个憨态可掬的熊对这中年人说道。

“知道你不喜欢水。”这中年人淡然笑道，旋即走到甲板尽头看着涛涛河水。

“大师。”在甲板上守卫地士兵看到这中年人立即恭敬地说道，而这时候从楼阁上也走下了一位身材高挑的金发美女，她笑着走向了中年人：“老师，我们现在都到赤炎河了，距离那奥布莱恩帝国帝都也快了。”

这中年人掉头笑看了金发女子一眼：“哈哈，是快了，迪莉娅，你恐怕比我这个老家伙还要急吧。”

第九集 名震天下 第二十八章 - 迪莉娅

莉娅跟乔安陛下在最前面谈笑风生，说话也是幽默风陛下不时的发出爽朗的大笑声。

乔安陛下、迪莉娅、隆尔斯大师、凯尼恩、兰科等人走在最前面，后方的宫廷侍者、宫女以及大量的强大的骑士紧跟在后面。

而大多数贵族则是在后方，遥遥跟着。

“好漂亮的女人啊。”帝都一群年轻的贵族聚集在一起，这群贵族年轻男子在帝都中地位都是极高的，其中有皇子，也有一些大家族的子弟。他们从小衣食无忧，特别是抱成团后，在帝都更是无人敢惹。

此刻说话的玉林亲王的儿子基弗侯爵。

“她好像叫迪莉娅。”旁边的一名贵族青年说道，这贵族青年赫然是帝国八皇子斯科特，“这么漂亮，这么有气质，帝都中也难找呢。”

基弗侯爵、斯科特皇子等一大群帝都纨绔们在远处肆意评价着。

的确，迪莉娅有吸引人他们的魅力。

举手投足间也有着那古老贵族的气息，加上其身为七级魔法师就是走路都那般的飘逸，加身迪莉娅本身姣好的面庞，以及那如太阳一般耀眼的飘逸柔顺的金色长发。

斯科特感叹道：“迪莉娅，出身莱恩家族，当年更是恩斯特魔法学院学员，如今更是风系圣魔导隆尔斯大师的弟子。在玉兰帝国帝都中，也是数一数二的贵族名媛，追她地贵族青年不计其数。”

基弗侯爵眼睛发亮。看着远处迪莉娅的倩影：“如果我能追到她，让我不碰其他女人，我也愿意啊。”

“基弗表哥，这么大决心？”斯科特笑看了基弗一眼。

“那是当然！”基弗侯爵肯定道。

乔安陛下非常的护短，他唯一的亲弟弟玉林亲王，乔安陛下更是关心得不得了，甚至于让玉林亲王坐拥七大行省之一的‘东南行省’。

爱屋及乌，这基弗侯爵自然也受乔安陛下恩宠。在帝都中地位那不是一般的高。那一群贵族纨绔，也是以他跟斯科特为首。

“既然表哥你这么大决心。我也不会自甘落后。”斯科特自信一笑，“基弗表哥，我们看看，我们兄弟二人谁能追到那迪莉娅小姐。”

“行。”基弗也点头，邪异一笑道，“如果成功了，也算是为我们奥布莱恩帝国男人大增脸面啊。毕竟这迪莉娅，玉兰帝国那群贵族青年都追不到呢。”

……

“想来迪莉娅小姐。和隆尔斯大师旅途劳顿也累了。这样，本皇命人安排迪莉娅小姐、隆尔斯大师你们先去休息。等到了晚上，再参加本皇为你们举行的接待晚宴，怎么样？”乔安陛下走到阜石路的时候停下来，对迪莉娅说道。

阜石路的府邸，全部是皇家建造。

皇家赐给一些贵族，或者是接待一些客人，一般都是入住阜石路地府邸。这里的府邸。不是有钱就可以购买的。

“那就依陛下的安排。”迪莉娅微笑说道。

而这时候斯科特、基弗侯爵二人快步从后面走过来了，他们二人也知道，现在乔安陛下要跟迪莉娅小姐分开了。他们二人自然要抓紧机会。

以他们二人身份，那些护卫自然不会阻拦。

“迪莉娅小姐，隆尔斯大师想必对帝都不怎么熟悉，本皇安排一位向导给你们吧。”乔安陛下笑着道。

“谢谢陛下。”迪莉娅感谢道。

“父皇。”“陛下。”这个时候斯科特、基弗侯爵二人眼睛一亮，毫不犹豫的立即出声了。

乔安陛下回头一看。原来是自己的皇子以及侄子。

“斯科特，基弗，怎么了？”乔安陛下今天心情很不错。

基弗侯爵当先恭敬道：“陛下准备安排向导。我跟斯科特对帝都那是熟悉的跟自己家一样，我们想，我们二人来做向导，一定会让迪莉娅小姐满意的。”

乔安陛下一听，看了基弗、斯科特一眼，他怎么看不出基弗、斯科特地意思？

不过，乔安陛下，也认为迪莉娅很不错，如果自己的侄子或者儿子能够将这女人弄到手，也很不错。

“本皇还是要问问迪莉娅小姐意思的。”乔安陛下转头看向迪莉娅，“迪莉娅小姐，你认为呢？”

迪莉娅看了斯科特、基弗侯爵一眼，斯科特、基弗侯爵二人立即微微挺直腰杆，做出一副友好绅士的模样。迪莉娅眼眸中掠过一丝笑意。

“那迪莉娅就麻烦二位了。”迪莉娅微微行礼道。

“不麻烦，不麻烦。”斯科特、基弗侯爵二人连道。

在迪莉娅旁边的隆尔斯大师嘴角却是有了一丝笑意，自己这个弟子他如何不知？在玉兰帝国帝都中的时候，不知道多少人追迪莉娅，以迪莉娅的手段，自然可以轻易将那些人玩弄在掌心中。

“特使大人，这里就是你们在帝都一段日子居住的地方。”一名宫廷侍者指着前方一座府邸说道。

旁边地基弗侯爵立即说道：“迪莉娅小姐，这阜石路可是我奥布莱恩帝国帝都中非常出名的一条路，这条路中，居住的圣域强者就有数位。比如我们帝国地天才剑圣奥利维亚跟他的弟弟，也是居住在阜石路。还有那更加天才的林雷大师跟他的弟弟，也是居住在阜石路。”

基弗侯爵一边跟着步入这栋府邸中，一边说着。

“对，这两大天才，恐怕放眼整个玉兰大陆，都是非常了不起的。”旁边是斯科特也不甘落后。

迪莉娅听到二人这么说，眼中有了一丝复杂神色，当然。她很快又恢复了那亲切地

“这可不一定哦。”一道浑厚地声音从旁边的大熊口中响起。

斯科特、基弗一看这大熊，立即努力挤出一丝笑容，在迎接地时候，他们就听别人说过，这头熊可是圣域魔兽‘大地之熊’。圣域魔兽可以变化大小，大地之熊正常形态可是高大十几米的。

一巴掌，绝对轻易拍死他们。

“迪莉娅的哥哥就很厉害，今年才二十七岁，都已经是八级魔法师了。而且也成为了大祭司的亲传弟子。”大熊看向迪莉娅。“迪莉娅，你说是吧。”

迪莉娅微微笑着点头。

二十七岁，八级魔法师，这绝对是一个很可怕的成绩。按照这个速度，在四十岁之前达到九级大魔导就很有可能了。

要知道，四十岁之前，达到九级。绝对可以称之为绝世天才。

“迪克西，的确是我见过最有天赋的魔法天才。”隆尔斯大师也笑着说道。说着，他们一群人就来到了客厅中。

“魔法天才吗？”

斯科特昂首道，“隆尔斯大师，说到魔法天才，我可知道，我们帝国地林雷大师，今年同样二十七岁，却已然是九级大魔导。并且战士能力。更是圣域巅峰。”

“二十七岁的九级大魔导？不可能！！！”隆尔斯大师绝对不相信，“玉兰大陆历史上，没有三十岁之前。达到九级的。”

“斯科特，这事情是真的？”基弗侯爵疑惑道。

斯科特万分肯定地道：“是真的。这是我父皇亲自告诉我的。林雷大师跟奥利维亚一战，大家都知道他战士能力，却没注意他魔法能力。可他的确已经是九级大魔导了。”

隆尔斯听斯科特这么说，虽然心底不敢相信。可理智告诉他，事情应该是真的。

“林雷大师，九级大魔导……”迪莉娅却不是太惊讶。

在迪莉娅心中。林雷就是一个充满奇迹地人。十六岁的石雕宗师，当年号称历史第二魔法天才。而如今，成为第一魔法天才，又有什么不可能？

“你们在这聊，迪莉娅，我先去休息了，如果你要找我，跟帕雷说一声。”隆尔斯嘱托一声说道。

“是，老师。”迪莉娅谦逊道，旁边的斯科特、基弗二人也在一旁行礼。

“两位，我也累了，先休息了，抱歉。”迪莉娅也起身说道。

斯科特、基弗也知道不能胡搅蛮缠，也立即点头。随后迪莉娅就带着她身后那头狂雷疾风鹰离开了。

自从隆尔斯大师收服了大地之熊后，这狂雷疾风鹰就是负责保护迪莉娅了。足见隆尔斯大师对她的关心。

……

“他也在阜石路上，可能这时候离我还很近。”

迪莉娅站在窗户前，沉默着。

当年在乌山镇，那一夜，她跟林雷告别，离开神圣同盟回到自己的祖国，当过了玉兰节准备再回神圣同盟的时候，她却得知毁灭之日的到来。

整个芬莱王国已然成了一片废墟，成为了魔兽的乐园。

而根据家族得知地消息，在毁灭之日前几天，魔法天才‘林雷’府邸中出现了一个恶魔，欲要刺杀芬莱王国国王。而且估计，林雷本人也死去了。

这个消息，令迪莉娅大病了一场。

整整一年，她才完全康复。

今后八九年时间内，她根本没有林雷的任何消息，她甚至决心放弃爱情，认真地处理家族的事情，以及修炼魔法。可是她没想到……就在前一段日子，玉兰帝国中竟然流传起了关于林雷、奥利维亚地大战。

这个消息，让已经心死的迪莉娅一下子兴奋了起来。她甚至于感觉整个人充满了活力，充满了希望。

经过短暂的运作，也就有了这一次来访。

……

原本迪莉娅准备明天再去看林雷的，可是呆在房间里仅仅半个小时，可这半个小时却让迪莉娅感觉好像半年。

特别想到，林雷也同在阜石路上的时候，她终于忍不住了。

“小风，告诉老师，我准备去拜访林雷。”迪莉娅对着旁边地狂雷疾风鹰说道。过了一会儿，隆尔斯大师就来到了门外。

隆尔斯大师脸上有着宠溺的笑容：“迪莉娅，我就知道，过不了多久，你就会要去找他的。”隆尔斯对于自己弟子迪莉娅地事情是一清二楚。

迪莉娅脸上不由升起一丝羞涩的红。

“老师！”迪莉娅鼻子一皱，“别取笑我了，我们走吧。”

“好，好。”隆尔斯笑道。

迪莉娅、隆尔斯大师，身后跟着大地之熊、狂雷疾风鹰，当他们走到前院的时候，却发现基弗、斯科特二人竟然坐在那。

“迪莉娅小姐？”基弗、斯科特二人眼睛一亮，立即都站了起来，“你这是要去哪？”

迪莉娅眉头微蹙，可是依旧笑道：“我准备去见见你们所谓的天才林雷大师。”

“啊，见林雷大师啊。”基弗侯爵连道，“那是应该的啊。不过现在要见，恐怕有难度呢。因为过两个多月，林雷大师就要跟黑德森大人在图焦山决战了。”

“什么？”迪莉娅很是震惊，难得地失态了。

“哦，你才来还不知道，前两天奥利维亚跟黑德森大人决战，如今奥利维亚大人重伤生死未知。黑德森大人当时也约战林雷大师，林雷大师已经答应了。”旁边斯科特解释道。

第九集 名震天下 第二十九章 - 十年后的见面

林雷跟黑德森？”旁边的隆尔斯大师也惊异道。

基弗侯爵连点头道：“是的，就在前两天那个深夜，奥利维亚被黑德森大人重伤的至今昏迷。黑德森大人就紧接着约战林雷大师了。”

基弗侯爵、斯科特二人话语中，其实都恶意地认为黑德森太过分。

“这黑德森，号称圣域第一强者。能将奥利维亚重伤的昏迷不醒，这实力绝对不是虚的。林雷再天才，也才二十七岁……”隆尔斯大师也有些不满。

他知道他的弟子迪莉娅喜欢林雷，自然也对林雷爱屋及乌了。

“奥利维亚重伤昏迷？”迪莉娅目光灼灼，“有光明治疗魔法，怎么会昏迷？”

肉体再重的伤，光明治疗魔法都可以轻松完全治愈。而且论治疗能力，其实还有一种魔法，比光明治疗魔法还厉害――生命魔法！

三大上等魔法――亡灵魔法、大预言术、生命魔法。

只要不死，即使是灵魂重伤，生命魔法都可以修复。

“好像是灵魂的原因。”斯科特作为皇子，也是知道许多讯息的。

“灵魂？”旁边的隆尔斯大师眉头一皱，“难道这黑德森，拥有灵魂攻击的能力？”其实圣魔导是最擅长灵魂攻击的人。

一般他们领悟了法则后，以他们可怕的精神力，领悟灵魂攻击并不难。

“你们认为，林雷跟黑德森一战。有希望赢吗？”迪莉娅突兀问道。

“当然没希望。”斯科特直接道，“黑德森大人成名数百年，还没发现谁能击败他呢！而且林雷大师前段日子跟奥利维亚大人比过，两人应该差不多。黑德森大人能将奥利维亚打成那样，将林雷打成重伤甚至于杀死，都有可能。”

迪莉娅再冷静，现在也为林雷担心了。

如果林雷被杀死？

迪莉娅真的不敢想象。

“黑德森会下重手？这么不留情？”迪莉娅表面上还算冷静。

“迪莉娅小姐，前两天，黑德森大人跟奥利维亚大战。都对奥利维亚大人下那么重地手了。对林雷大师，怎么会留手呢？”基弗侯爵说道。

隆尔斯大师也摇头道：“圣域强者对战，除非实力差距太大，否则不敢留手的。你留手，别人下狠手，你就可能死掉。”

迪莉娅沉默片刻。

“迪莉娅小姐？”基弗侯爵、斯科特低声喊道。

“没什么，我们走吧。”迪莉娅脸上又恢复了公式化的笑容，只是这笑容却有着一丝僵化。

基弗侯爵、斯科特二人点头。

******

伯爵府门前。

“迪莉娅小姐。我可说过了，能不能见到林雷大师可不一定啊。”基弗侯爵笑道，随即基弗侯爵对着那守卫便随意说道：“你去通报一下，就说八皇子、基弗侯爵，还有玉兰帝国特使来拜访沃顿伯爵。”

“是，请各位稍等。”

伯爵府其中一名守卫立即跑进去通报了。

迪莉娅等人也知道，以如今林雷身份，要见他很难。现在只能先见到沃顿。然后间接要求见林雷。

“各位大人请。”

迪莉娅、隆尔斯大师、基弗侯爵、斯科特等人都步入了伯爵府。

……

伯爵府客厅中。

“沃顿。”斯科特大步地走入客厅，非常熟稔地笑道，“我来给你介绍一下。这位美丽的小姐正是玉兰帝国的特使迪莉娅小姐。”

斯科特是帝国八皇子，而尼娜是七公主。斯科特跟沃顿自然熟悉的很。

“玉兰帝国特使？怎么到我这了？”沃顿虽然心中惊讶，可是脸上依旧露出笑容，微笑着行礼道：“迪莉娅小姐，很荣幸见到你。”

“沃顿伯爵。”迪莉娅微笑着道。“这位是我的老师，风系圣魔导隆尔斯大师。”

沃顿一怔，就是他身后的管家希里也震惊了。

在奥布莱恩帝国。圣域战士好见到，可是圣魔导，他们从来没有见过。毕竟帝国中魔法师数量非常的少。

“沃顿，帝国特使来了？”一道大大咧咧地声音响起，正是巴克五兄弟中的盖茨。

刚才沃顿是跟巴克五兄弟一起修炼的，听到手下禀报，才停下修炼来这接待几人。盖茨也好奇跟了过来。

“呜，好美丽的姑娘。”盖茨眼睛一亮说道。

“盖茨，这位就是帝国特使迪莉娅小姐，这位是风系圣魔导隆尔斯大师。”沃顿立即介绍，他可担心盖茨惹什么祸。

盖茨注意力立即转移到隆尔斯大师身上。

“哇――圣魔导！”盖茨眼睛瞪得如牛眼一样。

隆尔斯大师心底暗叹，老天，都什么人，沃顿那高大的身材就足以让隆尔斯心中惊叹了。不过沃顿还好，毕竟算得上是俊美。可是这盖茨就不同了，那腰部也粗的惊人，整个人就好像一头大熊。

“离我主人远点。”一道浑厚的声音响起。

在隆尔斯大师身后那头大熊身高急剧增长，原本只有两米高，一下子变成三米高。大地之熊低头看着盖茨，眼中有着一丝得意。

“圣域魔兽？”盖茨仰头看着大地之熊。

迪莉娅却是立即开门见山道：“沃顿伯爵，这次我跟我的老师一同前来，是要见林雷大师地。”

“见我哥――”沃顿眉头一皱。

对方身份不低，而且还带着圣魔导。不过在沃顿心中，他大哥修炼最重要，毕竟两个多月后，就是一场大战了。

“抱歉，我哥在专心准备跟那黑德森的战斗，不能被分心。”沃顿说道。提到黑德森。沃顿没有丝毫敬意。

迪莉娅一听，也认为林雷准备那

战很重要，沉默一会儿，说道：“那……我不打扰了

旁边地隆尔斯心中暗叹，当即朗声说道：“沃顿伯爵，我的弟子迪莉娅当年也是恩斯特魔法学院学员，跟你的大哥是非常要好的同学，他们也是十年没见面了。”

“恩斯特魔法学院学员？”沃顿心中一动。

其实林雷每天都是要吃饭、休息什么的。毕竟不是时刻都像领悟‘脉动防御’那般不停歇的。停止一会儿接待客人，也没什么地。

如果是不认识的人。沃顿就拒绝了。

可是是自己大哥的老同学。

“那，你们跟我来吧。”沃顿点头道。

迪莉娅拳头微微握紧，旋即呼出一口气让自己放松下来。旁边地隆尔斯大师笑着拍拍迪莉娅肩膀：“放松点。”

“老同学？”斯科特、基弗侯爵二人心底都惊讶了。

不过这时候的迪莉娅走在前面，根本不看他们二人，斯科特二人也识趣地跟在后面保持沉默。

当走了一会儿――

“迪莉娅小姐，我哥就在前面庭院中修炼。”沃顿笑道，旁边盖茨连道：“我去通知大人。”

迪莉娅感到自己呼吸有些急促。

十年了！

林雷父亲身死那一年，迪莉娅跟林雷分别。一转眼……已然整整十年。迪莉娅眼睛微微闭上，再睁开，已然冷静很多。

“贝贝让开，我有重要事情。”盖茨大嗓门在庭院中响起。

“大人，外面有一个叫迪莉娅的，说是你的老同学，要见你。”

“迪莉娅？”淡漠的却蕴含一丝惊讶地声音在庭院中响起，这声音并不大。可是对于迪莉娅而言，这道声音却仿佛是闪电劈中了她一般。

即使心理素质再好，牵挂了十年的人。要再次见面，她也忍不住心颤了起来。

“呼！”微风吹来，吹动周围矮壮大树的枝条，也吹动了迪莉娅地金色长发，显得愈发的飘逸。

风吹迷了眼。迪莉娅不由眼睛眯了起来。

而这时候，一道梦境中出现过千百次的身影出现在了庭院门前，他穿着朴素的淡蓝色长袍。原本的短发已经变成了长发。

迪莉娅仔细看着他。

“比过去更高了些，也比过去成熟了很多。”迪莉娅看着魂牵梦绕的人儿，却一时间一句话都说不出。

“迪莉娅，竟然真的是你。”林雷略显惊喜的声音响起。

“是我。”迪莉娅这时候也顺着开口了。

林雷双眸幽深如海，一下子就注意到迪莉娅旁边地隆尔斯大师跟大地之熊：“圣域魔兽，大地之熊？”

“林雷，这位是我的老师，风系圣魔导隆尔斯大师。大地之熊是他的魔兽。”迪莉娅这个时候脑子也完全清醒了。

“进来吧。”林雷微笑说道。

迪莉娅看到林雷地笑容，心中不知道怎么回事，涌现出一种热流。“这种感觉，是叫幸福吗？”迪莉娅感到眼睛都发热了。

……

“沃顿，他们二人你就去接待一下吧。”林雷看了斯科特、基弗侯爵二人一眼，便不再多说了。

斯科特、基弗侯爵也丝毫不生气，当即恭敬离开。毕竟人家是圣域强者，连皇帝陛下都要礼待，岂会在乎这些贵族纨绔？

在庭院石桌周围。

林雷、迪莉娅、隆尔斯三人围坐了下来。

“看什么看？”大地之熊对着黑纹云豹‘黑鲁’瞪了一眼，身为圣域魔兽，大地之熊可是非常骄傲的。

“你这头笨熊。”黑鲁却冷哼一声。

“圣域魔兽？”隆尔斯、迪莉娅听到黑鲁说话，都惊异看向林雷。

“黑鲁，不要吵了。”林雷对着黑鲁看了一眼，黑鲁旋即趴下不再理会大地之熊，黑鲁其实也知道，他不是大地之熊的对手。可是黑鲁也不怕……因为大地之熊的速度，是不如他的。

贝贝却对着大地之熊故意挥爪子示威。

“贝贝。”迪莉娅兴奋道，“过来。”

贝贝非常乖巧地一跃，直接跳到了迪莉娅怀里。

“贝贝，好久不见了。”迪莉娅宠溺地摸着贝贝光滑地毛发，贝贝也享受地眯起了小眼睛。

虽然抚摸着贝贝，可是迪莉娅却在想着林雷。

当年的林雷是那般的坚毅、冷酷，而如今地林雷则是多了一分温和，就是举手投足间都那般的自然。

“林雷大师，听说你要跟黑德森决战？”隆尔斯率先挑起话题。

“是的。”林雷微笑点头。

迪莉娅这个时候抬头看向林雷说道：“林雷，你难道有赢那个黑德森的把握？”

“没有。”林雷老实回答，迪莉娅是林雷在恩斯特魔法学院为数极少的朋友，除了耶鲁、雷诺、乔治三人外，恐怕就是跟迪莉娅最熟悉了。

看到迪莉娅，林雷不由回忆起十年前的分别。

那一次……

迪莉娅深夜来见林雷，说是要离开神圣同盟了。说是在离别之前，拥抱一下。可是谁想原本的拥抱分别，却变成了吻别。

那一吻，当时的确是惊呆了林雷。

即使现在，林雷见到迪莉娅，也忍不住想到那一夜。

“没有把握？”迪莉娅摇了一下嘴唇，询问道，“那，林雷，那能不能推辞了那战斗，不跟他比了？”

隆尔斯大师摇头道：“迪莉娅，你怎么说出这么蠢的话。圣域强者的对战，既然答应了，怎么又推辞？”

第九集 名震天下 第三十章 - 迪莉娅的保护神

尔斯大师何尝看不出，自己的弟子是关心林雷失去了

“迪莉娅，没事的，别担心！”林雷笑着说道，迪莉娅的关心，林雷心底还是升起一阵感动的。

“恩。”迪莉娅点点头。

即使如此迪莉娅心底也无法放心，毕竟跟林雷交战的可是号称圣域第一强者的磐石剑圣‘黑德森’。

隆尔斯看了林雷，又看了迪莉娅，笑道：“你们这对老同学已经很久没见了吧，我就不在这打扰你们了，我先离开出去逛逛，你们两个好好聊聊。想必十年没见面，你们都有很多话对对方说吧。”

迪莉娅感激看了自己老师一眼。

隆尔斯大师很明显，是给她制造跟林雷单独在一起的机会。

说着，隆尔斯大师便带着那头大地之熊离开了这座庭院，庭院中只剩下林雷、迪莉娅，以及贝贝、黑鲁两头魔兽。

迪莉娅低头缓慢抚摸着怀中的贝贝，她在等林雷开口。

眼看美女抱着宠物，这幅场景都是如此的动人，可是林雷心里却发苦，如果是对圣域强者林雷都丝毫不惧，可是对于迪莉娅，林雷心底其实是有些复杂的。

如果说同龄人中，他最熟悉的女孩子，也就是迪莉娅了。

毕竟少年时期在一起。

只是林雷不是木头人，迪莉娅的意思林雷感觉得到。正因为这样，林雷才有些尴尬。

“这些年。还好吗？”林雷沉默许久，挤出了这么一举土的掉渣地话。

迪莉娅抬头看了林雷一眼，却噗哧一声笑了起来：“林雷，你都已经是圣域强者了，怎么变得这么不好意思了？我这些年还好啦，我背后又有家族，又有老师，谁敢欺负我？”

迪莉娅这一连串的话，也令林雷放松了一点。

“这些年。你怎么过来的？”迪莉娅低声道。

“也没什么。”林雷似乎回忆起这十年来的岁月，十年前，他得知了他父亲死去，便不顾一切，决心宁死也要复仇。

在复仇路上，他走的越来越远，最后的确是杀了克莱德。可是也因为光明教廷的六大特级执事围杀，使得至亲的德林爷爷为了他魂飞魄散……

三年的魔兽山脉苦修。近六年在奥布莱恩帝国地潜修。

跟施特勒的战斗，跟六大天使的战斗，跟麦克肯希的比试……一幕幕场景在脑海中快速掠过，同时林雷也毫无防备地对迪莉娅叙说着。

迪莉娅抚摸贝贝的手停了下来，仔细聆听着林雷的每一句话。

此刻林雷说的风淡云清，好像很轻松。可是迪莉娅完全可以想象，林雷这近十年来的生活，说完后林雷唏嘘不已。

“林雷。”迪莉娅忽然伸手握住林雷地手。紧紧的握住！

林雷惊异抬头看向迪莉娅，迪莉娅却是凝视着林雷：“林雷，不要让自己活的太累。你已经做的足够好了。”

迪莉娅的手有些凉。

可是林雷却感觉到从迪莉娅手心传来的波动，心跳的波动。感受着对方心跳的波动，林雷心底感到了一阵温暖，心中坚冰也融化了些。

“谢谢。”林雷低声说道。

“不要跟我说谢谢。”迪莉娅摇头道，她目光灼灼地看着林雷。

两人间的气氛一下子暧昧了起来。不知道怎么回事，林雷感到自己脑子乱了起来，一会儿浮现当年跟艾丽斯的事情。一会儿又浮现那一夜迪莉娅那一吻。心跳也乱了起来――林雷竟然有种心慌地感觉。

“贝贝。”林雷看向贝贝，旋即又看向迪莉娅道，“迪莉娅，你知道贝贝的厉害吗？”在那种气氛下，心慌的林雷立即转移话题。

林雷不知道，那种气氛继续下去，他会怎么样？

本能的，林雷决定转移话题。

迪莉娅心底暗叹一口气，她擅长外交谈判等事情，对于人的心理自然是有研究地。当初在恩斯特魔法学院，她就开始研究人的心理。说来，研究心理的最初原因，就是为了弄懂林雷。

迪莉娅很懂林雷。

她知道，经历过艾丽斯地事情后，虽然林雷好像已经将艾丽斯给忘记了。可是迪莉娅知道……感情的影响，绝对不是说忘记就忘记的。

初恋其实很脆弱。

特别是林雷这种个性坚毅的人，一旦真正的恋爱了，那么他将比一般人对初恋看重的多。初恋的失败，潜意识中其实已经让林雷对‘恋爱’有了阴影。

即使有其他的女孩接触他，林雷也会本能地戒备。

迪莉娅明白，林雷心底已经凝结成了一层坚冰。要融化这层坚冰，不能操之过急，只能一步步来。

迪莉娅很爱林雷，心底也很疼惜林雷。

林雷受了那么多的罪，亲人一个个离去，年仅二十七岁能够成为达到圣域巅峰。成就是高，可是这成就的背后到底蕴含了多少艰辛？

迪莉娅，她真的不想林雷再这么累了。为了林雷，迪莉娅已经有了准备，时间长，她不怕。只要能让林雷能轻松点，快乐点。她就满足了。

“迪莉娅，想什么呢？”林雷看到迪莉娅竟然走神了。

迪莉娅一下子清醒过来，笑道：“想什么？想你呢。”林雷不由惊愕住了，看到林雷这幅表情，迪莉娅笑了起来：“开玩笑的啊。”

林雷也笑了起来。

“你刚才说贝贝怎么了？”迪莉娅笑道。

“贝贝，给迪莉娅来两句话？”林雷笑看向贝贝。

“说话？”迪莉娅吃惊看向贝贝，当初在恩斯特魔法学院不起眼的小影鼠。会说话？会说话地魔兽，那可是圣域魔兽啊。

贝贝直接跳跃起来，跳到了石桌上，直立起来昂起小头颅，大声地道：“迪莉娅小姐，告诉你一个秘密，我老大在魔兽山脉的时候，经常跟我谈起你呢。还说你当初强吻他呢。”

“啪！”林雷一巴掌就拍过去，可是林雷巴掌却从贝贝身体内穿了过去。这是残影

贝贝凌空而立，得意地对林雷一笑。

“贝贝，你这小子。”林雷哭笑不得。

他可从来没说过这事情啊，这贝贝竟然这么说。

“贝贝，乖，到我这来。”迪莉娅却伸手道，贝贝一跃就到了迪莉娅怀里，而后拱在迪莉娅温暖的怀抱中。享受的很，还故意对林雷眨眼。

……

跟迪莉娅在一起，林雷、迪莉娅，外加贝贝经常故意‘调戏’林雷、迪莉娅，使得欢声笑语不断，这也使得时间过的飞快，不注意，天都渐渐黑了下来。

迪莉娅看了一下天色。她想起来，今天晚上，乔安陛下还为她准备了盛大的接待晚宴的。

“林雷。不早了，我要先走了，今天晚上乔安陛下准备一场晚宴的，我必须得参加。”迪莉娅抱歉道。

林雷微微点头：“那我就不挽留了。”

“你今晚去吗？”迪莉娅忽然问道。

“我？”林雷笑道，“那乔安陛下也没邀请我。而且我对宴会不怎么喜欢，就算了吧。”

迪莉娅微微点头。

其实乔安陛下怎么会不邀请林雷？只是沃顿为他哥哥拒绝了，他知道林雷不喜欢参加聚会。也不喜欢应付那些贵族。

“再见。”迪莉娅低声道。

“再见。”林雷也看着迪莉娅。

迪莉娅踟蹰了一会儿，这才迈步离开了庭院，走到外面还回头看了一眼林雷。傍晚时分，天色昏暗，晚风徐徐，迪莉娅这一转头看林雷，头发、裙角也随风飘起来。

回眸一笑，的确是百媚皆生。

看着佳人离去，消失在路道转角处，林雷却站在原地不知道在想什么。

“哥，在看什么呢？”沃顿这时候走过来了，笑道，“该吃晚餐了。”

“你大哥在思春哩！”贝贝地小脑袋从林雷背后冒出来。

*******

黑夜降临，帝都中各处点点光亮，而此刻在皇宫内，一场盛大的宴会正在举行中，那宫廷乐师们正演奏着美妙的音乐，男男女女们正在大厅中央展示着他们优美的舞步。

迪莉娅这个时候是坐在大厅边上的靠墙的座位，她旁边就是狂雷疾风鹰。今天的主角是迪莉娅。毕竟这场宴会是欢迎她的。

可迪莉娅，除了一开始跟乔安陛下一同说了一些场面话，以及献唱了一首优美地歌曲，随后就以身体不适，到一边休息了。

一位帅气的贵族青年走到迪莉娅面前，脸上浮现出自认为最亲切的笑容，微微躬身有礼地说道：“请问美丽的迪莉娅小姐，我有荣幸，请你跳一支舞吗？”

“抱歉，我身体不舒服。”迪莉娅摇头。

贵族青年只能遗憾退去，身体不舒服？骗鬼啊，许多女孩子不想接受别人跳舞都是这一句话。而迪莉娅可是七级魔法师，又怎么会那么容易身体不舒服？

在远处，正有几个贵族青年看着迪莉娅。

“这第几个了？”斯科特笑着对旁边的贵族青年问道。

“第八个了。”那贵族青年笑呵呵道。

“什么第八个？”刚刚从舞池中走下来的基弗侯爵笑着走过来，此刻的基弗侯爵是春风得意。

的确，人家基弗侯爵是玉林亲王地儿子。亲王的第一继承人。将来就是整个东南行省的掌控者！这地位可是了不得。比一个当不了皇帝地皇子，还要尊贵。自然许多贵族小姐，都想成为基弗侯爵的妻子。

可惜，不少贵族小姐上了基弗侯爵的床，却什么都捞不着。

“我在跟殿下谈迪莉娅小姐，今天已经连续八个人去邀请迪莉娅小姐跳舞了，可惜都失败了。看来其他人都没信心了。都不敢去邀请了。”那贵族青年笑道。

斯科特笑看着基弗侯爵：“怎么，基弗表哥，你想试试？”

基弗侯爵自信地点头：“不就一支舞吗？看我的。”基弗侯爵微笑着朝迪莉娅走了过去，笑容是那般的灿烂。

“迪莉娅小姐。”基弗侯爵走到迪莉娅面前，“我有荣幸，请你跳一支舞吗？”

“抱歉，我身体不舒服。”迪莉娅同样地回答。

基弗侯爵很自觉地就坐了下来，同时经验老到的跟迪莉娅保持着一小段距离，这距离不长，却又不会让对方感到有‘威胁’。

“身体不舒服，应该好好休息的啊。”基弗侯爵情场经验老道，自然知道该如何下手。跟女孩子在一起，如果肢体有接触，至少彼此会更容易亲近。

至于肢体该如何接触……

“啊，迪莉娅小姐，你地肩上有……”嘴里说着，基弗侯爵直接伸手去抚摸迪莉娅的肩部了。

可是‘灰尘’二字还没来得及说出来――

“啊！”基弗侯爵发出一声刺耳的痛叫声，那痛叫声响彻整个大厅，所有人都看过来，连远处跟帝国左相聊天的乔安陛下都被吸引了过来。

“怎么回事？”乔安陛下立即走过来。

“我的手，我的手！”基弗侯爵都快哭了，他的手背上有一个大窟窿，一大块肉都没了，鲜血不停地流着，染红了地面。

迪莉娅连忙站起来道：“乔安陛下，抱歉，老师他让狂雷疾风鹰保护我，凡是要碰触我身体，有威胁的，狂雷疾风鹰都会去攻击。我刚刚还没反应过来，狂雷疾风鹰就一下子啄了过去。”

所有人看向旁边的狂雷疾风鹰。

狂雷疾风鹰那尖嘴上正叼着大一块肉，还滴着血。狂雷疾风鹰一口就将肉给吞下了肚，同时那双金色鹰眼死死盯着基弗侯爵。

第九集 名震天下 第三十一章 - 万众期待

凡是碰触我身体，有威胁的，狂雷疾风鹰都会攻击。好像很简单，可是在场的贵族们可个个是人精，听了这句话心中都有些明白了。

众多贵族都看向基弗侯爵，基弗侯爵此刻还捂着手背的伤口，脸色苍白难看的很。

“这基弗侯爵肯定对人家动手动脚的，真是……”不少贵族暗自腹诽，心中这么想，自然目光也别有意味，基弗侯爵一时间难堪的很。

乔安陛下也不满地看了自己这侄子一眼。

他也知道迪莉娅背后的这只九级魔兽‘狂雷疾风鹰’是风系圣魔导隆尔斯大师的，狂雷疾风鹰攻击基弗侯爵，恐怕也来不及、也无法跟迪莉娅交谈。

这事情，恐怕算不上迪莉娅有意针对基弗侯爵。

的确――

迪莉娅不是针对基弗侯爵，在参加这晚宴前，迪莉娅就跟狂雷疾风鹰说过了，谁妄图对她动手动脚，就‘啄’他一下以做惩罚。

其他贵族青年没那胆子，可基弗侯爵敢。自然撞到枪口上了。

“来人，快带基弗下去治疗一下。”乔安陛下大声呵斥道。

基弗侯爵也不辩解什么，只能低着头捂着手背那骇人的窟窿，快速离开了这大厅。而乔安陛下则是对迪莉娅安慰道：“迪莉娅小姐，真的抱歉，竟然让你遇到这事情，这是我们的不对，还请您不要介意。”

“不，不。乔安陛下，这是小风的不对。我回去一定会让老师教训它地。”迪莉娅说着，还故意朝旁边的狂雷疾风鹰瞪一眼。

旋即迪莉娅抱歉道：“乔安陛下，今天我身体不适，那我就先离开回去了，还请见谅。”

“也好，迪莉娅小姐，回去可一定要好好休息。”乔安陛下很有气度地说道。

今天晚宴的主角‘迪莉娅’就这么地离开了，其他的贵族们都不由议论了起来。可怜的基弗侯爵自然成为了被议论的焦点。

……

经过这件事情后，没想到那被光明治疗魔法治疗过的基弗侯爵，还无所畏惧地厚颜无耻地要为迪莉娅充当‘向导’，整天去迪莉娅的那座府邸，而八皇子斯科特也同基弗侯爵一同前往。

只可惜……

迪莉娅小姐是非常友好的，那两头魔兽却是可怕地。

一次迪莉娅小姐走路绊倒，要跌下的时候，斯科特皇子好心地伸手去抱迪莉娅。迎接她的就是狂雷疾风鹰的一‘啄’。这一次比基弗侯爵那次还严重，斯科特皇子左手直接给啄穿了。

经过了这一次，斯科特、基弗侯爵二人也吃一堑长一智了，他们不动手动脚了。可是当他们认为自己很规矩的时候，他们的厄运又来了。

那头大地之熊，竟然连续两巴掌，将斯科特、基弗侯爵给打飞了。

大地之熊的熊掌是何等的可怕？即使大地之熊是随意地一拍，斯科特、基弗侯爵二人也是重伤吐血。被折磨个半死，最后才被光明魔法师治疗好了。

按照大地之熊‘哈顿’的话说：“你们两个，天天在我哈顿大人面前晃。真***烦人，以后我看到你们一次打一次！”

老天！

圣域魔兽‘大地之熊’谁敢惹？就是让磐石剑圣‘黑德森’来，要击败大地之熊都不是简单的。毕竟大地之熊，在圣域魔兽中绝对算得上翘楚。如果不是隆尔斯大师的‘次元之刃’实在太过可怕。又怎么能收服这大地之熊？

经过这一次，斯科特、基弗侯爵二人再也不敢纠缠迪莉娅小姐了。

帝都中那些对迪莉娅小姐抱有野心的纨绔们。见到基弗侯爵、斯科特皇子这般遭遇，一个个都不敢打迪莉娅的主意了，没办法。被一头圣域魔兽一巴掌拍死，他们哭都没地方哭。

*******

乔安陛下跟迪莉娅的一次交谈中，才知道迪莉娅竟然跟林雷大师，当年同是恩斯特魔法学院同一班级地学员，而迪莉娅这一次也不急着回玉兰帝国，还准备在奥布莱恩帝国观看林雷跟磐石剑圣的决战。

乔安陛下，自然是很有气度的。

虽然外国特使，在本国呆上好几个月时间比较长。可乔安陛下却表示欢迎，说这迪莉娅呆地越久越好。

……

时间流逝，转眼近三个月就过去了，明天就是八月四日了，此刻整个帝都无数的人在议论着明天即将举行的圣域大战。甚至于在帝都的郊外的一些乡镇都居住了很多其他地方来地人。

因为观看这一战的人太多，帝都中都住满人了。

阜石路，伯爵府，希尔曼、管家希里二人正在一起喝酒闲聊着。

“希里大叔，你有没有发现这一段日子，林雷他每天吃饭的时候，笑容都多了很多，还经常开玩笑了。”希尔曼脸上满是笑容。

管家希里那红红地酒渣鼻一如过往，他也嘿嘿一笑：“希尔曼，这原因，你也是知道的啊。迪莉娅小姐明天都来看林雷少爷，林雷少爷能不高兴吗？我看呐，这迪莉娅小姐就很不错。而且我也觉得迪莉娅小姐对林雷少爷有意思。”

“恩，迪莉娅小姐跟我们一起吃饭的时候，看向林雷少爷的眼神，我也看得出来的。”希尔曼一副‘过来人’的语气。

这希尔曼、管家希里二人都很满意迪莉娅。

可是……

“可林雷少爷本人对这个总是避而不谈。我都跟他提过一次。”希尔曼摇头无奈说道。

“别急，他们二人只要都有意，

到了，肯定成了。”管家希里反而很有信心。

就在这个时候，沃顿、巴克五兄弟从后院练功场回来了。这六个大个子走在一起，的确是很震撼人。

“希里爷爷，希尔曼叔叔。”沃顿老远就打招呼了。

沃顿一瞥客厅：“咦？我哥跟迪莉娅小姐还没来啊。”如今迪莉娅每天中午都是在林雷这吃饭地。

“马上就到了，别急。”希尔曼说道。

“来了。”走在最后的盖茨回头一看，同样穿着淡蓝色长袍的林雷跟迪莉娅正并肩走来，黑纹云豹‘黑鲁’跟在身后，贝贝则是站在黑鲁背上。

都穿着淡蓝色长袍，那潇洒自如的林雷，和漂亮动人的迪莉娅坐在一起。的确是一对金童玉女。

“哥，吃饭了，还在谈呢，时间还嫌不够？”沃顿那揶揄的声音响起。

林雷、迪莉娅都看向沃顿，沃顿更是笑着摇头。

……

玉兰历10009年84日下午，今天有着一个好天气，那湛蓝的天空只是在天际飘着几朵如丝绢般的白云，风也不算大。那柔风吹在脸上就如情人地小手一样那般的让人感到舒服。

城西图焦山！

这一座小山也就近千米高，方圆数里而已，并不是什么大山。比武神山等山要小的多，可是今天这座山周围早就被有序的分成了一块块区域，用染料分开的一块块区域，同时还有近十万的城卫军也有序的主持秩序。

今天的观众非常地多，和上一次奥利维亚对黑德森一战相比，还要更多点。虽然人更多。可是数百万人排成一个个方阵，却整齐的多。每一个方阵周围都有着城卫军看守。

图焦山上没有一个人，而在图焦山的上空。林雷凌空而立！

即使是帝国的贵族们，离图焦山的山脚都有数百米的距离，那些方阵都是围着图焦山所布置。

沃顿、巴克五兄弟等一群人自然在最前面，跟乔安陛下等皇族距离比较近。而迪莉娅、隆尔斯大师也是紧靠着沃顿等人。

沃顿、迪莉娅等人都仰头，担忧地看着林雷身影。

“我哥他一定会赢。”沃顿心中默默道。

隆尔斯大师也轻轻拍了拍迪莉娅的肩膀。迪莉娅回头看自己的老师，眼睛却一下子红了。迪莉娅心理压力真地很大。

“没事，林雷不会有事的。”隆尔斯大师安慰道。

“不会有事的。”迪莉娅低声对自己道。旋即仰头看着图焦山。

“操，那个黑德森怎么还不来？”盖茨地怒骂声响起，他可一点不在乎什么磐石剑圣，要骂就骂。

此刻无论是沃顿、管家希里、希尔曼、迪莉娅、巴克五兄弟、詹尼、丽贝卡姐妹……这些人都默默地期待着，期待着林雷能赢。

“林雷要赢，很难。”一道灰色长袍身影出现在了旁边。

“奥利维亚？”沃顿、盖茨等人吃惊地看着这人。

奥利维亚，竟然真的活过来了！

奥利维亚面容苍白，可是他气势却是愈加的收敛，而布鲁默此刻也在他的身旁。奥利维亚看了沃顿等人一眼，淡漠道：“那黑德森，防御最为可怕，他的攻击力量，也是惊人地大。你们应该还记得，上一次我只是跟他对了一剑，我的手臂就断了。他的力量，远超于我。除此以外，他地精神力量也很强，速度也快……几乎没什么缺点。要赢他很难。”

“奥利维亚，我家大人可不是你。”盖茨不忿道。

奥利维亚淡然一笑，不再多说，而是跟自己弟弟走到了另外一处，便安静地准备观战了。

“黑德森大人来了！”一道惊呼声不知道从那无边人群中何处响起。

众人都看到东方天际极速飞来一道幻影，只是一会儿，黑德森就来到了图焦山的上空，跟林雷对峙而立。

此刻林雷、黑德森，离地面也只有千米距离。

玉兰大陆的人视力都极好，在白天情况下，千米高度的人影还是看得清的。

迪莉娅这时候双手都紧紧握住，手心满是冷汗。

……

这一刻，整个图焦山周围数百万人无一丝杂音，宛如窒息了一样，所有人感到了一种前所未有的压抑。

所有人目光都聚焦在高空那两个身影。

“林雷，来的挺早的啊。”黑德森凌空而立，潇洒随意地说道。

林雷却是淡漠地看着他，周围微风旋绕，他现在只是人形状态，之所以能够飞行，正是施展了九级风系魔法‘风影术’。

飞翔术是七级魔法，而进阶则是八级魔法‘风之翔翼’，至于九级魔法‘风影术’，应该算是‘风之翔翼’以及‘极速’两大辅助魔法的合成，施展了这一魔法，不但可以飞行，速度也极为的惊人。

林雷随意脱掉了外套，收入了空间戒指中，随后冷漠地看着黑德森说道：“黑德森，废话就无需多说了，准备出招吧。”说着，林雷身上极速浮现了黑色鳞甲，那狰狞的尖刺也从背部、额头、肘部冒了出来，一条如钢铁长鞭的龙尾也甩动起来，暗金色瞳孔冷漠盯着黑德森。

“哦，挺干脆的。来吧……看你是否有资格迫我拔剑！”磐石剑圣‘黑德森’自信地看着林雷，淡笑着朗声说道。

第九集 名震天下 第三十二章 - 惨烈

雷、黑德森二人凌空对峙，彼此距离足有数百米，他自然都运用斗气，非常的大。下方观战很多人都听得清楚。

“好猖狂！”沃顿眉头一皱。

“他***，等大人打的他还不了手，这个黑德森就知道天有多高了。”盖茨不平地骂着。

下方众多观众虽然大多认为黑德森猖狂，可是他们却知道……黑德森有猖狂的实力。毕竟他的称号是‘磐石剑圣’。防御最变态的家伙！

……

高空中。

磐石剑圣‘黑德森’说完后，身体周围出现了浓密的土黄色气浪，气浪翻滚，竟然给人一种可怕的压迫感、沉重感。

“迫你拔剑？”林雷嘴角微微上翘。

“轰！”浓密的青黑色斗气从林雷体表弥漫开来，如同黑色云雾一样在林雷周围翻滚着，只是跟黑德森相比，林雷周围的护体气浪，竟然让人心跳受到影响。这护体气浪似乎蕴含故意的波动。

“恩？”黑德森看到林雷的‘脉动防御’，眼睛一亮，旋即又仔细地凝视林雷，笑了起来：“林雷，没想到，你跟那奥利维亚比斗还藏了这一手，我承认……你有资格让我拔剑了。”

黑德森何等眼力？

林雷这‘脉动防御’跟他的防御并不同，可是那威力也绝对不会比他的防御低多少。单单林雷这惊人防御，黑德森就必须拔剑！

“锵！”黑德森拔出背后的土黄色重剑。旋即郑重地看着林雷。

林雷一翻手，那柄表面反射着青色光芒地黑钰重剑便持在手中，已然开始蓄势，时刻准备最凌厉的一击。

“拔剑了，黑德森大人拔剑了。”

下方数百万人都感到心跳加速，奥利维亚也是眉头一皱：“这林雷的防御，好像……有点特殊。没想到他还藏着这一手。”

迪莉娅紧张地额头都冒出了汗珠，可是她却无丝毫察觉。

……

一身体周围笼罩着土黄色气浪，一身体周围笼罩着青黑色气浪。磐石剑圣‘黑德森’如大地战神一般，而林雷则是如异位面的恶魔，让人心悸。

“小心了！”林雷一声冷喝，旋即人动了。

“轰！”原本微风徐徐的天空，陡然掀起了一阵狂风，呼啸的狂风疯狂地席卷天地，林雷身影竟然模糊的融入狂风中，那呼啸的狂风吹在那图焦山山上。“咔嚓”一声，一棵大树竟然直接被吹地断裂开来，其他的大树也是被吹得弯了腰，树叶被吹地漫天乱飞，无数地落叶、碎石就从图焦山上乱飞了下来。

下方的数百万人都眯起眼睛，欲要仔细看清上面的战斗。

“对风元素法则的领悟，竟然如此的高。”风系圣魔导隆尔斯大师眼睛一亮，低声赞叹道。

而其他观众都屏息观战。

……

手持土黄色重剑的磐石剑圣‘黑德森’傲然站立在半空中。即使狂风呼啸，他也稳如泰山。林雷的身影模糊地出现在狂风中的各处。

“吼~~”

陡然一道诡异地兽吼声响起，一道模糊的黑色幻影就冲向了黑德森。黑德森却是脸色一变，林雷速度太快了，正因为快到极限，才引起狂风怒吼。

黑德森只是注意到林雷那双暗金色瞳孔，彼此对视着。

“哼！”黑德森丝毫不畏惧。

“喝！”

“喝！”

怒喝声几乎同时响起。那黑钰重剑携着狂风的怒吼，带着大地的无尽力量，直接朝黑德森劈了过去。而黑德森的土黄色重剑。却是宛如一座山直接砸向了林雷。

两柄剑正面撞击！

“蓬！”

仿佛两座大山在高空相撞，可怕的撞击力形成肉眼可见的可怕气流，气流如同利刀一样，直接将下方图焦山的大树给吹断裂开来，有地巨石更是直接吹的粉碎，无数粉尘、乱石从高空朝四面八方落下。

“陛下，小心。”

上方一颗巨石竟然直接朝乔安陛下这个方向砸了过来，立即有战士直接飞冲起来，一脚就将那近万斤的巨石给踢飞了。一个个强大地战士保护在一个个贵族身旁，就是那些观战的人中也有很多是厉害的战士，还有魔法师。

“大家小心点。”那些观战的人都震撼了。

这力量实在是太可怕了。

“林雷！”迪莉娅看到林雷的龙血战士变身，看到其惊人可怕地实力，心中也为自己喜爱的人自豪。

……

林雷、黑德森二人却都是不约而同地后退近百米。

“好惊人的力量。”林雷心中震撼，林雷当初给奥利维亚战斗，只是使用紫血软剑，并没有展示其惊人地力量。毕竟龙血战士，出名的是力量大！使用黑钰重剑，更是将其毁天灭地的惊人力量完全发挥出来。

“龙血战士，不愧是终极战士。”黑德森大笑声响起，“不过林雷，我刚才只是简单的纯粹的力量，并没有蕴含法则在其中。而下面的攻击，你小心了。”

如上一次黑德森的‘大地裂’，就是蕴含了大地法则的领悟。

那威力，增加可就大了。

“下一招，我也要使用大地奥义了，你也小心了。”林雷淡漠地看着远处的磐石剑圣‘黑德森’。

此战，绝不能收手。你收手，别人不收手，恐怕就会死掉。

“大人要用大地奥义了。”巴克五兄弟、沃顿等人都紧张起来，而此刻贝贝跟黑鲁却是相视一眼，黑鲁今天难得体积变得很小。

“嗖！”

在所有人仰天看着高空的时候，黑鲁、贝贝都闪电般地窜入了图焦山中。这两大魔兽都极速地朝图焦山山顶赶去

一会儿，贝贝、黑鲁就到了图焦山山顶地一处杂草丛

“我们就在这看，老大赢了还好，如果老大输掉，那个黑德森还要下重手，就该我们上了。”贝贝阴险地看着高空的黑德森。

黑鲁也点头。

上一次奥利维亚差点小命就丢掉了，黑鲁跟贝贝可不想看到这一幕。

……

林雷持着黑钰重剑，体内斗气都极速运转了起来。气势不断地升腾。那磐石剑圣‘黑德森’也同样蓄势。

两大高手，已然决定要绝招。

“轰！”“轰！”

可怕的气爆声同时响起，两道残影同时划破虚空，眨眼功夫，两大高手已然如两颗巨型陨石一样撞击在了一起。

“大地奥义之百重浪！”林雷暗金色瞳孔愈加冷漠，黑钰重剑如同柔风一般，速度却诡异地快，仿佛穿透时空一般。

“大地――震！”黑德森表情也肃穆。手中的土黄色重剑表面光芒愈加收敛，周围天地竟然自然的凝结起来。

“蓬！”

土黄色重剑跟黑钰重剑撞击在一起，这一次非常诡异，林雷整个人如同从高空砸下的陨石，极速地朝下方坠下，落下大概了数百米的时候，才一个翻身，凌空站立了起来。

林雷感到体内鲜血一阵沸腾。

“好可怕的攻击力。”林雷骇然看着高空的磐石剑圣‘黑德森’。林雷地‘脉动防御’威力很高，比平常的圣域斗气罩防御高了数十倍。如此可怕的防御力，就是圣域巅峰强者的法则攻击一般都是威胁不了的。

林雷的防御。跟黑德森防御相差无几。

可即使如此，黑德森的‘大地震’的攻击力太可怕了，就好像一座大型高山地重量完全微缩在一剑当中，劈在林雷的身上，破开林雷的‘脉动防御’。消耗掉大半威力，不过剩下的小半攻击力，林雷靠着龙鳞防御还是勉强防御住了。

“这磐石剑圣的攻击。竟然也有我大地奥义的一丝意境了。”林雷感觉到，这黑德森的‘大地震’，其实也有一阵震动波传递，只是这震动波只是一重。

一重震动波传递到林雷体内，也只是让林雷体内血液沸腾而已。

“对于大地脉动的领悟，他还很低。”

磐石剑圣‘黑德森’，在大地法则方面，领悟地并不是‘大地脉动’这条路，而是另外一条路。

“这黑德森恐怕不好受吧。”林雷看着高空的黑德森。

“恩！”站在高空的黑德森身体却是一颤，一丝鲜血从他地嘴角逸出，他惊骇地看着下方的林雷。

黑钰重剑刚才和他的土黄色重剑撞击，几乎没有什么力量撞击，而是一种诡异地震动波传递，黑德森只是感到仿佛一记记重锤狠狠地砸在了他的心脏、肺部等体内各处。眨眼功夫，连续一百重的震动。

“幸亏我对大地法则地‘厚重’领悟到一定程度，对灵魂、内脏都有所辅助。否则……单单这一击，就可能要了我的命。”

黑德森防御很可怕。

不单单体表防御，其实灵魂、内脏都受到保护。毕竟大地乃万物之母，黑德森走的这条路，就是防御奇高，攻击力奇大地修炼道路。

如果林雷是五十重震动波攻击，可能伤不了黑德森。可林雷是百重震动波，就是黑德森防御再强。也是受伤了。

一在图焦山上空，一在图焦山半山腰的高空，二人彼此对视。都感到了对方的可怕。

“好可怕的攻击。”黑德森心底惊惧。他是第一次感受如此诡异的攻击。

“好惊人的防御，好可怕的力量。”林雷见对方硬受一击‘百重浪’竟然不死，也心底震撼。

……

下方一片寂静，他们不知道两大强者对战到底是什么结果。

“哈哈……好，林雷，你是第一个让我重伤的圣域强者。”黑德森朗声道，旋即声音郑重起来，“可下面，我不再会留手了，准备接我一记大地裂，死了，可别怪我！”

下方奥利维亚脸色变了，上一次他就是被‘大地裂’打个半死。

大地裂，可比‘大地震’要可怕的多。

“谁死，还不一定！”林雷淡漠道，声音同样响彻天地。

林雷实际上大地奥义，震动波的极限已经达到132重。刚才林雷只是使用一百重，并不是林雷的极限。

“轰！”

“轰！”

两道气爆声再次响起，两个绝世强者一从高空俯冲而下，一个从下方极速冲向高空，在图焦山边缘两大强者来了一次最强的碰撞。

大地裂！

大地奥义――

两大强者的极限攻击！

“蓬！”林雷整个人竟然被劈地直接砸入了图焦山中，出现了一个可怕的大深坑，“咔嚓！”“咔嚓！”顿时整个山石都龟裂了开来，只听得轰隆隆的声音，无数的巨石滚落，大树被撞断，巨石滚落下去，下方的观战的人都立即抵挡。

“轰！”林雷直接从深坑中冲了出来，他的身上满是鲜血，连龙鳞都碎裂了部分。

大地裂的威力，是大地震是数倍之多，林雷硬抗这一击，即使经过脉动防御、龙鳞战甲两层，依旧重伤吐血。

“噗！”

黑德森喉咙一阵抽搐，一大口鲜血直接从黑德森口中喷了出来，他脸上瞬间惨白。两大圣域强者，身上皆是染满血迹。

战斗，前所未有的惨烈！

第九集 名震天下 第三十三章 - 震撼

下方的数百万人都看呆了，黑德森喷出的鲜血，林雷碎裂龙鳞上的血迹、嘴角的血迹，都表明了这一场的战斗是多么的惨烈。

“怎么可能？”

“怎么可能，林雷大师跟黑德森大人……”

……

无数的观众完全震撼了，两大绝世强者竟然会战斗到这个地步，最让他们吃惊的是……号称圣域第一强者的‘黑德森’竟然大口的吐血，绝对的重伤了。

在他们看来，林雷才二十七岁。虽然是天才。

可是林雷当初不是跟奥利维亚相差无几吗？奥利维亚那么被黑德森击败了，这林雷估计也同样的结果。可现在看来，完全不一样。

“林雷，他……”奥利维亚眉头紧锁，沉默着。

其实，如果林雷不是领悟了‘脉动防御’，恐怕黑德森的‘大地裂’就会令林雷重伤了，一记‘大地裂’更是可以杀死林雷。只是林雷有了‘脉动防御’。防御提高了太多。即使是黑德森的绝招，也最多重伤林雷。

“林雷！”迪莉娅都快哭了。

特别看到林雷身上的血迹，她心都颤抖了。

“哥。”“大人。”沃顿、巴克五兄弟、管家希里、希尔曼、詹尼她们三个女孩子……一群人都为林雷紧张。

这一场战斗到了这个地步，实在太惨烈了。

……

“好诡异的攻击。根本没办法防御。”黑德森看着远处恍若恶魔地林雷，心中极速思考着。

大地奥义――132震动波！

即使是内脏都有特殊防御的黑德森，也是重伤了。黑德森清楚，他或许还能再抗住一次对方的极限攻击。可第三次，他绝对会丧命。

“这林雷防御怎么这么强，我的大地裂还杀不死他。”黑德森也无法相信。

他遇到的对手，没有人敢硬抗这样的一击，大地裂乃他的绝招，他如果绝招还不能赢得对方。还有什么办法能赢？

“不能再硬抗了，靠身法，想办法躲过他的攻击，而给他来一下。”黑德森思考着，他也相信，林雷情况比他好不了多少。能抗下大地裂，还能有战斗力已经很了不得了。他相信……只要再来一下‘大地裂’。林雷绝对抗不住。

黑德森如此想，林雷其实也是同样的想法。

身体地情况。决定了不能再硬抗。

“嗤嗤！”黑德森体表的土黄色气浪开始收敛了起来，最后宛如土黄色铠甲紧紧靠着他的身体。

林雷也是将‘脉动防御’收缩到体表。

因为如果防御展开太大，极速飞行的时候速度会受到影响。毫无疑问，两大强者到了这份上，都决定使用运动战了。

下方无数观战的人都仰头屏息看着，他们的心也同样悬着。

原本认为磐石剑圣‘黑德森’必胜的人，也不敢再这么说了。

“呼！”“呼！”狂风骤起，狂暴的旋风再次席卷天地。林雷地身形再次飘逸诡异了起来。速度完全达到了极限，借助风，林雷的身法诡异的人。使得人捉摸不定。

黑德森持着土黄色重剑，脚下也动了起来，他一步迈出，空间都仿佛转移了一下，一步便是数十米。他的身法同样诡异！

“嗤――”

黑德森土黄色重剑突然出现在林雷面前。直接劈在林雷的身上，可是却仿佛劈在虚空中一样从‘林雷’身体穿透过去，这‘林雷’的身体直接化为虚幻。消失不见了。这是残影。

“噗哧！”同样的黑钰重剑劈了过来。

在临近黑德森的时候，黑德森一下子到了数十米之外。

两大强者都知道对方攻击地可怕，根本不敢再硬抗对方攻击了，都妄图靠身法，给对方来一下狠的。

“人呢？”

“都看不见人了！”

下方的无数观众都睁大眼睛仔细看着上空，可是林雷、黑德森二人速度太快了，加上旋风狂刮着，他们只能偶尔看到一些固定地残影。

迪莉娅额头尽是汗珠，可她依旧眼睛一眨不眨地看着高空。

气氛，前所未有的紧张！

黑德森一步迈出，直接到了图焦山的山上。黑德森决定利用图焦山的一些巨石、树木等障碍物来限制林雷的速度。

“呼！”林雷俯冲而下，极速劈向黑德森。

黑德森迈出一步便到了远处，旋即再一步，诡异地出现在一座巨石后面。而此刻林雷却是在巨石地另外一面。

“大地裂――”

土黄色重剑携带着无尽的力量狠狠地劈下，那足有一人高的巨石宛如豆腐一样，刚刚碰触到土黄色重剑剑刃上地气浪就直接被震成了碎粉，林雷整个人早就见机不妙，快速地闪躲开去。

“蓬！”

整个图焦山竟然裂开了一条数百米深的可怕大裂缝，裂开的口子足有三四米宽，无数的碎石飞溅各处。

“神啊！”数百万人完全呆了。

眼前的图焦山竟然就在他们眼前，裂开了一条大裂缝，近千米高度的图焦山，竟然裂开了一半。

“蓬！”林雷的一记大地奥义――132震动波直接劈向黑德森。

黑德森再次闪避开去。

林雷的黑钰重剑也因此劈在了旁边的大树上，“嗡~~~”诡异的，大树直接被狂风吹成了粉末，同时黑钰重剑斜劈下去的方向，那震动波沿着一条斜的直线，从图焦山山上，斜着贯穿整个图焦山内腑，最后从图焦山山腰处的山壁穿透了出来。

“嗤嗤――”

那山腰上，足有一人大小地洞口。无数的石头碎粉从其中流了下来。那碎粉碎的彻底，被风一吹，竟然漫天飘了起来，整个天地都变得灰蒙蒙的。

只是一会儿――

一个清晰的，贯穿内腑，连接山腰、山顶的洞穴就出现在无数人眼前。

观战的无数人是一片死寂。

乔安陛下喉咙抽搐了两下。

老天，这是多么可怕的威力啊。谁能敢硬抗他们的攻击？一剑劈山，一剑贯穿山腹，而且石头全部碎成粉尘。简直不可思议。

“这就是大地奥义！”巴克等人都兴奋了起来，可是他们同样为磐石剑圣‘黑德森’地可怕实力惊颤。

奥利维亚沉默看着这一切。

……

狂风呼啸，林雷身影藏于风中，突兀地不断出现在各处。而黑德森也是诡异地不断闪躲开来，下方无数人，只能听到一次次的强烈可怕的轰击声，随之而来的就是山石碎裂，大树断开。或者化为齑粉。

“蓬！”一截山头竟然直接被劈的从高空滚落下来，碾压着滚落，无数的树木被压得断裂开来。下方的观战的人都

起来。

观战地武神门圣域强者‘凯尼恩’立即上前，手持长棍，借助巧劲挑在那一截山头上，那一截近百米高的山头才滚落到靠近山脚的空地处。

“后退，后退！”

城卫军战士们受到命令，立即开始引导观战的人不断的后退。皇族、贵族等人都立即开始后退。老天，这一场战斗远超他们的想象。如此距离下，还是那般的危险。

随着他们的后退。

林雷、黑德森二人战斗愈加地疯狂。愈加的无所顾忌。黑德森只是全力三四剑，整个图焦山几乎都被完全切割成几块了，林雷的攻击，更是让图焦山千疮百孔。只是一会儿――

“轰隆隆~~~”

图焦山受损地根基承受不了了，已经残破得不成样子的图焦山直接轰然倒塌了开来。无数的烟尘抛飞起来，周围观战的人吓得立即快速后退。幸亏他们退的早，加上周围又有数位圣域强者保护。

待得烟尘落下。一座高达两三百米，占地更近十里地碎石堆就出现在了人面前。

图焦山，没了！

有的，只是碎石堆！

“老天！”无数的人看着碎石堆上站着地两个人，林雷、黑德森身上都是鲜血，脸色苍白，可是他们气势却是可怕的很。

在场观战的所有人，都无法忘记这一战。无论谁失败，谁死，也不会有人认为失败一方就差。

“林雷，你输了！”黑德森淡漠看着林雷。

林雷暗金色瞳孔盯着对方沉默着。

“你即使龙血战士变身，斗气也远不如我。这么长时间消耗战，你的速度已经慢了。”黑德森自信道。

的确。

林雷人性状态才九级，变身后斗气也就接近圣域中阶而已。而黑德森却修炼数百年，斗气可远远比林雷深厚的多。如此激烈地战斗，到这个地步，林雷斗气已经消耗的几乎空了。没有足够斗气支持，速度自然慢了。

黑德森嘴角微微翘起。

“轰！”黑德森陡然动了，气爆声响起，同时黑德森极速闪动，而林雷本人也极速地躲避。靠着强大的肉体、风影术扶持，极速地闪躲。

可是斗气已经消耗的几乎没了，此刻的林雷，速度是比黑德森慢的。

“大地裂――”看准机会，黑德森对着林雷就是一击。

“呦~~~”一道刺耳的让人心颤的鸣叫声响彻天地，同时一道黑影直接从碎石堆里冒出来，快速地插在林雷、黑德森之间。

同时它体积极速变大。

“贝贝。”林雷心中一惊。

贝贝一下子变成两米高、四米长的体积，同时那利爪狠狠地对着那土黄色重剑就拍击了过去。

“滚！”贝贝怒吼着。

“蓬！”

土黄色巨剑，跟贝贝利爪正面撞击。

黑德森整个人飞抛了开去，一口鲜血长喷。而贝贝也被‘大地裂’那可怕的力量重击地整个飞了起来。

“妈的，真疼！”一声怒吼。

贝贝竟然闪电般再次冲向黑德森，硬抗‘大地裂’一击，贝贝身体毛皮只是泛起一丝红色，根本没受什么重伤。

黑德森委顿倒在地上，见到这个怪物冲来，他不知道这怪物哪里来的，可他知道……他不抵挡，就是死。

黑德森立即拼命站了起来。

哪来的怪物？硬抗大地裂都没事！

“大地裂！”黑德森为了保命拼了。

“蓬！”

贝贝竟然闪电般连续两爪子劈在土黄色重剑上，土黄色重剑竟然被劈的直接飞脱出了黑德森的手，黑德森整个人也飞抛起来，鲜血再次忍不住喷了出来，而后重重地无力的摔倒在地上。

周围观战的人目瞪口呆。

“想杀我老大，找死！”贝贝怒吼着，再次冲上去。

“贝贝，住手。”林雷立即喊道。

“老大，干什么？”贝贝掉头看向林雷，林雷看了那黑德森一眼，经过这一战林雷知道，这黑德森对他也没太大威胁了。

林雷摇摇头，传音道：“贝贝，算了。”

贝贝却很是不平，身体一跃直接跃到了那土黄色重剑旁边，然后抓住那土黄色重剑直接放在嘴里，‘咔嚓’‘咔嚓’几声，竟然直接将这土黄色重剑给吃的干干净净。

“我贝贝饶你一命，吃了你这玩意，算是惩罚吧。”体积变大的贝贝凌空而立，冷漠地看着黑德森，随意说道。

“怎，怎么可能？”黑德森努力地站起，难以置信看着这一幕，他的剑也是采集无数珍贵材料炼制而成，比林雷的黑钰重剑差不到哪儿去，竟然被这头魔兽给吃了去。

“林雷大师，这，这魔兽？”远处的乔安陛下询问道。

贝贝一瞪眼，怒视乔安陛下：“怎么了，我老大也是魔法师，魔法师战斗带魔兽很正常的，我出手不行啊。我贝贝已经很给面子了。黑鲁都没出手！否则我、黑鲁还有老大联手，杀死这黑德森，那简直就跟这那把剑一样简单啊，黑鲁，现身！”

“吼~~”这时候一声怒吼，从碎石堆里冲出一头魔兽，体积同样变大了起来，正是黑纹云豹‘黑鲁’。黑鲁直接飞到了贝贝的旁边，同样跟贝贝一样凌空而立，看了黑德森一眼。

此刻，林雷、黑德森二人皆是重伤。

可是远处无数的人，注意力都不在他们身上，反而在这两头突然冒出来的圣域魔兽身上，特别是第一头，太可怕了。

大地裂，硬抗，没事。

将黑德森的贴身武器，咔嚓咔嚓就吃干净了。

“耶，黑德森，你有意见？”贝贝低头俯瞰着黑德森。

黑德森看到贝贝眼中幽冷光芒，他清楚，一旦他重意气，恐怕贝贝会直接一爪子拍死他。就是全盛期的他，遇到贝贝防御、攻击如此可怕，速度比还快的魔兽，都难赢，更别说现在了。

黑德森转头，保持沉默。

“黑德森，我承认，这一战，我输了。”林雷说道。

黑德森看了林雷一眼，他心底也佩服起林雷了：“林雷，今天我跟你其实是不分胜负，我只是靠着斗气深厚，略胜一筹罢了。至于你的魔兽……”

黑德森看了一眼黑鲁，又看向贝贝。

贝贝立即瞪他一眼。黑德森苦笑一下：“你的魔兽，是我见过最可怕的圣域魔兽。”贝贝听到这话，立即骄傲昂起了脑袋。

第九集 名震天下 第三十四章 - 名声远播

雷翻手从空间戒指中取出了一件长袍，恢复人类形态披在了身上，淡笑着说道：“贝贝，黑鲁，我们回去。”同时，林雷看向黑德森，磐石剑圣‘黑德森’此刻也同样看向他。

黑德森、林雷脸色都有着苍白，这一场大战，二人都受了不轻的伤，而且都是内伤。

两大绝世强者，彼此微微一点头，随即黑德森也不跟其他人打招呼，就直接腾空而去，直接飞向东方，化为一道模糊的黑点，消失在东方天际。

林雷当前而行，贝贝、黑鲁两大圣域魔兽跟在身后。

看着这一人二兽，乔安陛下、凯尼恩、兰科等一群人都感到压力。无论是林雷，还是两大圣域魔兽都有着可怕的吓人的实力。

“林雷大师。”乔安陛下第一个朝前走去，热情地打招呼。

林雷微微点头，脸色依旧有着一丝苍白：“乔安陛下，这一战，我心中也有所领悟，就先回去修炼了。”

乔安陛下一怔，然而连道：“好，好，林雷大师修炼最重要。”

林雷有礼的一笑，而后就走向自己一方人马，沃顿、迪莉娅等人都立即迎了上过来，沃顿更是直接跟林雷来一个熊抱。

“哥。”沃顿眼睛泛红，却笑呵呵的。

“走吧，回去。”林雷说着，看向旁边的迪莉娅，迪莉娅那漂亮的睫毛上还有着水雾，刚才看到林雷遇到危险。迪莉娅担忧的都哭了。

林雷心中一暖。

“一起走吧。”林雷笑看着迪莉娅，迪莉娅也看着林雷，微微点头。

林雷一群人马，便直接率先离开了。周围观战地无数人都非常自觉地让出了一条道路，几乎所有人看向林雷的目光中都充满了崇拜，一个年仅二十七岁的青年，竟然就能跟号称圣域第一强者的‘黑德森’打成这样，而且他一个人拥有两头圣域魔兽，其中一头圣域魔兽。强大到能力压黑德森。

“大哥――”布鲁默看着自己大哥奥利维亚。

奥利维亚被公认为天才，可是三个月前那一战，他输给了磐石剑圣‘黑德森’，他输了，没人怪他。毕竟对手是黑德森，整个玉兰大陆的人都认为他依旧是最顶尖的天才。

可是……

林雷岁数比他还小，而且小的多！

可林雷跟黑德森一战，却明显和他不同。连黑德森本人都说了……如果不是林雷斗气不足。他根本赢不了林雷。

靠斗气充足赢？

在许多高手眼里，这根本算不了赢。因为元素法则难领悟，而斗气好修炼。只要有足够的时间，斗气提高那是肯定的。

“二弟，我要去北极冰原进行苦修……你自己好好照顾自己。”奥利维亚淡漠地对自己弟弟说道。

“哥！”布鲁默眼睛瞪得滚圆。

他听他哥哥说过北极冰原是什么地方，位面监守者在那里，而且一些潜伏地圣域强者也在那个荒无人烟的地方苦修。

奥利维亚回头看了一眼自己弟弟：“二弟，记住。你是我奥利维亚的弟弟，别让我失望。”

“恩。”布鲁默郑重点头。

奥利维亚微微一笑，随即腾空而起。直接朝北方天际飞了过去，在那天际中，长袍猎猎作响，奥利维亚背负着他的两柄剑开始了北极冰原之旅。

“黑德森，林雷……等我归来。一定会将你们击败！”

奥利维亚目光看着北方，前所未有的坚定。

……

数百万的人流在城卫军的统一管理下，有效快速地朝四面八方分散了。即使离开。这些观战的人们都依旧兴奋不已，三五成群地谈论着刚才的大战。

一剑劈山，一剑穿透山腹。

一座高达千米，方圆足有数里的高山，竟然变成了碎石堆。

最后突然出现的两头魔兽

……

这一切的一切都令观战的人兴奋不已，经过这一战，无数人崇拜起了林雷，二十七岁能跟黑德森战斗成这样就算了，最要命的他还有两头魔兽！看样子，其中一头魔兽就可以击败黑德森。

一人两魔兽，这种组合，纵横玉兰大陆谁敢挡？

“幸亏我当初选的是沃顿，多亏了武神他老人家。”乔安陛下心中长嘘一口气，“这个林雷，没想到竟然这么地可怕。还好，他现在跟我皇族算是亲家了。”

*******

帝都城西图焦山一战，在数百万人的口头传播下，以惊人的速度传播了开去，林雷地大名一时间如日中天，成为了整个玉兰大陆最耀眼的名字！

跟圣域第一强者‘黑德森’几乎不相上下！

年仅二十七岁！

又是九级大魔导！

还是石雕宗师！

并且还拥有着两头可怕的圣域魔兽，其中一头魔兽更是能够击败黑德森！

……

这简直是一个传说，无论是在石雕界，还是在魔法界，亦或是战士这一方面……林雷任何一个成就都堪称传说，当所有传说都聚集在一个人身上的时候。

无疑的绝世天才。

玉兰大陆最耀眼地圣域强者，他的大名，就如同当年‘武神’的大名一样在整个玉兰大陆上传播，一些吟游诗人更是将他地传奇不断地翻唱，无数的少年以林雷为目标而奋斗、努力！

林雷，注定在玉兰大陆历史上将留下浓重的一笔。

然而……林雷的荣耀现在才只是开始，他才二十七岁，他的未来不可限量！

*******

林雷、黑德森这一战的讯息，很快

明教廷地情报组织以飞行魔兽快速带到了圣岛上。

涛浪拍击。处于海域中的‘圣岛’非常的宁静，这里也有着光明教廷最强大的力量。

光明神殿第九层。

教皇‘海廷斯’静静地翻阅着手中的那本教廷至宝‘圣经’，而这时候“砰！”“砰！”清脆地敲门声响起了。

“进来。”海廷斯声音一如既往稳定。

穿着红色长袍的吉尔默快步走了进来，他凝视着教皇‘海廷斯’，郑重道：“教皇陛下，林雷跟黑德森战斗的消息来了。”

海廷斯抬头看了一眼吉尔默。

吉尔默的表情，令海廷斯疑惑，他接过吉尔默手中的纸张，随意地阅览下去。可是他原本淡然地表情一下子凝滞了。

“教皇陛下？”吉尔默低声喊道。

海廷斯低叹一口气，将这纸张扔到了桌上，起身走到了落地窗户前，遥看远方无边海洋：“林雷……我知道他是个天才，可是没想到，竟然仅仅十年，他就成长到了这个地步。”

海廷斯早就预料到了林雷的成就，否则也不会派六名天使去围杀林雷。

可谁想。六名天使才失败不久，这林雷竟然就弄出了如此大的动静，跟奥利维亚一战不分胜负，已经领光明教廷震惊，而这一次……

“陛下，我们该怎么办？”吉尔默低声询问道，“如今这林雷，可是已经跟黑德森相差无几了。”

“黑德森……”

海廷斯依旧看着窗户外。背对着吉尔默，“这黑德森实力的确很强，就是我要赢他。都要花费大力气。”

黑德森，虽然号称圣域第一强者。可许多人都没跟他比。除了那些潜伏的不知道修炼了多少年的强者外，还有光明教皇、黑暗教皇，以及一些不争名夺利的人物。

大预言术，乃是三大上等魔法之一。

圣域巅峰的‘大预言术’。那是极为可怕地。比一般的圣域巅峰魔法师要可怕的多。海廷斯有自信，全力情况下能够击败吉尔默。

可那也是全力情况下。情报上讲述，林雷可还是有两头魔兽的。其中一头魔兽。似乎连黑德森也奈何不了它。

“林雷有两头圣域魔兽，我和乌森诺同时出手，恐怕也最多击退林雷。要想击杀林雷……必须教廷强者尽出！”海廷斯低声道。

击败，给击杀是两个概念。

那一人两魔兽的组合，实在太可怕了，就是光明教廷也要顶尖高手全出才有把握击杀。

“可即使成功，我光明教廷损失也很大。而且帝都还是武神的地盘……”海廷斯目光中泛起一丝金色。

海廷斯，心中尽是怒意！

“蓬！”前方的玻璃轰然化为了碎末。

“当初有把握杀林雷，没有全力击杀。然而现在已经没机会了。”海廷斯看向吉尔默，只能无奈地宣布道：“杀他要付出的代价太高昂了，我们付不起。而且还不一定成功……从今天起，不要再对付林雷。我们不惹他……我还不相信，他敢攻上圣岛来。”

事到如今，光明教廷，也只能如此选择。

“是，教皇陛下。”吉尔默心中苦笑。

吉尔默不由回忆起当年他第一次见林雷，那还是在恩斯特魔法学院内部地一座酒店中，那时候的林雷还只是一个未来光明的少年。

然而仅仅十年！

那个少年，已然成为了整个玉兰大陆最顶尖地那一类强者，而且他们光明教廷还奈何不得。

海廷斯眉头皱着。

他心中尽是恨意！

教廷真的没有力量对付林雷吗？不，有！光明教廷，除了教皇、裁判长等明面上的绝世高手外。光明教廷实际上还有着更可怕的几个人。

这几个人，修炼都足有数千年，甚至于更长。

可是……

这一群人，已经不为光明教廷服务了。

“这一群人都背叛了主，只知道为他们自己！”海廷斯心中尽是怒意，那几个人实力都很强，可是那几人却根本不管什么‘光明之主’，也不管信仰了。

那群人，曾经是光明教廷的骄傲。

甚至于其中就有过去地教皇，可是如今的他们，恐怕就是光明教廷覆灭，那一群人也不会在乎。那一群人的目标，是他们自己成神！

踏入神域！

“教皇陛下？”吉尔默见海廷斯走神，不由低声喊道。

海廷斯长嘘一口气，看向吉尔默，嘱托道：“对了，吉尔默，那魔兽山脉地帝林，对我们打击太大，信徒死伤太多……我们必须加快在‘混乱之领’的步伐，要让主的光芒照耀那块土地。”

吉尔默当即点头。

信徒越多，主的恩赐才会越多。混乱之领四十八公国，是光明教廷眼中的肥肉，在混乱之领他们已经经营数千年，奈何黑暗教廷也妄图征服那块领土，两大教廷的争夺，使得两方都无法成功。

混乱之领旁边，更有‘奥布莱恩帝国’‘罗奥帝国’两大帝国，以及极东大草原那些残忍的草原骑兵……

要征服混乱之领，的确很难。

“你去吧。”海廷斯淡然道。

当吉尔默离开的时候，海廷斯心中也是一阵疲累：“黑暗教廷，混乱之领，还有那个日后威胁更大的林雷……”

知道有威胁，可他又能怎么办？

第九集 名震天下 第三十五章　目标，混乱之领！

风吹拂，吹动了林雷的发梢，而林雷本人安静地坐在着眼睛静修着。心灵跟那大地，跟那风完全契合。

“哗哗”林雷感觉到在地底深处，那炽热的岩浆在流淌着。

“呼呼”林雷感觉到天空中风速的改变，高空的风很疾，不过帝都中府邸内的风却小的多，风的变化，一切映在林雷心里。

……

林雷很享受修炼，每一次领悟，每一次突破，都是灵魂的一次升华，都是心灵的一次蜕变！

那种感动，让人心颤。

“武神当初说的可能是正确的，集中精力沿着一条路修炼。大地法则浩瀚无边，而这‘大地脉动’应该是其中比较高深的一种。”林雷看得出来。

那黑德森跟自己同样是领悟大地法则，走的路跟自己却不同。

可自己的震动波攻击，却明显比对方要更高效！

“咚！”“咚！”大地那奇特的脉动又将林雷完全吸引了，林雷再一次沉浸在感悟中，努力地解析着其中的玄奥。

××××××

自从林雷跟黑德森一战后，林雷已然成为整个玉兰大陆公认的最巅峰的强者之一，已经跟黑德森、光明教皇、黑暗教皇等一批人并列，在帝都赤炎城中，巴鲁克家族的地位也愈加的超然。

显然，虽然名声大，也没什么人敢来打扰林雷。

“每一次去领悟，都有不同的感受。”林雷睁开了眼睛。脸上也不自禁地有了一丝笑容。林雷心底也惊叹：“连大地脉动，都如此的玄奥深不可测，那‘大地法则’又是如何的浩瀚呢？”

也难怪，达到神域那么的艰难。

连武神如此了不起的人，达到下位神五千多年，依旧是下位神。

“哥！”沃顿、巴克五兄弟跑过来了。

“知道你们几个过来了。”林雷笑着站起来，感悟大地脉动，当沃顿几人走来，林雷自然也感觉到。

众人吃完午餐后。

“赛斯勒。”林雷直接起身。对着赛斯勒笑着招呼一声，带着赛斯勒来到自己庭院，二人相对坐下。

“林雷大人，有什么事情吗？”赛斯勒疑惑询问道。

林雷表情很复杂，叹息道：“赛斯勒，你对我巴鲁克家族的事情应该知道了吧。”赛斯勒在这伯爵府这么久，自然知道的一清二楚。赛斯勒当即点头。

林雷淡漠道：“我父母都死去，罪魁祸首就是那光明教廷。当日。我离开赫斯城就发誓，终有一日要将光明教廷连根拔起。”

赛斯勒也知道林雷这个目标。

林雷看向赛斯勒：“我知道，我自己的实力处于稳步提升中。特别是加上贝贝、黑鲁，以及巴克五兄弟……我有自信面对光明教廷。我准备，开始对付光明教廷！”

“开始了？”赛斯勒一惊。

林雷要正式对光明教廷下手？

“林雷，我们的实力虽然算是强。可是那光明教廷根基也很坚实……”赛斯勒连忙劝说道，他虽然也想毁掉光明教廷，可必须明智。

林雷微笑摆手道：“不。我当然不急着跟他们正面对决。”

“我听你上次谈到混乱之领，说光明教廷对那很看重？而且在那实力很强大？”林雷继而询问道。

赛斯勒可是八百多岁了，当年在混乱之领也生活了很久。

“当然看重！”

赛斯勒详细说道。“林雷，根据我对光明教廷地了解。他们除了要献给光明主宰纯洁的灵魂外。光明主宰需要的就是足够的信仰！信徒越多，信仰才越多。光明教廷一直高喊，让主的光芒照耀更广阔的大地，其实就是这个目的。”

林雷微微点头。

赛斯勒扳着手指说道：“林雷。整个大陆，比较混乱的地方，也就极东大草原。混乱之领，北域十八公国！”

“其中，极东大草原，连连杀伐，草原骑兵以残忍著称。骨子里有着好战地血液，他们怎么可能信仰光明教廷？草原勇士们的本性，决定了光明教廷根本不可能在那成功。”赛斯勒侃侃而谈，“至于北域十八公国，那北域十八公国，实际上是信奉冰雪女神的。”

“冰雪女神？”林雷对于北域十八公国的确不太了解。

“对。”赛斯勒点头道，“虽然北域十八公国相互争斗，可冰雪女神殿在北域十八公国，有着绝对的掌控力。而且冰雪女神殿深不可测……加上，冰雪女神殿也没野心，一直蜷缩在北域十八公国。光明教廷，自然不会去惹这个大敌。”

林雷笑了。

林雷一直有些疑惑……北域十八公国，是处于黑暗之森北方的。他们唯一接壤的国家就是‘奥布莱恩帝国’。北域十八公国，也就相当于一个行省多点。以奥布莱恩帝国的国力，要征服不难。

可为什么不征服？

林雷现在明白了，看来是跟冰雪女神殿有关。

“这两个地方不可能，只剩下混乱之领！”赛斯勒感叹道，“混乱之领，非常地乱。乱的可怕。”

“怎么个乱法？”

赛斯勒感叹道：“第一，当年统计过，混乱之领一共四十八公国。当然这是当年统计的。这混乱之领，战乱频繁，每过几年，公国数目就变了，或许现在有五十几个。或许有四十个。难说。这是第一个乱。”

“第二乱，是周围环境。他们分别跟奥布莱恩帝国、罗奥帝国、极东大草原毗邻，这三大势力都打他们地主意！”

“第

光明教廷、黑暗教廷也一直妄图征服混乱之领。在这两家实力最强。影响力最大。两大教廷天生对立，彼此争斗不休。”

林雷听了感叹，混乱之领，这样如果还不乱，就没天理了。

“还有第四乱！”赛斯特感叹道，“在混乱之领的北方就是浩瀚地黑暗之森，黑暗之森中的魔兽，比魔兽山脉也少不了多少。每数十年，或者十几年。都会有一次魔兽浪潮……无数的魔兽，从黑暗之森中冲向混乱之领。那不是一般地惨啊！”

林雷脸色一变。

魔兽暴动？

神圣同盟经历过‘毁灭之日’，林雷知道大量的魔兽冲出来是多么可怕的一件事情。那绝对是末日。

“当然，虽然说是魔兽浪潮，不过数目不可能像‘毁灭之日’那么可怕。”赛斯勒笑道，“黑暗之森涌出来地魔兽，大多是中级、低级的，高级的很少。而且数量虽然多。可是混乱之领那时候，各大公国都会齐心合力，还是能够将魔兽杀干净地。”

林雷心中了然。

高级魔兽少，那破坏力就低得多了。加上数量应该远不如神圣同盟那次。破坏力也就不算太可怕。

“林雷，跟原来神圣同盟不同。这黑暗之森的魔兽浪潮，不是只发生一次。而是数十年，或者十几年，就发生一次了。这种频率，也使得混乱之领也无法和平下来。”赛斯勒感叹道。

林雷暗叹。

这四大原因，的确是使得混乱之领会不断地乱下去。

“公国虽然小。可是四十八公国加起来，领土就大了。混乱之领，绝对赶得上奥布莱恩帝国一半。甚至于，混乱之领，跟如今的神圣同盟应该相差无几。”

林雷也点头。

神圣同盟经过‘毁灭之日’。领土只有过去的三分之二。加上奥布莱恩帝国本来就是领土最大的一个帝国。

混乱之领，能赶上奥布莱恩帝国一半，也赶得上如今的神圣同盟了。

“如此大的领土。自然让光明教廷眼热。光明教廷、黑暗教廷在那里地高手都很多，根基也很深。”

林雷听到这，却笑了。

一个跟如今的神圣同盟相差无几的领土，光明教廷会派出多少人？

“如果光明教廷有二三十个圣域强者，他最起码会派出五六个，或者七八个圣域强者在那边吧。”林雷心中暗道。

圣岛中，绝对是光明教廷最强高手的聚集地。

而混乱之领中的强者，应该不是最顶级的。

“等我弟弟大婚，我们便出发去混乱之领。”林雷看着赛斯勒，微笑道，“对光明教廷的战争，就从混乱之领开始。”

毁掉光明教廷在混乱之领数千年的根基，绝对会让光明教廷气地发疯的。

“混乱之领？”赛斯勒眼睛亮了，“好！”

林雷微微一笑，要在混乱之领拔掉光明教廷经营数千年的根基，绝非一年半载就可以地。

“一边修炼，一般对付他们。等灭掉了光明教廷在混乱之领的人马，我人形状态估计也踏入圣域了，那时候对‘大地脉动’的理解，肯定更高。到时候……也可以直接跟光明教廷对战了。”

林雷心中有着一个很清晰的计划。

按部就班，不急不躁，一步步将光明教廷连根拔起！

××××××

沃顿当初说了，不等林雷、黑德森大战结束，他无法开心地跟尼娜去大婚。而现在他们已经定下婚礼日子――９月１５日。

而如今，已经进入九月，伯爵府、皇族，都开始准备这一场大婚了。

婚礼宴会，可是要比订婚那一次要隆重的多。

伯爵府，林雷地庭院中。

“林雷，我们的船队要回玉兰帝国了，我也要跟我老师回去了。”迪莉娅看着林雷，咬着嘴唇低声说道。原本微笑的林雷笑容一下子凝滞了。

知道迪莉娅要走，林雷不由地心中一痛。

迪莉娅跟自己相处的这几个月，应该是林雷这十年来最轻松的一段日子，每一天自己都是充满笑容的。

“要走了？”林雷挤出一丝笑容，“那祝你一路顺风。”

迪莉娅却笑了，她看得出来林雷心里舍不得：“不过，我又跟我老师说了，让老师他先回去，我就以私人的身份，在这继续留着。”

“啊。”林雷哭笑不得。

“你不高兴？”迪莉娅眉头蹙起。

“高兴，高兴。”林雷连道，旋即林雷郑重看着迪莉娅说道，“迪莉娅，告诉你一件事情。”

“什么事？”迪莉娅期待地看着林雷。

“等我弟弟大婚后，我应该会去混乱之领。”林雷说道。

“哦，那我也跟去。”迪莉娅毫不犹豫地说道。

可就在这时候，几道兴奋地大叫声在远处响起，几道身影快速地冲到了林雷庭院门外，盖茨那大嗓门第一个响起：“大人，我四哥他也突破，达到九级了！”

巴克五兄弟中，出现了第四个圣域了。

“又一个圣域？”林雷脸上情不自禁浮现笑容，这巴克五兄弟的确是很容易给人以惊喜的啊。

.;

第九集 名震天下 通知！

长期那种紧张状态，一松弛下来，番茄发现脑子也空了，今天先请假一天，番茄调整一下状态。欠大家的章节，明后两天内一定补欠。

抱歉……

第九集 名震天下 第三十六章 - 雷诺的危机

这巴克五兄弟，如今巴克、安科、布恩、盖茨四人都达到了九级，变身后都拥有圣域的实力。而老三黑鲨也只是差一步，随时都可能突破。这五兄弟中巴克、盖茨、黑鲨三人已经领悟了举重若轻。

“等弟弟大婚后，出发前往那混乱之领，有巴克五兄弟他们帮忙，事情做起来就简单多了。”林雷眼中闪烁着莫名的光芒。

未来，在混乱之领，跟光明教廷正面对决的生活，林雷心底已然有些迫不及待。

除了巴克五兄弟中布恩达到九级这个惊喜外，伯爵府众人也期待着即将到来的婚宴，沃顿每天也是笑眯眯的。

这次沃顿、尼娜的婚宴是在皇宫中举行，热闹程度将远超订婚那次。幽静庭院中。

修炼完毕后，林雷就坐在石桌旁，翻手取出一瓶果酒，一边喝酒，一边若有所思地看着前方。看林雷模样，明显是在想事情。

贝贝小眼睛偷偷地瞅了一眼林雷。

“嗖。”贝贝一下子窜到了林雷的桌上。

林雷被贝贝一吓：“贝贝，干什么？”

贝贝直立着，一双前爪环抱于胸，一副审视的目光看着林雷：“根据我贝贝的眼光，我发现老大你……思春了！”

贝贝还一副很确定地语气。

林雷哭笑不得：“我是想到我那几位好兄弟了。过一段日子就是沃顿的大婚了。不过耶鲁老大，老二，老四，他们都赶不来了……”

林雷长嘘一口气。

“也不知道他们三个现在过的怎么样。”耶鲁、雷诺、乔治这三个好兄弟在林雷心中的确占有很大的份量，感情之深就如亲兄弟一般。

雷诺如今的日子过地很不好，短暂的假期后。他再次归队。即使知道林雷跟黑德森的大战，他也没有机会去看。

因为他是军人，必须服从纪律。雷诺虽然吊儿郎当，可是在军队中的时候却绝对是服从命令，说一不二的汉子。

在奥布莱恩帝国东南行省的边境，尼尔城南方那一块区域，是跟罗奥帝国交界的一块区域，这一块区域也是最为混乱的一个地方。

罗奥帝国，地处混乱之领以南，极东大草原以西。

长期跟草原骑兵作战。使得罗奥帝国民风也极为彪悍，这骑兵大军更是出名的强大。罗奥帝国，跟奥布莱恩帝国，在尼尔城城南那一块区域中。也交战了不少次。战争流的血。更是使得那块郊野之地泥土都变得暗红了。

“呼！”“呼！”狂风呼啸，将那足有半人高地野草都吹的弯了腰，透过野草，依稀可以看到远处那条小溪旁，有着数十匹骏马低头喝着小溪中的水。

而数十个骑士正坐在地面上歇息，还有几个骑士在周围警戒着。

此刻的雷诺正倚着一棵枯树，双眼如同鹰隼一般看着周围，军队中地雷诺和平时完全不同，此时地他穿着深青色的铠甲。他的胸口正有着一朵金色火焰的印记。这代表。他是奥布莱恩帝国精英军团金焰军团的一员。

他的制式铠甲，也说明了他的等级――大队长。

雷诺从怀中取出了一怀表，看了一下时间：“现在下午三点。到五点，其他人应该都到了。”

“大人。”一名蓝发骑士走过来笑道，“如今罗奥帝国跟我们帝国也没有战斗，你说我们长期这般警戒，是不是浪费力气？”“虎子，少说点。”雷诺眉头一皱。

“是。”蓝发骑士立即不再嬉笑。

雷诺率领的这一支骑兵大队属于低编制，共有三支中队，一共九百人。而现在18支小队已经被分开出去巡逻了，雷诺所率领的这支小队，也是他地亲兵队伍，最是强大地一个队伍。

进入军队，也有八九年时间了，雷诺也是从普通士兵一步步爬上来的。

“虽然罗奥帝国，跟我们奥布莱恩帝国，已经足有十几年没有开战了。可是平常时期的小动作还少？就这种边境发生地凌乱战斗，每年帝国都要死去过万军人。”雷诺严肃道，“而据我估计，这么长时间没有大型战争，相比罗奥帝国人口也达到了一个极限，他们恐怕也迫切需要一场战争了。所以，我们必须小

战争含义很简单。

人口多了，土地不够、粮食不够了。帝国自然会主动发起战争，否则帝国内部就要动乱了，当两个帝国都死伤一大批人，人少了，土地足够了，自然就停止战争了。

实际上也就这最基本的含义。

毕竟，对于普通人而言，最基本的就是吃喝住而已。

“是，大人，我们会小心的。”蓝发骑士笑道。

“对了，大人，你当初在恩斯特魔法学院的同学林雷大师，听说跟黑德森大人的战斗，打个不分胜负？”蓝发骑士低声说道。

雷诺听到手下说到林雷，不由笑了起来。

“只是因为斗气不如对方多，略输一筹罢了。”雷诺淡然道，雷诺心里还是有些遗憾，好兄弟的生死大战，他竟然没去看。

回头遥看西方，那炽热的太阳令雷诺不由眯起眼睛，他的好兄弟林雷就在西方的帝都当中。

“再过一年多，十年期满。我就要离开军队了。”雷诺心里暗叹。

八年多地军队生活，使得雷诺已经真正喜欢上了军队，不过雷诺也知道家族的规定，家族规定，家族弟子参军十年，如若达到师团长、副师团长一级。那么以后就会一直在军队中，如若没达到，就必须回家族。

雷诺现在是大队长，还差一步。

不过雷诺虽然比较喜欢军队，可是却没想一辈子在军队中。他还是想要安静的修炼魔法，如今他已经是七级魔法师了。再苦修一百年，达到九级大魔导，也是有机会的。

在静静等待中，各个小队也逐渐到这汇合了，下午四点五十左右。这里已然聚集四百人。还有五百人没到。

“恩？”雷诺忽然眉头一皱。

他突然有一种危机感，似乎一种看不见的杀机正在朝他们潜伏而来，雷诺是一个魔法师，精神力强大。这种感应要比常人强的多。

“小心戒备！”雷诺忽然冷喝道。

“是。大人。”周围地骑士们都应道，可就是这个时候，急促的马蹄声从远处极速地朝这里靠近。

“敌袭！敌袭！”那凄厉的声音刺穿了安静的长空。

几乎所有的骑士反应都极快，都抓起了长枪、以及套在手臂上的盾牌，一个个快速朝战马冲去。可就在这时候，锋利的箭矢从远处抛射而来――

“咻！”“咻！”……

极速的箭矢仿佛蝗虫一样突然就席卷了长空，所有的骑士立即半跪下，同时用盾牌保护自己，就近的骑士立即靠近在一起。

帝国地盾牌质量很好。战争的时候一般弓箭不可能射穿。的确，许多箭矢射在盾牌上，令盾牌震动一下。箭矢便无力坠下，可是却有着十几根箭矢，却是仿佛刺穿纸张一样――

“噗！”

一根箭矢极速地刺穿了盾牌，而后直接刺入了一名骑士的脑袋，脑浆溢出。

雷诺看到这一幕，心中一疼，这骑士是他地亲卫，跟着他也足有六年了。六年地朝夕相处，感情自然深厚，但是雷诺瞬间判断：“数百米距离，却射穿盾牌，绝对是高手，七级或者八级战士。而且数量还不少。

“轰隆隆”当远处人都靠近了，马蹄声才清晰起来。这一群人都是穿着灰色的铠甲，那战马马蹄上也包着布。

在这一群人前方，还有十几个染血的骑士奔逃着。

“罗西。”雷诺面色一变，那十几个骑士正是他这支大队的。

“大人快走，罗奥帝国军队，人足有数千人，快――啊！”从侧边一个染血的骑士快速冲来，可是转眼就被一箭矢射穿了喉咙。

“杀死，一个不留！”一道冰冷的声音从远方响起。

“撤！”

雷诺一声大喝，敌人有数千人，自己只有几百人，加上对方偷袭，而且对方这支队伍明显是精英，七级、八级战士都不少。

更何况他们的责任是巡逻，必须将这道消息传回去。

幸存的骑士们立即跃上战马，可能对方也贪这数百匹骏马，刚才的箭矢都是朝骑士们射击，战马并没什么损失。道快速逃跑，近四百人开始逃跑，可是此刻也只剩下一百多人了，这还是雷诺使用魔法震慑对方地结果，在逃跑地同时，雷诺也默念着魔法咒语。

突然，以雷诺为中心，成扇形，足足八道如同巨型战刀一般的火焰，朝四面八方奔腾而去。那八道战刀火焰直接冲进了后方追击的骑兵队伍。

火系魔法――烈焰斩！“嗤嗤”那炽热地火焰劈在一名骑士身上，那名骑士立即惨叫起来，全身铠甲极速融化，整个人转眼变成焦炭。周围的野草地也再次燃烧了起来，后面的骑兵队伍不得不减速。

“追，追！！！”那位黄色乱发的首领，怒视着远处的雷诺。

如果不是远处那个魔法师，他们早就杀光这群人了。可就是这个魔法师，特别现在是秋天，野草都枯黄了，一点就烧着了。而且一烧就是一大片，这完全阻挡了他们的追杀。

魔法力不是无穷无尽的。

雷诺根本不敢发七级魔法，他发的都是六级魔法。可即使如此，雷诺现在体内的魔法力也是消耗的一干二净。

罗奥帝国依旧在追击的，只是一支三百人的中队。可是这只中队中单单七级高手就足有十几个。明显是最精英的一支队伍。而己方剩余的近百人中，七级战士只有一个，外加他一个七级魔法师。

“尼尔城，看到尼尔城了！”其中一名骑士的大喊声响起。

“尼尔城！”雷诺看着远方模糊的轮廓，眼中也充满了希望。更加拼命的骑马赶过去。

“咻！”后方又是一道箭矢射来，疲惫不堪的雷诺再次努力闪躲，同时举起那盾牌抵挡，只听得噗哧，那道箭矢擦着盾牌边缘刺入了雷诺的肩部，那强大的贯穿力竟然使得此刻疲惫之极的雷诺身体一晃，差点掉下马去。

奔跑了两个多小时，现在天已经昏暗了。

在尼尔城的城墙上正有不少战士在守卫，同时似乎还有着一些贵族在上面不知道在干什么。

“开城门，快，后面是罗奥帝国的人。杀死他们！！！”雷诺大声地怒吼道。

转眼功夫，雷诺等数十名重伤幸存的骑士就奔跑到了尼尔城城外，可是这城门却始终没有开。

“咻！”一道箭矢直接朝城墙上的贵族射去。

“不要开，不要开城门！”一道尖锐刺耳的声音从上方传来，“你们都给我射箭，射死敌人。”

罗奥帝国那支中队停止在射程之外，其中有十几个人竟然直接跳下马，直接朝城墙下冲过来了。上方的箭矢，他们轻易地就闪躲开来了，而且这十几人体表都有着斗气罩。

强大的战士。

“杀死那个魔法师。”这十几人的首领死盯着雷诺，他一路追杀过来，就是为了追杀雷诺。没有魔法力的魔法师，那实在太弱了。

雷诺此刻根本没有抵抗力。

“开门！”雷诺等一群骑士完全绝望了。虽然他们有数十人，对方只有十几人。可看对方斗气就知道了，为首的那个大汉完全可以杀死他们所有人。

第九集 名震天下 第三十七章　婚礼上的噩耗

“开门！”

“开门！”

雷诺等一群人的怒吼声不断响起，敌人总共才三百人。尼尔城中足有数万大军，怕什么？这一路拼命冲杀回来，雷诺等人还以为自己小命保住了，可是现在却――

“噗哧！”那柄战刀直接将一个骑士从肩部斜着劈下来，整个身体劈成了两大块，大肠小肠流淌出来，大肠小肠都清晰可见。

“死，全部要死。”那名为首的大汉张狂大笑道。

雷诺一方的人在快速地被收割，仅仅一会儿就只剩下几个人了。雷诺看着敌人，心中不由地有了一丝绝望。

“要死了吗？”

雷诺许多理想，许多目标都还没有做。可是现在却要死了。族却是围着一个脸色惨白的中年贵族男子。

“亲王殿下，你没事吧？”

“别怕，亲王殿下，敌人攻不进来的。”

被簇拥着的中年贵族男子脸色这才渐渐好一点，这人正是整个东南行省的掌控者，如今帝国皇帝的亲弟弟玉林亲王。

玉林亲王，生无大志，可是他跟乔安陛下却是亲兄弟，乔安陛下也很宠爱这个弟弟。玉林亲王也非常享受这种日子。

他知道奥布莱恩帝国跟罗奥帝国，已经足有十几年没有大型战争了。所以他兴致来了。说要来这边境城池看看，他这么一来，使得整个尼尔城地贵族们都围着他转。

可谁想，刚才他还在城楼上大谈帝国的强盛，就有一箭朝他射来，幸亏身旁的护卫将利箭给挡下。

“开门！”下面凄厉的、不甘的怒吼声响起。

周围的战士们眼睛都有些红了。敌人并不多，以尼尔城中地守军杀出去，绝对能够轻易将敌人杀死。可是玉林亲王不准他们开城门。

“殿下，下方敌人不多，让属下带人去杀敌吧。”一名军官恳求道。

“放屁。”玉林亲王指着他的鼻子，骂道，“你知道什么？没看到远处有好几百个敌人士兵吗？”

“可殿下，我们尼尔城内可有三万士兵啊。”那军官反驳道。

玉林亲王冷哼一声：“现在天色昏暗，远处野草那么高，谁知道外面藏着多少敌人。你也不想想。就凭这几百人敢杀过来，会没什么依仗？为了数十个帝国军人，不值得让更多的人流血。”

玉林亲王说的是大气凛然。

“可殿下……”那军官哭笑不得，这个玉林亲王明显不懂军事。以尼尔城的坚固。三万军士在，敌人就是十万人来，也不会轻易攻破。

而自己一方不过是要杀城下敌人罢了，也不是追击敌人。

玉林亲王摸了摸额头，一头冷汗。

“不就几十个小兵么？死了就死了。我可不想受到一点生命威胁。”玉林亲王心中暗道。当即严令道，“记住，你们不要擅自主动进攻，否则，出什么事情。就别怪我无情了。”

“亲王殿下。下面的人马为首的好像是雷诺。”忽然有人说道。

“哪个雷诺？”玉林亲王眉头一皱。

“邓斯坦家族的嫡系子弟雷诺。”

“邓斯坦家族？”玉林亲王眉头一皱，旋即不在意地笑道，“为帝国战死。是他们家族子弟的荣耀。更何况，邓斯坦家族是个大家族，一个子弟死了，又算得了什么？”

玉林亲王丝毫不在意。

“开城门啊！”那凄厉的声音响起后，随后城外再也没有惨叫声了。

雷诺地身体软软的倒下了，倒在了城墙墙角下，他的肩部有着一根箭矢，而他的胸口更是有着一道可怕地伤口，鲜血汩汩流出。

此刻地，雷诺已经昏迷了。

“大队长？”雷诺的铠甲，泄露了他的身份。

那大汉直接一把抓住雷诺，朝肩膀上一抗，而后对着周围的人喝道：“撤。”说着，十几人就闪电般地快速离开了。

从始至终，这尼尔城的战士们，除了在上面放箭外，根本没开城门冲出来迎敌。

邓斯坦家族在军队中的影响力非常的大，雷诺这一支队伍的全军覆没，而玉林亲王竟然可笑的严令不得出城杀敌。这消息很快就传到了邓斯坦家族。

玉林亲王在回到住所不久后，他地属下就告诉了他一个惊人地消息。

“亲王殿下，战死的雷诺大人，他跟林雷大师的非常要好地兄弟，他们二人都是在恩斯特魔法学院学习的。两人感情之深如同亲兄弟。”有着八字胡的中年人恭敬地对玉林亲王说道。

“什么？林雷大师？两人亲如兄弟？”玉林亲王一下子就站起来了。

“那群混蛋，在城楼上怎么不告诉我？”玉林亲王急了。

“殿下，知道林雷、雷诺关系的人并不多。就是帝都中，也是少数贵族知道，尼尔城这种偏远地方的贵族，又怎么会知道呢？”

玉林亲王眉头立即皱了起来。

得罪邓斯坦家族，他不怕。邓斯坦家族再厉害也要看皇帝脸色行事，一个子弟而已，他跟邓斯坦家族说一声，这事情绝对没问题。

可是，得罪林雷就不同了。

“立即跟我跟邓斯坦家族联系上，还有……尼尔城这边。消息都给我堵上，别传到帝都，更不能传到林雷那去。雷诺死，就说他为帝国战死地。”玉林亲王心底也开始急了玉兰历10009年9月15日，这一天是沃顿、尼娜的大婚，沃顿可是名声响彻天下的林雷大师的亲弟弟。尼娜更是帝国公主。

二人的大婚，隆重无比。

宫廷内，美妙的音乐声如同潺潺溪水流遍了整个大厅，贵族们都一个个捧着酒杯，彼此笑而谈论着。“乔安陛下，失陪了。”林雷端着酒杯，淡笑着说道。

林雷真地不习惯应付那些贵族，只是跟少数几个人说完后，林雷就离开了大厅，直接进入了那花园中。后面的迪莉娅很快就跟了出来。

“怎么了，林雷？”迪莉娅笑道。

“不习惯。”林雷淡笑着说道。

“你今天心情好像不太好。”迪莉娅看到林雷脸色不太好看，林雷点了点头，“我也不知道怎么回事。忽然心底有些烦躁。不舒服。”

心灵境界，修炼到了林雷这种程度，很少会出现烦躁不安的情况。

“今天沃顿大婚，高兴点。”迪莉娅安慰道。

林雷长嘘一口气，微微点头。当林雷、迪莉娅在花园中的时候，乔安陛下却是接到了一条秘密消息，他的贴身宫廷侍者在他身边轻声说道：“陛下，邓斯坦家族的雷诺，战死了。”

“雷诺战死？哪个雷诺？”乔安陛下看了一眼宫廷侍者。一个人战死。就要告诉他皇帝？他这个皇帝是不是闲的慌？

“是林雷大师在恩斯特魔法学院的同学，跟林雷大师关系非常好。”贴身宫廷侍者低声说道，“陛下。这事情还跟玉林亲王殿下有关。”

“玉林？”

“按照情报，雷诺等一批人，被罗奥帝国的士兵杀到了城下。可是玉林亲王殿下却严令不得开城门，要坚守。”

“坚守？敌人多少人？”乔安陛下眉头一皱。

“三百人。”宫廷侍者回答。

乔安陛下立即眼睛一瞪：“三百人就坚守？这玉林真是……”乔安陛下心中一阵气急，可是转眼，他就明白这个事情了。

他弟弟，他清楚。

玉林这个人，没有什么野心。只是有点贪生怕死罢了。乔安陛下不认为这是什么缺点，反正也不用他带兵打仗，也不用去干别的什么事。

可是现在，这事情麻烦了，如果被林雷知道了。林雷一旦闹起来……

想到林雷在图焦山显示地可怕实力，还有那两头魔兽的实力，乔安陛下心中明白，除非武神门的高手出动，否则根本压制不了林雷一方。

而武神门，会为一个亲王出动吗？

那是不可能的。

“玉林，尽给我惹祸。”乔安陛下极速地思考这件事情，虽然愤怒，可是他还是要保住他地弟弟。

“陛下，按照玉林亲王地说法，雷诺等人被杀到城下，他们想救也来不及。而且当时天色已晚，地方到底有多少人，他们也看不清。”宫廷侍者低声说道。

乔安陛下微微点头，他仔细整理了一下事情过程。

这事情瞒不住！

乔安陛下第一个反应就是这个，对待如林雷这种站在圣域巅峰的强者，还是不要欺瞒，否则一旦被发现，那就更糟糕。

乔安陛下立即转身出了大厅，朝花园中寻林雷。

“乔安陛下？”正跟迪莉娅一起散步的林雷，看到脸色难看的乔安陛下走过来，不由疑惑地喊道。

乔安陛下看着林雷，脸色却是愈加的难看。

“乔安陛下，到底发生什么事情了？”林雷皱眉说道。

乔安陛下叹气道：“林雷，这件事情我告诉你，你必须得冷静。”

“到底什么事？”林雷着急了，这几天，林雷心情一直有些烦躁不安，可现在听乔安陛下这么说，他有些担心了。

好像，有什么不好的事情发生了。

乔安陛下低声叹息道：“刚刚东南行省金焰军团中传来消息，雷诺率领的一个骑兵大队在尼尔城城郊遇到敌军，被敌军杀的一路溃逃……”

林雷心一下子就沉下去了。

“雷诺等少数几个人逃到尼尔城下的时候，尼尔城战士们已经救援不及。雷诺等人，全部战死！”

“全部战死！”“全部战死！”“全部战死！”

这四个字眼仿佛雷电轰鸣一般，不断在林雷脑海中回响，林雷一时间感到自己都蒙了，大脑都没有了丝毫地能力。一片空白！

许久后……

“老四，老四，他死了？”林雷怔怔地。来自奥布莱恩帝国地雷诺。”林雷还清晰记得，第一次去恩斯特魔法学院报名的时候，第一个见到的就是雷诺。当时地林雷是跟着希尔曼叔叔去的，而雷诺是跟他的卢姆爷爷去的。

两个八九岁的孩子就这么相遇了。

随后的近八年时间，他们一直在一起，朝夕相处。雷诺的吊儿郎当，雷诺的嬉笑，雷诺的真诚……他的欢声笑语，一幕幕场景浮现在林雷脑海中。

“老四，他死了？”

林雷他不敢相信，就在前一段日子，还跟自己，跟耶鲁老大高谈阔论的老四竟然就这么战死了。

音容相貌，还那般的清晰。

老四怎么会死？

“林雷大师，你请节哀顺变。”乔安陛下，见到林雷这幅表情，心中也是一阵忐忑。他最担心是林雷发狂。林雷转头看着乔安陛下，目光仿佛利刀一样直视着乔安陛下，沉声说道：“乔安陛下，你告诉我，到底怎么回事？我不希望你欺骗我，你是明智的，应该知道欺骗我的后果！告诉我，到底怎么回事？”

第九集 名震天下 第三十八章 - 真的？

林雷的语气，令乔安陛下眉头一皱。无论如何，他也是奥布莱恩帝国的皇帝！

“乔安陛下！”林雷声音愈发低沉，目光也是如刀一般直视着乔安陛下。

乔安陛下此刻竟然有一种深处幽冷牢狱的感觉，林雷的目光更是让他呼吸都有些困难，乔安陛下喉咙抽搐一下，艰难道：“林雷大师，你这话什么意思？难道是不相信本皇？”

旁边的迪莉娅保持沉默。

林雷凝视着乔安陛下，低声道：“乔安陛下，我并不是不相信你。只是雷诺他是我最要好的兄弟，你现在突然告诉我，他战死了，你说……我会不弄清楚事实真相？”

“事实真相？”

乔安陛下腰杆挺得笔直，怒声道，“林雷大师，本皇说的难道不是真相？本皇再次告诉你，雷诺是被罗奥帝国的人追杀至尼尔城下，最终战死。这点毫无疑问！”

“尼尔城？”林雷眼睛不由眯起，“乔安陛下，雷诺他都逃到了尼尔城城下了，难道尼尔城那么多人，都没人来得及救雷诺。”

乔安陛下一窒，旋即还是坚持道：“本皇当时也不在那，但是按照消息，雷诺他们刚刚逃到尼尔城下，尼尔城的军士们还来不及救援，雷诺就已经被杀。”

老四，死了！

林雷不愿意相信。在询问乔安地时候，老四跟自己相处的一幕幕场景不受控制的在脑海中接连浮现，这使得林雷心底的煞气愈来愈强。

乔安陛下，也感到此刻林雷状态不对。周围气氛压抑的可怕，豆大的汗珠从乔安陛下地额头不断地冒出。他却是看着林雷。

无论如何，他都咬住不松口。硬是说雷诺是战死，尼尔城军士救援不及。

林雷眼睛闭上，努力平息心中的煞气，呼出一口气，

睁开眼，双眼中如同电光闪烁，被林雷凝视着，这乔安陛下也感到了强大的心理压力。他一个普通的战士，在精神修为上如何跟林雷这个九级大魔导相比？

“乔安陛下，你要明白。你说的可能是真的。可是你敢保证……传消息来的人，说的也是真的？”林雷声音很低沉。

乔安陛下毫不迟疑地点头，铿锵有力地说道：“林雷，你必须相信帝国军人。”

林雷瞥了一眼乔安陛下。旋即淡漠道：“乔安陛下。我今天心情不好，就先回去了。你也跟我弟弟，以及尼娜说一声。”

即使额头满是冷汗，乔安陛下依旧挤出一丝笑容，说道：“林雷大师你的心情，本皇也理解。林雷大师就回去休息吧，沃顿跟尼娜，本皇一定会去说地。”

林雷点了点头，便跟迪莉娅一同。直接离开了皇宫。

见林雷离开。乔安陛下这才长松一口气，擦拭了一下满头的冷汗，心头暗叹：“老天。在林雷面前撒谎，还真是够心惊的，如果这林雷当场发飙，还没人制得住他。”

稍微整理了一下心情，乔安陛下脸上依旧挂着那高贵亲切的笑容，朝大厅走去。二人并肩走在阜石路上，从皇宫回来地一路上，林雷一直沉默着。旁边地迪莉娅也知道林雷心中难受。

斟酌许久，迪莉娅轻声道：“林雷。”

林雷被声音惊醒，从回忆中脱离出来，看向迪莉娅：“怎么了？”迪莉娅轻声安慰道：“你是在想雷诺吗？”

林雷轻轻点头：“迪莉娅，在我的心中，耶鲁老大，老二还有老四，他们就跟我的亲兄弟一样，我从来没有想过，老四他会战死。”说的虽然平淡，可是迪莉娅依旧发现林雷眼睛红了。

林雷如此坚毅的人，眼睛度湿润了。心中的痛苦可想而知。

即使不想回忆，可是少年时代的记忆依旧不断地涌出，还记得，四兄弟在一起喝酒大笑大闹，还记得，四兄弟在宿舍的时候，谈论学院的女孩。那时候雷诺跟耶鲁，是最激动地。想起雷诺地吊儿郎当模样，林雷却心中却愈加的难受。

走到伯爵府门前。

“大人。”门口的守卫恭敬地道。

看着伯爵府，林雷转头看向迪莉娅道：“迪莉娅，你先回去。”

“你去哪？”迪莉娅疑惑道，同时连道，“林雷，你可千万别乱来。”迪莉娅也知道此刻林雷地状态，如果惹出什么大祸就糟了。

林雷摇头道：“不，我去雷诺的家――邓斯坦家族！”

邓斯坦家族，也是奥布莱恩帝国古老的家族之一，在军队中，邓斯坦家族拥有很高的影响力。

邓斯坦家族的住所，离皇宫不远。

施展风影术的林雷，飘然如风的穿行在街道中，一般的行人还没发现林雷，林雷就到了百米之外。

“嗨，让你小心点，别触了夫人眉头。你真是――”邓斯坦家族府邸的两名守卫，其中一守卫正对着另外一守卫笑道。

另外一守卫正摸搓着脸，他的脸上正有着一红红的手印。

“我也没惹夫人啊，只是夫人来的时候，没退的远远的。夫人就怒斥我一声，给我来了一巴掌。真是，冤死了。”

“别什么冤死了，雷诺少爷战死，谁惹了夫人那是找死啊。”

两名守卫在随意闲聊着，可是突然一阵微风吹过，一道身影突兀出现在了邓斯坦家族府邸门口。

两名守卫一惊。

“敢问大人是谁？”其中一守卫询问道。

“你去通报一下。就说林雷要见你邓斯坦家族地族长。”林雷声音淡漠，却有着震撼灵魂的穿透力。

“林雷大师？”两名守卫相视一眼，眼中尽是震骇。

林雷是什么身份？那可是如今玉兰大陆最巅峰的强者之一，跟光明教皇、黑德森等人并肩的存在。

两名守卫立即腰都弯了下来。

“林雷大师请稍等，我立即去通报。”其中一名守卫立即快速朝府邸内部奔跑去，林雷就静静站在府邸门口之外。整个人如同标枪一般站的笔直。

只是一会儿，三名中年人就快速跑了过来，为首的那名中年人正是邓斯坦家族地族长，雷诺的父亲――尼恩&邓斯坦。

尼恩&邓斯坦等人知道林雷来了，立即就快速出来迎接。

他们知道，今天是沃顿跟尼娜大婚，只是因为雷诺的战死，使得邓斯坦家族内气氛都压抑的很，邓斯坦家族这一次并没有去参加沃顿、尼娜的婚宴。

“这就是林雷大师？”

尼恩&邓斯坦老远就仔细地看向林雷，树的皮。人的影。林雷这种大师级别人物，尼恩只是一眼看去，就感到了林雷给人的震撼。

这是一种灵魂上的压力。

高手修炼，最本质上也是精神、灵魂的改变。一个圣域高手。即使是穿着破烂。也比一个小白脸高贵地多。

林雷掉头，朝尼恩&邓斯坦三人看来。

那目光如同雷电，扫过三人，尼恩&邓斯坦三人都深吸一口气，当即热情地迎接过来，族长尼恩当先道：“有什么事情，林雷大师派人招呼一声，我过去就是，还劳烦林雷大师亲自到府上。”

林雷也不多说。直接迈步走进了邓斯坦家族府邸。直接略过三人，直接朝府邸里面走去。

尼恩&邓斯坦三人心底疑惑，但是也立即跟上。

以林雷如今对风的感悟。探知之风根本只是一个意念，数千米内一切尽在眼底中，林雷直接朝邓斯坦家族的客厅走去，此刻这客厅中已经聚集了不少人，不过都是男人。

“拜见林雷大师。”这客厅中那些人都立即恭敬地行礼。

林雷努力挤出一丝笑容，开口道：“各位，不必客气。我今天来的用意，想必各位也是知道了。”

尼恩&邓斯坦等一批人彼此相视，都怔了好一会儿。

“雷诺死了。”林雷目光扫过周围地人，声音愈发低沉，“雷诺他是我地好兄弟，跟亲兄弟一样亲！”

林雷的声音，令整个客厅都压抑了起来。

“我现在就是想要知道，老四他到底是怎么死的？是不是所谓的尼尔城军士救援不及，才战死的！”林雷目光停留在尼恩&邓斯坦身上。

尼恩&邓斯坦苦涩叹气道：“林雷，雷诺是我的儿子，他死了我非常的难受。可是没办法，战争会死人的。总不能因为死的是我儿子，我邓斯坦家族就大喊大闹，我们邓斯坦家族是军人家族，当初决定每一个子弟都必须服十年兵役，就有让子弟为帝国战死地准备。不经过磨练，他们如何成才？”“这点我明白。”

林雷淡然看着尼恩&邓斯坦，“为祖国牺牲，这点无可厚非。不过……我总觉得，雷诺竟然会死在尼尔城下，这点让我不太相信。尼尔城，难道没高手？直接从城墙上跳下，救人难道不行？”

“尼恩叔叔！”林雷凝视着尼恩&邓斯坦，“你要明白，我兄弟死了，如果他是光荣地战死。我会为他自豪！可是，如果他是毫无价值的，或者有其他原因导致死去的。我一定要为我地好兄弟，弄清楚一切！”

“如果其中牵扯到一些人，故意导致我兄弟死的。那，我也要他死！！！”林雷目光如刀。

尼恩等一批人都感到心中一颤。

“尼恩叔叔！”林雷的称呼，也令尼恩感到心底震颤“你告诉我，你的儿子，我的好兄弟雷诺，死的冤不冤？”林雷凝视着尼恩&邓斯坦，等着他的回答。

尼恩&邓斯坦表情复杂，而后直视着林雷，铿锵有力地回答道：“林雷大师，非常感谢你。不过，我的儿子，他是光荣战死的。不冤！！！”

林雷目光扫了众人一眼。

“那，我告辞了。”林雷转身，便直接离开了邓斯坦家族。

看着林雷离去的背影，尼恩&邓斯坦等人都暗松一口气，旋即尼恩&邓斯坦朗声道：“大家都各忙各的去吧。”

说完，尼恩&邓斯坦便直接离开客厅，朝自己的书房走去。

“雷诺……原谅父亲！”走着走着，尼恩的眼睛就红了。

以邓斯坦家族在军队中的影响力、实力，自然知道了事情到底是怎么回事。他的儿子，在尼尔城下，和敌人苦战好一会儿，才被杀死。而那玉林亲王却下令，不允许任何人开城门救人。

死的冤！

尼恩心中苦涩：“林雷大师，可能会为你报仇，杀了那玉林亲王。可是陛下是很宠溺玉林亲王的。他不敢报复林雷大师，却是敢报复我们邓斯坦家族的啊。”

没法子！

人死了就死了，一切都要为了活着的人！

第九集 名震天下 第三十九章 - 被掩盖的真相

林雷回到了伯爵府。可是他却是将自己关在庭院中。任何人都不见。沃顿、尼娜虽然大婚。可是知道雷诺战死，也明白大哥此刻地心情。

伯爵府中。任何人都不敢去打扰林雷。

庭院院门紧闭。

林雷坐在石桌旁。石桌上有着一瓶酒。两个酒杯，林雷面前一个酒杯，在林雷地对面也有一个酒杯。只是……对面的位置空无一人。

为这两个酒杯倒满酒。林雷举起手中地酒杯。

“老四――”林雷看着面前。目光仿佛穿透了虚空，只是林雷眼睛都有些红了，“走好。”

林雷仰头就将酒杯中的酒喝的一干二净。

老四死了。

林雷心底很不甘心。

可是经过质问那乔安陛下，又询问邓斯坦家族等人，甚至于仔细观看邓斯坦家族众人地表情，林雷最后判断――

或许。老四，真的是光荣地战死。和任何人无关。

林雷却不知道，邓斯坦家族中知道真相的也就核心地三四人。那尼恩簖郎斯坦，知道林雷来会注意其他人表情，所以他根本没告诉其他人真相。

还有一人，知道真相地雷诺地母亲!

也是守卫所谓的‘夫人’。雷诺地母亲很伤心。尼恩清楚，在林雷面前。雷诺的母亲掩饰不了，所以客厅中任何女人都没有。自然也没有雷诺母亲。

“老四。你是我们四兄弟中最小的一个，却没想到，你走在我们的最前面了。”林雷心如刀割。两行泪水不受控制地流下。

林雷一把抓住旁边酒瓶。仰头一口气。就直接一口气喝下去。

“咳，咳……”极速地喝酒。令林雷咳嗽起来，可是林雷却只是咳嗽了两三声。又仰头一口气喝了干净。

贝贝、黑鲁蹲在庭院角落。根本不敢打扰林雷。

“老大，这是第四次这么伤心了。”贝贝心中暗道。第一次。那是跟艾丽斯分手。第二次是知道父亲死去。第三次。是德林爷爷死去……

一个个亲人、兄弟离去。

令林雷痛苦，可是林雷却知道……他必须刚强，因为他还有其他的亲人、兄弟，不管是为了死去地人，还是还活着地人，他必须坚强。

“就让我颓废放肆三天吧。”

林雷痛苦地却张开嘴巴笑了。他没有任何顾及。哭泣、喝酒、大笑、或者自言自语、或者回忆过去、或者跟雷诺交谈……

三天后!

“吱呀――”庭院地门开启了。迪莉娅这几天一直是在庭院外面，她干脆让人在这摆放了一个石凳。迪莉娅就坐在石凳上看着书。静静守着林雷。

三天!

林雷庭院院门关闭了三天，迪莉娅就在外面守了三天。

听到院门开启声。迪莉娅惊喜地转头看去，此刻地林雷穿着一身深青色长袍，腰杆还是标枪般笔直。丝毫没有颓废之态。

“林雷――”迪莉娅惊喜的迎接上去。

林雷看着迪莉娅心中涌出一阵感动，以林雷地修为。庭院外有人他怎么会不知道?迪莉娅在外面整整三天。

虽然自己是在庭院内。和迪莉娅隔着一道门。可是林雷却时刻感觉到迪莉娅存在。

林雷突然地伸手。拥住了迪莉娅。

迪莉娅怔住了。

林雷从来没有主动拥抱过她!

林雷拥抱着迪莉娅。低着头。鼻尖尽是迪莉娅那秀发地清新味道。是那般地迷人，闻着这味道。林雷却感到自己的心很宁静。

仿佛。独行的小船，终于回到了港湾。

“迪莉娅。谢谢!”林雷地声音在迪莉娅耳边响起。

抱着林雷，埋头在林雷的胸膛中，迪莉娅却感到自己是前所未有地幸福。学院中数年地期盼。还有那十年地等待……现在。好像理想是前所未有地沂。自从林雷走出了庭院后，他跟迪莉娅关系更近了一步。两人有时候一个眼神。都感受到彼此地心中所想，只是林雷没有捅破那层窗户纸。迪莉娅也没主动。

“大人怎么样了?”

伯爵府后院练功场中。盖茨悄悄对沃顿询问道。

沃顿脸上露出了一丝笑容：“我哥从庭院中出来后。跟迪莉娅小姐在一起走了很久呢，我刚才看到大哥地时候。大哥脸上还有着一丝笑容，估计。大哥心情还好吧。”

盖茨微微点头：“大人三天都不出来。还真是让人担心呢。”

“老五，你以为大人跟你一样。那么容易自暴自弃?”旁边的另外一个壮硕的可怕的大汉笑道。

“二哥，你怎么说上我了。”盖茨不满地道。

伯爵府日子很宁静。林雷依旧和过去一样安静的修炼。同时他也在准备出发前往混乱之领。

“陛下，林雷大师现在和过去一样。一直在修炼，并没有其他举动。当然。也只有沃顿大人婚宴地那天。林雷大师去了一趟邓斯坦家族。”宫廷侍者恭敬地宴报。

乔安陛下脸上有着满意地笑容。

“好了。你退下吧。”乔安陛下淡漠道。

乔安陛下知道林雷没有其他基动心中才松了一口气：“还好。还好，这林雷是真的认为我说地是真地了。”

“那邓斯坦家族也算是识趣。”乔安陛下很满意。

他知道，以邓斯坦家族在军队中地影响力。肯定是知道事情真相的，而且知道地速度。恐怕比他乔安陛下还快。

可林雷，很明显在邓斯坦家族中毫无所得，而且也还真的认为。雷诺地确是战死。尼尔城军士们救援不及。

迪莉娅看着手中地信件，又看向旁边地林雷，脸色比较难看。

“迪莉娅。怎么了?”林雷疑惑看着迪莉娅。

迪莉娅无奈摇头道：“是我地父母的信，他们说我奶奶病重。让我快点赶回去。我奶奶……”迪莉娅脸上也满是忧伤。

林雷伸手握住迪莉娅的手。凝视着迪莉娅安慰道：“别担心，你奶奶没事的。”

“林雷，我要赶回去了。”迪莉娅无奈看着林雷。“我还说，跟你一起去混乱之领的，可是现在……”

林雷微笑安慰道：“没事地，你先赶回去吧，以我们一群人地能力。到了混乱之领会迅速打开局面，你以后要找我。也会很容易就找到地。”

迪莉娅不舍地看着林雷。

可是奶奶病重。父亲和母亲在信件中描述，更是让她心焦。她没办法……只能选择先立即回玉兰帝国。

第二天一早。迪莉娅就坐在狂雷疾风鹰背上。直接朝玉兰帝国飞去了。

奥布莱恩帝国中央行省地一座郡城当中。一座高档酒店的独立庭院当中。耶鲁随意地接过下人递过来的一封信件。

“恩。关于老四地，老四又怎么了?难道又立功了，要升官了?”耶鲁嘴角有着笑意。

当初的四兄弟中。耶鲁跟雷诺，是最花心的两个家伙。追求女孩等等。两个人是臭味相投。而乔治、林雷属于比较自律地。

打开信件，耶鲁就阅读了起来。

这一看――

耶鲁脸色瞬间就刷白。整个人更是不由自主一晃。耶鲁捂住自己脑袋。闭上眼睛。许久后……耶鲁才再次睁开眼睛。

他脸色惨白地无一丝血色。

“不可能!”

耶鲁地眼睛以可见地速度湿润了。只是一会儿就红了。他忍着心中地悲痛。不停地看了下去。

当阅读完――

“老四!!!”耶鲁眼泪当场就流下来了。

如果要问耶鲁最看重地亲人是谁?那绝对不是他的哥哥。他地哥哥和他。感情却是比较；炎地，在道森商会中……商会这种地方。残酷地很。

从恩斯特学院出来地近十年时间，耶鲁虽然也信任一些人，可是他却没有将任何人当成生死兄弟，在他心里，生死兄弟只有少年时期那三个。

乔治、林雷、雷诺!

耶鲁站在原地。整个人身体都颤抖了起来。突然他地手掌心冒出了电光。直接将那封信件化为了飞灰。

耶鲁。是雷电系魔法师，他是四兄弟中魔法实力最弱地一个。如今也达到了六级魔法师。

“玉林……亲王?”耶鲁咬牙切齿。身体发颤。

“你竟然眼睁睁地。让我兄弟去死!!!不管你是谁。我也一定要你死!!!”耶鲁深吸一口气，l习上了眼睛。

他努力让自己冷静。

道森商会在民间势力很强，如尼尔城这种边境城池更是商会重点照顾地地方，那些商人、贵族等等，跟道森商会牵扯很大。

那秘密。可能能够隐瞒林雷，可是却瞒不了触手满天下地道森商会!

“父亲他不可能为了我。动用商会力量对付一个亲王，更何况且口使想对付，恐怕也难成功。”耶鲁心中明白。

玉林亲王。是东南行省地掌控者，手心控制的军队就一大堆，他道森商会如何跟人家斗?

“老三!”耶鲁心中不由自主想到了林雷。

“老三他竟然没为老四报仇?”耶鲁心中非常明白四兄弟之间的感情，他肯定，如果林雷知道雷诺死因，肯定会报仇。“肯定是那玉林亲王。还有那个什么皇帝隐瞒了一切。老三他也没什么情报网络。”

耶鲁一想到。当初那个跟在自己屁股后面，一起到碧水天堂喝花酒地可爱少年，心中就是一阵绞痛。

“老四，我跟老三。一定会为你报仇地。”耶鲁自言自语。

忽然耶鲁大声地对外面吼道：“来人。快准备一下。我要马上出发到帝都，快。马上就出发!”

仅仅五分钟之后，耶鲁就骑着一匹骏马，带着两名护卫。快马加鞭地朝帝都中赶去。这一路上。耶鲁是披星戴月，饭都没吃一口，只是喝了一点水。

路途中，都是直接在一些城市直接换马，不停地朝帝都中赶路。

两天一夜地时间，耶鲁带着人，一口气就感到了帝都当中。此刻地耶鲁这种极速赶路，颠簸的两眼都布满了红丝。脸色更是苍白地如同大病初愈地病人。

“到了。”

远远，耶鲁就看到了那伯爵府的大门。两天一夜地拼命赶路，此刻耶鲁却感到了一丝希望。

“耶鲁大人?”伯爵府地守卫自然认识耶鲁。耶鲁过去可是经常来见林雷地。耶鲁进来，根本无需宴报。只是这两名守卫也疑惑。耶鲁为什么如此狼狈。

“老三!”

耶鲁冲进了伯爵府府邸。便直接大喊了起来。“老三。出来!老三，快，出来!!!”林雷听到耶鲁第一声呼喊。就直接以最快速度。立即冲出了自己的庭院。

林雷看到远处地耶鲁。却一下子震住了。

此刻的耶鲁。脸色苍白之极，头发都有些凌乱，这还是那个打扮的帅气光亮地耶鲁老大鸣?

耶鲁看到林雷，直接跑过来。一把抓住林雷地肩膀。眼睛发红地看着林雷。泣声道：“老三。老四地仇，你一定要报啊!”

第九集 名震天下 第四十章 - 玉兰大陆的秘密

这一句话，一下子让林雷蒙了。

报什么仇？

“不对！”林雷瞬间就明白了，老四的死，的确有冤屈。

林雷拉着耶鲁的手：“耶鲁老大，冷静，走，到我那，你将事情经过详详细细地告诉我。”耶鲁也微微点头。

来到林雷庭院中。

“老四的死，到底是怎么回事？”林雷脸色严肃的很。

耶鲁郑重道：“老三，老四那天是带着自己的人在外面巡逻的，可是谁想却遇到了罗奥帝国的军队，老四的人太少了，即使拼了性命，也只是逃了老四等数十人，老四他们数十人逃到了尼尔城下。而此刻追击的敌人加起来才三百个。”

“三百个？”林雷感到不可思议，。

“是的，就因为罗奥帝国的人，朝城楼上射箭。而当时玉林亲王就是在在城楼上。那一箭将玉林亲王吓住了，他立即命令，不允许任何人开城门，让任何人坚守。只为了保护他的安全。至于老四等数十人，在下面怒喊着‘开城门’，可没人敢开门……就这么的，老四等一群人被杀死了。”

林雷心中怒火燃烧着。

他完全可以想象那一幕，老四等人凄厉地高喊‘开城门’，可玉林亲王硬是命人不得开城门。也没让人去救。

老四竟然就这么死去了。

死的好冤，本可以不死的！

“老四的尸体呢？”林雷立即追问道。

耶鲁苦涩道：“据我们道森商会的情报，老四肩膀上先是中了一箭，而后被敌人的战刀劈中胸口，老四就倒在了墙角下。而后那个敌人首领。就将老四地尸体虏获带走了。”

“什么？”林雷无法相信，“三百人，在尼尔城下。守军不单不攻击，还任凭他们带走了老四的尸体？”

很可笑。

“准确说，那三百人中绝大部分人是在射程之外，真正攻击的只是十几个高手。那十几个高手，根本不在乎箭矢。”耶鲁心中很是苦涩，“那十几个高手，杀死了老四他们，带走老四地尸体……而在玉林亲王的命令下，尼尔城的守军无人敢擅自出战。”

奥布莱恩帝国的军人，的确很遵从军令。

可如此可笑的命令。却是让人感到难堪之极。

“老四……”林雷脑海中一想起老四在那尼尔城城墙下，悲愤地高喊‘开城门’，可是城楼上的守军却淡漠都不开城门。

如此冤屈的死去，林雷心中也有着强烈地不甘。

老四，本不应该死啊！

“这乔安，跟邓斯坦家族。竟然都骗我。”林雷此刻知道真相后，心中也有些明白了，那邓斯坦家族恐怕是为了不得罪玉林亲王，不得罪乔安陛下，才这么做的。

“原来，背后还有那个什么玉林亲王！”林雷心头怒气在升腾。

他早听说过玉林亲王的大名。这乔安陛下以护短出名，他那个没什么能耐地弟弟，竟然能成为一个行省的掌控者。由此可以想象，乔安陛下对弟弟的宠溺。

“老三，老四的仇，只能靠你了。”耶鲁悲愤地说道。

耶鲁心中这个时候也很自责，他也很想出手报仇，可是。他的实力太弱了。而且道森商会也不是他的。

林雷点点头，几缕厉芒从眼中泄出：“那玉林亲王害死老三。那。他也一定要死。”林雷转身看向耶鲁：“耶鲁，你先在这休息。我出去一趟。”

“干什么？现在就出手？”

“不。”

林雷淡漠摇头。“我如果直接去杀了玉林亲王。估计那个乔安陛下会对邓斯坦家族进行报复……老四死了，我不想，让他地家族也衰败下去。”

武神山。

林雷此刻正站在武神闭关的那个洞窟门前，静静地站着，这时候从远处极速飞来一人，正是卡斯罗特。

“林雷，你这是？”卡斯罗特疑惑道。

“我要见武神。”林雷回答道。

卡斯罗特点头道：“这样，我给你通报吧。”可就在这时候，一道声音同时在林雷、卡斯罗特二人耳边响起：“林雷，你进来吧。”

林雷早已经施展了风影术，当即飞入了洞窟中，沿着熟悉的路径，进入了那幽深的洞窟内。朝下方坠落了数千米，才到底部。

片刻，林雷来到了那扇黝黑石门前。

“嗤嗤~~~”恐怖的高温，炙烤着那赤红的石壁。

林雷恭敬道：“武神大人，我想，我跟黑德森一战你已经知道了吧，我想，我应该有资格知道你当初所谓地秘密了。”

“进来吧。”武神淡漠的声音响起。

“轰隆隆~~~”那扇黝黑的石门自动朝被拉了上去，露出了通道口。一阵可怕的热浪扑面而来。

林雷的龙血斗气自然在体表形成‘脉动防御’。

“好热的地方。”林雷看到这洞窟深处的情景，也很是吃惊。只见前方洞窟远处，竟然是一个足有百米长宽的大型岩浆湖，地岩浆在那岩浆湖中流淌着，这还不是最让人震惊的。

让人震惊地……是岩浆湖上空凝聚地足有近三米直径的火球。

这个火球，通体赤红，那可怕地热浪正是从那凌空悬浮的火球不断传递开来的，能够逼迫得林雷使用‘脉动防御’，可想而知这种热浪的可怕。

一般的岩浆的温度，林雷即使靠近，那种温度也伤不了他。

就是跳入岩浆当中，只需要撑起斗气即可。更不需

要使用‘脉动防御’。林雷忽然发现一件事情――

“武神大人呢？”林雷疑惑地四处环顾。

周围空间一眼就看清楚了，除了中央的岩浆湖外，周围的空旷的地方一眼看得清清楚楚。可是就是没有一个人影。

“林雷！”武神淡漠地声音竟然从那悬浮的火球传递过来。

林雷吃惊地看向那个悬浮的火球。

难道，武神是那个火球？

只见一个模糊地身影从悬浮的光球内部出来了。一晃，那个模糊的身影就到了岩浆湖旁边的地面上。

此人，正是武神。

林雷仔细观看着这位大陆的传奇‘武神’。武神个子不算太高，也就一米八左右。他的容貌看上去只有三十几岁，眉毛很粗，那一头赤红色的长发长至腰部。林雷仔细看，竟然发现那赤红色头发上竟然燃烧着火焰。

武神面容冷漠如岩石，眼神极为的犀利。

整个人举手投足间，就给人一种霸气十足的感觉。特别是那种可怕的威压，竟然令林雷感到心悸。

好强！

“拜见武神。”林雷恭敬说道。

武神仔细地看看林雷，嘴角依稀有了一丝笑容，淡淡点头：“不错。你跟黑德森地战斗，我也观看了。你的攻击，很有意思。”

林雷脸上也有了一丝笑容。

“武神大人，我现在应该有知道大陆秘密的资格了吧？”林雷心中早有决定，在出发去混乱之领之前，来见武神一面。

而现在。自己要为老四报仇。

林雷已然计划好了，给老四报仇后，就立即出发前往混乱之领。而且见武神，不单单可以知道秘密，而且也可以靠武神的影响力，来压迫乔安一下。

如果说乔安最怕谁？无疑是武神！

“林雷。你领悟的攻击，的确很特殊。你如今地实力，的确是跟黑德森相差无几，足有资格知道玉兰大陆的秘密了。”武神淡漠道。

林雷在旁仔细倾听。

“林雷，你知道我如何成神的吗？”武神忽然看向林雷。

“不是领悟，突破圣域极限，达到神域的吗？”林雷疑惑看着武神。

武神微微摇头：“神级，不是那么容易好突破的。就是那希塞。天赋那么高，也是耗费了五千多年达到神级。至于我……当初虽然达到了圣域极限。可是最后一步却很难跨出。在五千多年前那一次争斗中。我侥幸得到了一枚下位神地神格。我融合了这枚神格……所以，我达到了神域。”

林雷愣住了。

那被吹的至高的武神。原来是得到一枚下位神的神格，才突破的。

“怎么，很失望？”武神淡笑道。

林雷摇头道：“不，武神当年花费数百年时间，达到圣域极限。就已经很让人钦佩了。你的大弟子法恩，也修炼了数千年，如今应该是圣域极限吧。”

武神笑了。

他很满意林雷的回答，的确数百年达到圣域极限，地确是非常难得的。

“圣域极限其实很难修炼，能够修炼到圣域极限，那肯定是将元素法则内地某一道路，走到了最后一步。而到了那个关卡，需要地就是顿悟！一瞬间，将元素法则的那一方面，融合贯通。那才算成功。”

武神感慨道：“整个玉兰大陆，达到圣域极限，只差最后一步就进入神域地。数十年前，还是有六个人。现在希塞突破了。还剩下五个圣域极限。其中就有法恩。”

“如今玉兰大陆，除了五大神级高手外，最强的就是法恩他们五个。法恩的实力，你应该知道。”

林雷微微点头。

林雷现在，也真正开始接触玉兰大陆潜藏的那一面。

“武神大人，光明教皇的实力，如果在潜藏的强者当中计算，算什么级别？”林雷以后是肯定要对付光明教皇的。自然要问清楚。

“光明教皇？”

武神顿了顿，说道，“大陆的潜藏强者中，除了神级外，下面就是法恩等五大极限强者。只差一步就可以到神级的。再下面，就是光明教皇这一级别了，这个级别大概有十几个人。再下面，就是黑德森这个级别。大陆潜藏的强者，大多都是黑德森这个级别。”

“光明教皇，比黑德森强？”林雷心中记下了。

武神瞥了一眼林雷：“光明教皇，修炼的大预言术。大预言术威力非常可怕，他比黑德森强一筹也是正常。”

林雷看着武神，询问道：“武神大人，那玉兰大陆的秘密呢？到底是什么？”林雷一直很好奇。

这玉兰大陆，凭什么，吸引了众多强者停留在这个位面、

“玉兰大陆，在至高位面当中的众神当中，其实还有一个称呼。”武神脸上露出了一丝得色。

“什么称呼？”林雷眼睛一亮。

“众神墓地！”武神轻轻说道。

“众生墓地？”林雷心中一突，“武神大人，众神就算死掉，他们也不会非要安葬在我们玉兰大陆位面吧？”

“当然不是安葬。”武神淡笑道，“五千多年前，异位面强者降临，许多都是神级的。乃至于中位神、上位神，他们在玉兰大陆位面厮杀，结果，除了少数异位面强者最后离开，几乎所有的强者都死光了。”

第九集 名震天下 第四十一章 - 武神的嘱托

“当初那一战中，我很幸运，虽然躲的远远的，可却偶然得到了一枚下位神神格，也幸好得到的是下位神神格，如果是中位神的，我根本无法炼化。”武神淡笑道。

林雷忽然有点明白了。

炼化神格，也是要有条件的。

不达到神级，恐怕也只能炼化下位神神格，

“那些异位面强者，为什么降临到玉兰大陆位面，在这里厮杀呢？”林雷当即仔细询问道。

武神看了一眼林雷：“这点你不需要知晓。”这武神显然不想告诉林雷。

林雷只能保持沉默。

“众神墓地，每一千年开启一次，每次开启，得到我们几位神级强者承认的人，便有资格进入众生墓地中探险。”武神瞥了一眼林雷，“不过我告诉你，进入众神墓地，很危险！”

“有人成功过吗？”林雷询问道。

“当然有。”武神肯定道，“不过只有一个，最可笑的是，那人在众神墓地中得到下位神格，突破后，竟然直接前往至高位面了。”

林雷心底暗笑。

达到神级，很难。

而在众神墓地中得到神格，然后炼化。这样多简单？也难怪不少当年幸存的一些强者潜伏在玉兰大陆。

毕竟在至高位面，一个圣域强者要得到神格。几乎是不可能地。

“武神大人，自己领悟突破达到神级，和得到神格炼化，有区别吗？”林雷追问道。

武神点头叹气道：“有，得到神格炼化，以后修炼起来。难度要大的多。毕竟那神格毕竟不是天地根据你灵魂而降临的，本质上还是有些区别的。”

林雷点头。

林雷心底反而有些感谢武神了，竟然将这个重要点告诉自己。

“即使知道又怎么样？林雷，如果一个神格放在你面前，告诉你，只要炼化你就是下位神。代价就是以后修炼的时候，速度减慢，难度增高。你愿意炼化吗？”武神看着林雷。

林雷一窒。

的确，一个下位神神格在眼前，代表可以立即进入神级。即使以后修炼难度增大……估计绝多数人还是选择立即就炼化。

“好了。林雷，没事，你可以离开了。”武神淡漠道。

林雷连忙道：“武神大人，我过几天便要出发去混乱之领。我弟弟跟尼娜。估计还会呆在帝都。我担心光明教廷地人会威胁到我弟弟……”

“放心。帝都，不是那光明教廷的撒野的地方。”武神淡漠道。

林雷听到武神这话，心中也放心了。

“武神大人，如今帝国皇帝乔安……”林雷话还没出口，武神眉头一皱，便道：“我给你的令牌，出示给乔安看，他就知道是我的命令了，帝国历代皇帝都知道的。”

林雷一惊。

当初武神赐予自己的那个刻有武的令牌。竟然还有这个功能。

武神冷瞥了一眼林雷：“你也别乱用这令牌。如果搞的帝国打乱，残局你来收拾，对了。你去混乱之领。记住，别得罪一个人。”

“谁？”林雷一惊。

混乱之领好像没什么出名的强者吧。

武神淡漠道：“五个圣域极限强者，其中有一个便是居住在混乱之领，他名叫德斯黎。修炼是光明法则。他地实力，跟法恩不相上下。”

林雷立即记住了这个名字。

跟法恩不相上下，那可是差一步步入神级的强者。

“好了，你走吧。”武神淡漠道。

林雷当即躬身，便转身要走。

“记住，对你那头叫贝贝的魔兽好点。”武神忽然叹一口气，提醒说道。

林雷吃惊回头看着武神，武神知道贝贝的存在，林雷不吃惊，可是武神为什么说要对贝贝好点？

武神也不管林雷，一迈步，赤红色长发飘荡，整个人就进入了凌空悬浮地火球内部，开始了修炼。

“贝贝？”

林雷其实也感到这武神对自己好像好了点，无论是沃顿地婚姻，还是这次，竟然告诉自己这么多。现在林雷有种感觉，好像是跟贝贝有关。

贝贝？

林雷还记得，贝贝说过他好像来自于叫贝鲁特的家族。

“贝贝实力那么可怕，成长速度那么惊人。而且还来自于贝鲁特家族，现在武神这么说……”林雷心中愈加疑惑贝贝的身份。

帝都赤炎城皇宫中的花园中。

乔安陛下心情很是不错，正悠闲地走在花园中欣赏着各种各样的花儿，林雷不追查雷诺的事情，自然让他轻松的很。

“陛下，有人飞来了。”那贴身宫廷侍者忽然说道。

有人飞来了？

圣域强者！

乔安陛下立即转头看去，只见空中，穿着一身深青色长袍的林雷腾空而来，只是眨眼功夫就降落到这花园当中。

“哦，是林雷大师。”乔安陛下脸上露出笑容，“不知林雷大师有什么事情吗？林雷瞥了一眼那宫廷侍者。

“你先退下。”乔安陛下对着身旁的侍者说道，那宫廷侍者当即远远退去，周围只剩下林雷、乔安陛下二人，即使最近地侍卫，也在百米之外。

林雷淡漠看着乔安陛下。

乔安陛下被林雷这么看着。心中却有些疑惑，而且也有些惊慌：难道是这林雷知道了雷诺事情跟玉林地关系？

“乔安陛下，雷诺战死的事情，你还认为你说的那些是事实吗？”林雷凝视着乔安陛下。

乔安陛下心一下子陷下去了，仿佛陷入万丈深渊。

乔安不是傻瓜，他听林雷这话。自然猜得出来，林雷或许已经知道了。

“林雷，那是军队中传来地情报，应该不会有假。”乔安陛下郑重道，他的意思很明白，即使这消息错了，也是军队情报人员的错误，跟他乔安没关系。

林雷看了一眼乔安陛下。

“乔安陛下，据我所知，我地兄弟雷诺率领的骑兵队伍。被罗奥帝国军队追杀至尼尔城下。罗奥帝国最后追击的人，只有三百人！可是当时玉林亲王竟然害怕的命令坚守城池！乔安脸色变了。

“面临三百人，数万人驻守的尼尔城竟然还要坚守？”林雷声音愈加冷漠，“我的兄弟雷诺等数十人。在城墙下高喊开城门。可是玉林亲王。竟然喝令不得开城门，就这么的……雷诺他们一群人就这么没有任何价值的被杀死！”

林雷冷视着乔安：“乔安陛下，你说，这事情该怎么解决？”

乔安已经明白，事情没有任何转机了。他也不奢望辩解什么，在一个圣域巅峰强者而言，狡辩还有用吗？

乔安脸色铁青：“玉林，这个混蛋！”

乔安气急看着林雷：“林雷大师，本皇真的没想到。玉林竟然做出这种事情。完全丢掉了我们帝国的脸面。林雷大师你请放心，这件事情，本皇肯定会重重处理。明天。不，马上，本皇会派大臣立即去东南行省，好好严查此事，谁犯了重罪，本皇定不会轻饶！”

林雷早就看穿了乔安地小计谋。

他乔安派人？

那即使查出来，恐怕玉林亲王也没什么大罪。

“陛下，不用你费心了。谁害死我的兄弟，我也会让他死。”林雷声音冷厉，都让旁边的乔安心底一颤。

不过乔安陛下也急了。

林雷竟然要求直接杀玉林！竟然要杀自己的弟弟？自己可只有一个弟弟。雷诺算什么？一个普通地贵族，死了就死了。

他地命，赶得上自己弟弟吗？

“林雷，帝国有帝国的fa-lv。”乔安陛下冷声道。

为了弟弟，他决定跟林雷抗上一会。

林雷看着乔安陛下，冷然道：“敢问，面对三百敌人，惧而不战，还眼看自己人被活活杀死。这在JUN-队中是死罪吧。”

“的确是死罪。”乔安点头道，“不过，事实到底是什么样子，必须经过查探才知道。”

林雷看了一眼乔安：“事实很明显，我来，只不过是跟你说一声，乔安……你可别太过分了，还用世俗的东西来约束我。”

圣域强者，的确是超脱世俗的存在。

乔安陛下看着林雷，忽然恳求低声说道：“林雷，你也是有弟弟的人。你应该明白我的心情。”

“哈哈……”林雷大笑了起来，“陛下，按照你的说法，如果谁有个哥哥，难道他就可以肆意地杀我地兄弟。然后让他地哥哥跟我说一声你也是有弟弟的人。让我来饶恕他的弟弟？”

林雷脸色冷地如同覆盖一层冰霜：“可笑！”

的确很可笑，害死自己兄弟，还想用哥哥弟弟的说法，博取同情。

“林雷，你……”乔安陛下气急。

“乔安，我希望，你不要头脑发热。否则----”林雷翻手取出了那块当初武神给他的赤红色的令牌。

乔安陛下一看到林雷手中的令牌，整个人就仿佛被一桶冷水从头顶浇下一般，全身都是一颤。

“武神令？”乔安难以置信地盯着这块令牌。

奥布莱恩帝国建国后，武神奥布莱恩退位给自己的孩子，以后一代代传递下去。在历代皇帝当中都有一个共知的事情。那就是----武神令，代表武神！

持着这武神令，甚至于可以命令皇帝退位！

当然拥有这武神令的人很少，那些人也不敢假传武神的命令。

“你知道是武神令就好。”林雷淡漠看着乔安陛下，“你乔安陛下办事不公我不管，我林雷不是那种自命正义的人，可是，你别将你那套，弄到我头上。我不惹人，可是也不想别人惹我。”

“还有，我雷诺兄弟的邓斯坦家族，我也不想你故意对他们家族施展些什么手段。”林雷淡漠道，旋即林雷整个人就腾空而起，直接朝东方飞去。

乔安看着林雷飞去的方向。

他知道……林雷这是去东南行省，杀他弟弟去了。可是他敢拦吗？此刻的乔安，连向林雷开口阻挠都不干。

他是皇帝。

可这权力谁赋予他的？武神！武神一句话，他就要退位，到时候他乔安恐怕什么权力也没了。弟弟失去生命，跟自己失去皇帝权力，谁重要？

乔安选择了自己。雷极速朝东南行省飞去，这个时候一道黑光从帝都另外一处极速飞来，一会儿就跟林雷并驾齐驱。正是贝贝！

“老大，怎么样了？”贝贝询问道。

“那乔安虽然宠溺他弟弟，可是皇帝权力却是他最看重的。我根本没说什么，只是拿出武神令，他就吓得不敢吭声了。”林雷嗤笑一声。

世俗权力？

那还是职位赋予的罢了。唯有修炼的实力，真正掌握在手中的实力，才是最有效的。也难怪武神不当皇帝，而是一直静心苦修了。

林雷、贝贝一人一魔兽极速飞行，转眼消失在东方天际。

第九集 名震天下 第四十二章 - 东南行省

皇宫后花园的椅子上，乔安整个人无力地躺在椅子上，脸色有着一丝虚弱的苍白，他闭着眼睛在那沉默着。旁边的宫廷侍者也只能小心服侍着，宫廷侍者也很疑惑：“陛下刚才心情还很不错，只是跟林雷大师谈了一会儿，就变成这样了？”

乔安陛下眼睛突兀睁开。

“传令下去，让基弗侯爵到中央行省，加入贾克斯军团。让雷瑟军团长给他安排一个空闲的职务吧。如无特殊事情，不允许基弗再入帝都。”乔安陛下淡漠说道。他真的不想再看到基弗侯爵，看到基弗侯爵就不由想到玉林亲王。

今天的事情，是乔安陛下心底深处的耻辱。可是乔安陛下知道，他无力改变什么。只能选择接受。

宫廷侍者虽然疑惑皇帝的命令，可依旧恭敬道：“是，陛下！”

乔安陛下坐在椅子上，恍惚间，都苍老了许多。

从帝都到东南行省的省城，即使是如林雷这样直线飞行，也有近两千里的路程。飞在半途中，焦急的林雷就直接龙血战士变身，以最快的速度朝东南行省赶去。

林雷离开帝都的时候，太阳已经到了西山边缘。

当林雷抵达东南行省的省城的时候，整个大地都只是隐隐有着一丝亮光，无数的平民家庭都已经开始准备晚餐。

“呼！”已然龙血战士变身地林雷飞至东南行省省城上空。精神力直接散发开来，很轻易就锁定了那显眼的最奢侈的城堡。

玉林亲王，正是居住在那。“老大，要我出手吗？”贝贝跟林雷并行飞在一起。

“不用！”林雷每每想起自己兄弟雷诺，心中怒火就愈加的高涨。这一路飞过来，虽然速度已经是极快。可是林雷依旧觉得慢。太慢！

此刻，林雷暗金色眼眸中都有了一些血丝。

“玉林！”林雷低声咬牙切齿道，而他暗金色瞳孔散发的目光愈加的冷漠、冰冷。

东南行省省城地城堡中，数千名护卫正在各处巡逻、看守着，美妙的侍女也行走在城堡各处。

在城堡的一间幽静房间中，那迷蒙的纱帐中，低沉的喘息、娇媚的呻吟声不断地从其中传递出来，两条肉体相互交缠着。

许久后……

一声低吼，纱帐中恢复了平静。

“殿下。”软绵绵的，甜的黏人的声音响起。

“小宝贝。你还真是够迷人的。比我那夫人可要强地多了。”玉林亲王掀起纱帐，而后披上宽松的长袍便走下了床，“小宝贝，你就在这休息。我马上会命人给你送餐来的。”

“谢谢殿下了。”纱帐中的女子碧色长发如同瀑布一样。双眸更是宛如可以勾魂一般。

玉林亲王嘴角有着一丝自得笑容。

他很满意他地生活。

当皇帝有什么好处？他当一个亲王，要手下有手下，要女人有女人。这样地生活岂不是比神灵还快活？

“我那位大哥也是的，不就是害死了那个什么雷诺嘛，还训斥了我一顿。”玉林亲王撇撇嘴，很是不屑。

他的生命可娇贵的很。

那些普通贵族死了就死了，又有什么大不了的？玉林亲王心中有一个底线――凡是威胁到他生命的，即使再小的威胁，也要杜绝。

玉林亲王满意地走出房间。

“殿下。”门口的两名侍女恭敬地道。

玉林亲王在其中一个侍女地小脸蛋上轻轻摸了一下。轻笑道：“宝贝。今天晚上，你来服侍我。”

“是，殿下。”那侍女脸上反而有了一丝喜意。

就在玉林亲王自我感觉生活太过美好的时候。一道冰冷地声音从上空响起，传遍整个城堡：“玉林亲王，日子过地很舒坦吗？”那声音其中蕴含的怨恨、愤恨，甚至于令玉林亲王身体都是一颤。

“谁！”城堡中的护卫立即举起武器，一个个胆颤地怒吼着。

“在上面，啊，是恶魔！”有护卫看到了高空中地林雷。

玉林亲王他心底也害怕、恐惧，他不知道到底谁要对付他。玉林亲王他得罪的人都是不如他的人。玉林亲王很清楚，一些顶级强者不能得罪。这是？”玉林亲王抬头一看，吓得脸色惨白。

林雷此刻就在玉林亲王所在院落的上空，龙血战士变身的林雷，同时青黑色的斗气犹如云雾一样在林雷身体周围翻滚着。凌空而立的林雷，的确是如同深渊恶魔一般可怕。

暗金色的瞳孔，凝视着下方的玉林亲王。

林雷只是用精神力查探一会儿，听到玉林亲王跟侍女等人的对话，就已经确定眼前这人正是玉林亲王。

林雷身体忽然极速落下，可怕的气浪以林雷为中心朝四面八方逸散开去。

“轰！”

周围的建筑被可怕的气浪冲击地碎裂开来，林雷整个人重重地落在了地面上，那院落的石质地面仿佛受到巨石轰击一样，竟然龟裂了开来。

“这位大人，不知道你是？”玉林亲王立即挤出一丝笑容，态度谦逊得不得了。

眼前人是圣域强者，玉林亲王万分肯定。

玉林亲王极为小心自己的命，所以他从来不得罪圣域强者。

“大人你来找我。是不是弄错了呢？”玉林亲王努力保持脸上地笑容，可就在这时候，远处一个护卫的声音响起：“殿下，那人是林雷大师，跟黑德森大人战斗的时候，我去帝都看了。”

林雷跟黑德森的战斗。看的人很多，东南行省也有人去，那名护卫自然认出来了林雷。

玉林亲王那次并没去。

对玉林亲王而言，看强者战斗，还不如找个美女玩玩呢。也幸亏他是皇帝弟弟，否则他这种心态，在奥布莱恩帝国这种崇拜强者，大多都努力修炼的国度，生活绝对会很惨。

“林雷大师？”

玉林亲王心中一颤，害怕什么来什么！当初在尼尔城导致雷诺死掉。玉林亲王得知他跟林雷关系后，后悔也是来不及了。

“大哥他是怎么搞地？不是说这个林雷不知道我跟这事的关系吗？”玉林亲王心底开始骂起了乔安。林雷冷视着玉林亲王。

自己的兄弟雷诺，就因为玉林贪生怕死，才断绝最后一丝生机的。自己的兄弟。原本可以不死的。

“你知道。我是来干什么的吧？”林雷怒气已经无法压制。

“啊，原来是林雷大师！”玉林亲王连忙道，“大师来我这，真是我玉林的荣幸，不过我还真的不知道大师来干什么呢。”

这个时候，一群群人都从周围聚集了过来。

有玉林亲王的一大群女人孩子，还有大量地护卫、侍女，一个个都惊恐看着眼前这一幕。就是玉林亲王当初奉为上宾的两名九级强者，现在也只是站在远处。心底惊惧的很。

“林雷大师。有什么话好说，我想，大师是不是对我家殿下有什么误会？”城堡的管家在一旁颤声说道。

林雷回头看了这管家一眼。管家脸色顿时煞白。

“误会？”

林雷一步步朝玉林亲王走去，玉林亲王地冷汗不停地冒出，吓得无一丝血色，林雷嘴角微微上翘，露出一个让人心颤地弧度。

“呼”林雷那条狰狞的黑色龙尾陡然挥动，宛如长鞭一样直接将眼前的玉林亲王给束缚住。

“啊！”凄厉的尖叫，从玉林亲王喉咙中发出。就仿佛遭到侵犯的女人一样。

林雷毫无感情的暗金色双眸盯着玉林亲王：“你喊什么喊？我都没有用力，你都喊了，如果我用力――”

“饶命，林雷大师饶命啊。”玉林亲王惊恐道。

“饶命？”

林雷声音陡然低沉沙哑起来，“我饶你命，谁饶我兄弟雷诺的命！”林雷的那遍布着反射着冰冷光泽的黑色龙鳞地龙尾开始用力了，同时也将玉林整个人给拎起。

玉林亲王，被那足有壮汉手臂粗细地龙尾紧紧勒紧着，同时整个人都悬空了，随着龙尾的轻微摆动，玉林亲王也是惊恐地大叫了起来：“啊“嗤嗤”鲜血染红了玉林亲王的衣服。

“住手！”不少护卫都忠于职守，大声地举着武器在远处怒吼着。他们不敢冲上来，可是还是敢吼一声地。

“滚开！”心头尽是怒火的林雷眉头一皱。

“轰！”可怕的气浪以林雷为中心，朝四面八方给冲击开去，周围一大群护卫、侍女都被冲击地给飞了旁边去，有的倒霉的护卫撞击在墙壁上，撞地脑浆迸裂。有的摔落到地面上，也是摔地重伤。

眨眼功夫，除了林雷、玉林亲王，周围没有一个站着地面上的人。

“老大，真的发狂了。”贝贝在半空中静静看着。

林雷视线从周围人身上收回，转头看向那个被勒的脸红脖子粗的玉林亲王：“玉林，你放心，我会让你多活一会儿……让你感受慢慢死去的感觉。”林雷声音很低沉，在玉林亲王耳中，却是令他前所未有的恐惧。

“大师，你饶了我，你要我做什么都行，你要什么，只要我做到的，一切都行，重要你别杀我。”玉林亲王这个时候还妄想逃命。

林雷这个时候却根本不再注意玉林亲王的话，他的脑海中尽是老四雷诺的音容笑貌，当初那个可爱的少年，当初放荡不羁的少年时代，当初自己雕刻梦醒，自己的兄弟们就在冰天雪地下，陪了整整十天十夜。

“咔嚓”玉林亲王全身发出让人牙算的声响。

他发福的腰部竟然被勒的比少女的小腰还细，玉林亲王满脸通红，此刻他竟然一句话都说不出了，鲜血从他口中汩汩逸出。

“饶，饶……”玉林亲王此刻恐惧地看着林雷。

周围远处倒在地上的侍女、护卫们一个个惊恐看着这一幕，玉林亲王的腰腹以可见的速度不断地缩小。

“咔嚓！”又是一阵骨头碎裂的声音，玉林亲王口中不断地逸出鲜血，他的脸已经变成了酱紫色。

体内内脏被生生压迫的碎裂开来，那种痛苦，简直让玉林亲王想死。

“这么快就不行了。”这玉林亲王的承受力比当年的克莱德要差的多。

突兀地，林雷的龙尾直接松开收回，已经只剩下最后一口气的玉林亲王整个人摔落开来，玉林亲王也是松了一口气，可他还没来及的落地。

“蓬！”林雷的右脚狠狠地踢在了玉林亲王的身上。

玉林亲王眼睛惊恐地瞪得滚圆。

玉林亲王整个人被踢得极速地飞了出去，狠狠地砸在了远处的墙壁上，那厚实的墙壁竟然震地碎裂开来，至于玉林亲王那脆弱的身躯更是化为了烂泥，那白的、红的、乱七八糟的混在一起。

“老四，你放心，害死你的人我一个不会放过。”林雷心中低沉地道，那冷漠的暗金色眼眸此刻，却是起了一层水雾。

林雷转头看向上空的贝贝。

“走，去尼尔城！”

“呼！”林雷直接腾空而起，直接跟贝贝并肩朝那东南方向极速飞行了过去，而周围聚集的数千人一片压抑的死寂，只有玉林亲王那破碎成烂泥的尸体在远处，是那么的刺眼、醒目！：第一章到！

第九集 名震天下 第四十三章　尸体

生要见人，死要见尸！

林雷也是从耶鲁那才知道，雷诺的尸体竟然都被敌人给弄走了。这一次，无论如何也必须将自己兄弟的尸体带回来。不过之前，林雷必须先去尼尔城一趟。毕竟雷诺当天的事情，尼尔城的守军应该是最清楚的。

“老大，别太伤心了。”贝贝低声说道。

林雷看着远处无边的天地，转头看向了贝贝一眼，努力挤出一丝笑容：“贝贝，我没事的。”可是龙血战士变身的林雷，脸上是很难看出表情的，只是看到他嘴角翘起罢了。

飞了一会儿，远方的尼尔城便出现在视野中。

“到了。”林雷周围温度似乎都一下子低了一个层次。

尼尔城城外数十里处，正驻扎着奥布莱恩帝国的大军。在对面十里之外，也驻扎着罗奥帝国的大军，两国的军队彼此对峙。

雷诺的事情，随着玉林亲王离开，金焰军团很快就发起了报复。而早有准备的罗奥帝国自然不会低头，两大军团经过几番厮杀，死伤数万，此刻也暂时停歇。随时准备下一次攻击。

此刻尼尔城城楼上是守军还算放松。毕竟前方有数万大军。

“嗨，那个什么亲王还真是窝囊，让人打到城下，都不允许我们出去。”几个歇息的守军在城墙阁楼内围在一起。随意闲聊着。

“只可惜，雷诺大队长死地那么冤枉，连尸体都被敌人弄走了。”

金焰军团，那可是绝对的精英军团。上一次尼尔城发生的事情，绝对是整个金焰军团的耻辱。可当时在城楼上的军官，不敢反抗玉林亲王。

“你是谁！”只听得外面响起接二连三的惊恐地怒吼声。城墙上在一个个小阁楼中歇息地守军都走了出来，可当他们看到那凌空而立，周围青黑色云雾腾绕的龙血战士变身，一个个都惊颤了。

他们是精英战士，在生死间挣扎的精英战士。

可是当他们看到一个凌空而立的强者出现的时候，却都明白眼前的怪物是圣域级别的强者。他们这些军人，根本毫无反抗之力。

“你，你是林雷大师吗？”忽然一个军官低声道。

周围的精英战士都是眼睛一亮，林雷变身的模样早就传遍了开去，那些精英战士仔细观看在云雾中林雷的模样。地确跟传说中很像。

“是我。”低沉声音从腾绕的青黑云雾中传出。

林雷大师，魔法天才，石雕宗师，圣域巅峰强者。整个奥布莱恩帝国的骄傲……帝国无数的人崇拜着林雷。知道眼前地怪物是林雷。周围地精英战士反而觉得林雷的变身非常凶猛，非常有男人感觉。

这才是最勇猛的战士啊。

“林雷大师有什么事情，尽管问。”那军官连忙说道。

“前一段日子，你们有一支巡逻大队被罗奥帝国的人追杀，一直追杀到城墙下，当时战死的大队长，是不是叫雷诺。”林雷声音沙哑。

那军官出声道：“是的，林雷大师。”

周围的军人都有一种耻辱感，这一段金焰军团的耻辱。竟然连林雷大师都知晓了。他们这些军人都感到难堪。

“雷诺的尸体呢？”林雷追问。

“林雷大师。雷诺大人地尸体，是被敌人给带走了。”那军官脸都有些发青，他真地很难堪。三百人。竟然在他们眼皮底下，不但杀死雷诺带人，还带走雷诺尸体。

林雷问道：“这里有谁，是有谁亲眼看到当初情景的？”

不少人互相看，这些人对于雷诺的事情也只是听说而已，当初在城墙上守卫，亲眼看到当时场景地那一个大队早就被惩罚，直接到前线跟敌人战斗了。

林雷看到这些人表情，眉头一皱。

“我，我当时看到了。”一个苍老声音从后面传来，周围的军人们都让开，一个穿着华贵长袍的老者走了过来，这位老者，正是尼尔城的城主。

“城主大人！”周围的军人们都行礼。

这尼尔城城主看着被青黑色云雾环绕的林雷，心中暗叹。他能当尼尔城这种边境城池的城主，岂是那种软弱之人？当时他陪着玉林亲王，见到雷诺等人被追杀，当即就要命人去救。

可是当时玉林亲王那态度，明显标明了，不允许任何人出去。要坚守！尼尔城城主年纪大了，也有自己的儿子、孙子，他不敢违抗玉林亲王的命令。

“你是尼尔城的城主？好，当初雷诺被杀死带走的场景，你给我说清楚。”林雷冷漠道。

尼尔城城主点头道：“雷诺等人逃过来的时候，他们都已经受伤了，雷诺的肩膀上还有着一道箭矢。抵达城墙下，敌人的十几个高手冲过来，无视守军箭矢，直接屠戮雷诺等人。雷诺当时胸腹部位被砍了一刀砍死，而后被那敌军首领背在身上，直接带走了。”

林雷心中暗自点头。

道森商会查探的消息是真的。

“敌军首领？你知道他在哪里吗？”林雷看着这尼尔城城主，“雷诺的尸体，我必须要找到。”

尼尔城城主点头道：“现在罗奥帝国军队正跟我帝国军团对峙，就在尼尔城外数十里外，那敌人首领，想必也在其中。对了……那敌人首领，应该是八级战士实力。”

“哦……”

林雷转头看向南方。南方地血腥气息林雷很清晰就感觉到。数万人杀戮死去的血腥气息，那是如何的浓郁！

“贝贝，我们走。”

“轰！”可怕气爆声响起，林雷、贝贝一人兽瞬间划破长空就到了南方天际极远之处。尼尔城的城主看到这一幕，脸上有了一丝兴奋之色：“那些罗奥帝国的混蛋，看来要倒霉了。”

尼尔城的城主。立即下了城墙。立即带领一个小队出了尼尔城，出发前往金焰军团大军。

两大帝国地军团彼此对峙，在中央的战场中，不少士兵都在搬运着自己一方战士的尸体，这个时候，两大军团都很自觉地停战。

遍野的尸体，一个个被运走。而那暗红色的大地被鲜血染的更加红了，那血腥气息更是吸引了不少昆虫聚集过来。

罗奥帝国军营中，那高展的军旗被风的猎猎作响，一支支队伍在军营中巡逻着。就在这个时候，一道青黑色云雾出现在了罗奥帝国军营的上空。

“没有？”林雷的精神力瞬间覆盖整个军营，可是林雷根本没找到雷诺地尸体。

胡克大队长正在自己帐篷中，大口地喝着烈酒。痛快之极。胡克相信。这一次战争结束后，他一定会被提升的。

“估计我最起码是副师团长吧。”胡克心底暗道。

可就在这个时候，可怕的力量竟然直接吹裂开了那结实的帐篷，胡克大惊：“怎么了？敌人破营了吗？”心中想着，胡克也冲了出来，可一出来，他就感到狂风呼啸，他甚至于感到身体不稳。

四周环顾，胡克脸色刷地白了。只见无数道可怕地气浪席卷了整个罗奥帝国军营。士兵们都努力站稳。

过了片刻，狂风消失了。

“罗奥帝国的军官都到中央的空地集中，快。”一道淡漠的声音从高空响起。所有人都仰头看向声音源处，那是那不断腾绕弥漫的青黑色云雾，在云雾内部，正模糊有一个可怕的怪物影子。

“我是罗奥帝国莱特军团军团长沙斯特，请问尊敬的强者，你来这是为了什么？”军团长沙斯特恭敬道。

从刚才对方施展的能量，沙斯特已经明白这个可怕的强者，拥有着一人横扫整个军团地实力。

青黑色云雾收拢靠在身体表面，下方所有人都看清楚了林雷地模样。

“怪物！”

“恶魔！”

不少军人都发出了惊恐的低呼声，林雷身体重重的落地，地面都震动了一下，龟裂开来。林雷地龙尾轻轻摆动，将地面犁出了一道深沟。

“敢问，尊敬的强者，你可是林雷大师？”沙斯特恭敬道。

林雷看了一眼这沙斯特，不愧是军团长，的确见识很广。随着林雷名声大震，他变身的模样也传播开去。

“是我。”林雷淡漠道。

周围无数的军人立即响起一阵压抑的惊呼，林雷的实力他们都听说过，可林雷是奥布莱恩帝国一方的。现在他们正在跟奥布莱恩帝国战斗。

“林雷大师，难道你要违背战争的规则，你身为圣域强者，也要参战？”沙斯特不卑不吭说道。两大帝国战斗，除非到了要决出生死，否则一般是不允许圣域强者参加战斗的。

林雷冷漠看了他一眼：“我讨厌人威胁我。”

沙斯特立即不敢吭声了，如果林雷发疯，真的将整个军营的人杀光。他还真的没法子……

“说，前一段时间，你们派人偷袭，将奥布莱恩帝国的一支小队追杀到尼尔城下的三百人队伍的首领是谁？”林雷冷漠道。

提到这事情，几乎周围的军人都看向了在不远处的胡克。

胡克身体一颤。

不用别人回答，林雷也看向了胡克，胡克当即恭敬道：“林雷大师，前一段时间，我的确率领我的人马追杀了一个大队，最终将他们全部剿灭“全部剿灭？”听到这一句，林雷眼部肌肉都是抽搐一下。

林雷看着这个胡克，冰冷的目光让胡克仿佛陷入了冰天雪地中：“听说你们不但杀了那个的大队所有人，还带走了那大队长的尸体。”

“是的。”胡克脸上露出骄傲之色，在胡克看来，这是他值得自豪的一件事情。

林雷心底一颤。

眼前这人承认了，可是军营中却没有雷诺的尸体，难不成雷诺的尸体已经被毁掉了？想到这，林雷心中愈加焦急、愤怒。

林雷身影一动，就到了胡克面前。

“啊。”胡克还来不及逃跑，林雷单臂一伸，强壮有力的右手就掐住胡克的喉咙，将胡克给悬提了起来。

林雷那双暗金色眼眸死死盯着胡克：“你知不知道，那个大队长，名叫雷诺，他是我林雷的生死兄弟！”林雷咬牙切齿道。

周围的军人完全明白林雷为什么这么做了。

胡克眼中也有了震惊之色，同时他也感到林雷掐住他喉咙力量的变强，胡克脸色涨的通红，口中贯穿一口斗气艰难道：“不，那个，那个雷诺，他，他没死啊！林雷一怔。

手一松，胡克整个人摔落在地面上，胡克立即捂着喉咙在那边咳嗽着。

第九集 名震天下 第四十四章 - 奴隶

“老四没死？”震惊中的林雷脱口而出，但是他紧接着便反应过来，“你说，雷诺他没死？”

此刻林雷心脏扑通、扑通的极速跳动着，惊喜、紧张、难以置信、兴奋、惶恐……各种情绪一时间涌入林雷的胸膛，林雷此刻只能期待看着眼前这个罗奥帝国的军官。

胡克捂着喉咙，惊恐连忙道：“是的，他没死，他真的没死。”

“胡克，你禀报军功的时候，不是说你所擒的大队长已经死了吗？”在不远处的军团长沙斯特皱眉喝道。

欺瞒一个圣域强者是很不明智的，沙斯特甚至于认为，这个胡克是不是害怕死故意捏造的。

林雷也看向胡克，他真的希望胡克不是捏造谎言。

“快说。”林雷目光凝视着胡克，而整个混乱军营中所有人的目光都聚集在胡克身上，胡克直起身体，连忙辩解道：“林雷大师，我真的没有说谎。当初我将那个大队长的尸体，也就是你说的雷诺的尸体扛在身上。可是后来我却发现，这个尸体竟然动了。我这才发现，他竟然没死！”

林雷心脏狠狠一抽搐。

胡克脸上露出丝尴尬，说道：“林雷大师，那个雷诺长得很帅气，而且还是高贵的魔法师。根据我们兄弟一路追杀他，他施展的魔法推测，他应该是七级魔法师。帅气地七级魔法师青年。这在奴隶市场上是非常值钱的。”

林雷听到这，心中已然明白了。

周围一大堆的军官心中也都明白，战争的时候，经常会得到大量奴隶，这些奴隶就会便卖给一些贩卖奴隶的组织。军队跟这些组织有着很好的交情，七级魔法师地帅气青年。的确是值钱货。

七级魔法师，那是高高在上。

让这样的魔法师，成为自己的奴隶。特别是一些贵妇人们，还是很喜欢的。愿意花出巨额的金钱来购买。卖这样七级魔法师的价钱，恐怕比胡克在军队中得到的奖励多的多。

“你是说……你将雷诺卖给奴隶贩卖组织了？”林雷追问道。

“是的。”胡克惶恐道，他现在可是知道，那个雷诺竟然是林雷大师地兄弟。

“雷诺他伤势重吗？”林雷担心道，从情报消息中推断，雷诺受了近乎致命的重伤。林雷有些担心。胡克万分肯定地道：“林雷大师，请放心。那个雷诺我带回城里的时候，就立即请人治疗他。而后卖给奴隶贩卖组织后，那奴隶贩卖组织，肯定不会让这种重要货物丢掉小命的。”

重要货物？

林雷心底也担心自己地好兄弟。雷诺竟然沦落到当奴隶地地步。

“走。你陪我去找那奴隶组织，你应该知道那奴隶组织所在吧。”林雷一把抓住胡克的衣服，胡克连忙道：“是，小的记得清清楚楚。”

旁边的沙斯特也呵斥道：“胡克，从现在起，你就跟着林雷大师，林雷大师有什么要求，你必须服从。”沙斯特看向林雷，谦逊道。“林雷大师。真的对不起。希望你别太介意。”

沙斯特其实也没法子。

一般战争的时候，是不敢将圣域强者的亲人兄弟牵扯到其中的。毕竟圣域强者发疯是很可怕的一件事情。

在历史上，圣域强者一气杀死是数万人地事情。并不少。

不过圣域强者一般也是很清高地，只要你不惹了他，他也不会屈尊降贵，跟一些普通的人闹起矛盾。林雷看了一眼沙斯特，而后一把抓起胡克：“走！”整个人直接腾空而起，而后跟贝贝一道并行朝南方飞去……

看着林雷飞离开去，整个军营中所有人这才松了一口气。面对强大的圣域强者，场上地那些战士，的确是毫无反抗之力。

“几位师团长，快去管好你们的手下。我担心那金焰军团趁火打劫。”沙斯特看着军营此刻狼藉一片，心中也是一阵担忧。毕竟现在军营中已经乱了，军人们的士气也被林雷震慑住了。

沙斯特猜测的不错，过不了多久，金焰军团又发起再一次的凶猛攻击。

罗奥帝国边境城池中，林雷抓着胡克，直接降临在了一座看似普通的府邸中，这府邸内部也是有着一些装备精良的护卫。

“呼！”平地起了一阵旋风，恢复人类形态的林雷抓着胡克，出现在地面上。这时候林雷不再像一开始要为自己兄弟复仇那般悲愤、癫狂了。现在的他，已经冷静很多。

不管如何，至少老四他还没死。

“老怀特，老怀特！”胡克刚刚落地，就扯开大嗓门大声地喊道。“你们什么人？”老怀特还没出现，周围却快速出现了一大圈护卫，这些护卫都是持着武器，随时准备出手。而这时候从旁边的院门中走进来了一个穿着绅士的银发老者，银发老者看着胡克，哈哈大笑道：“哦，原来是亲爱的胡克，你怎么这么着急，直接闯进来了呢？”

“胡克，这位是？”怀特老先生眼光可毒辣的很，眼发现旁边只是穿着黑色长袍的男人不是一般人。因为恢复人类形态，林雷里面根本没穿，下半身穿着一条破烂的长裤。

林雷眉头一皱，冷冷看了一眼这个老怀特。

“老怀特，这位可是林雷大师！”胡克连忙道。

“林雷大师？”老怀特一怔。旋即眼中露出了震惊之色，“难道是奥布莱恩帝国地龙血战士林雷大师？”

胡克连点头：“我就算被林雷大师带着飞过来的。”

老怀特不敢相信了，他不过是奴隶贩卖组织其中的地区负责人而已，怎么能够让林雷这种大陆巅峰强者过来呢？

“老怀特……”林雷看着老怀特。

“林雷大师。”老怀特谦逊地很。

林雷直接开门见山：“老怀特，大概是一个月前，胡克他应该将一个七级魔法师的青年卖给你了吧。”

老怀特看了一眼胡克。最后对林雷点头：“是的。”

“这个七级魔法师，他叫雷诺！是我林雷的兄弟！”林雷声音平淡，可是那双冰冷地眼眸却是看着老怀特。

老怀特眼睛一下子瞪得滚圆：“林、林雷大师的兄弟？”老怀特眼中满是吃惊、惊恐、难以置信。

他们奴隶贩卖组织，虽然实力也算是强横，跟四大杀手组织都有一些关系。可是他们再强，也不敢得罪圣域强者，更别说在圣域强者中巅峰级别的林雷这种存在了！

“胡克，你---”老怀特怒视向胡克。

那雷诺可就是胡克卖给他们组织的，卖什么人不好，大家族的子弟。他们奴隶组织也敢贩卖。可是竟然是圣域强者的兄弟。

胡克脸色满是苦笑。

他也不知道啊，他知道，他还敢惹雷诺吗？现在他的小命，还在林雷手上呢。

“老怀特。”林雷出声道。

老怀特反应极快。连忙对林雷说道：“林雷大师。你请放心，这雷诺既然是林雷大师的兄弟，我们组织肯定不会再对雷诺先生怎么样的。我会立即派人传讯回组织总部……”

“怎么回事？雷诺他现在人呢？”林雷追问道。

“这，这……”老怀特脸上有着一丝惊恐，毕竟雷诺被俘虏卖了当奴隶，都是快一个月的事情了。

林雷心底也感到有些不妙，当即喝斥道：“说！”老怀特心中也感到一阵惊恐，如林雷这等地圣域强者发怒，他们奴隶贩卖组织完全可能一朝倾覆。当即连忙说道：“林雷大师。那雷诺当初被送到我们这，我们先是派人给人治疗好了伤势，而后等了大概十天。将一大批奴隶一次性运走了。而雷诺先生就在那一批中。现在据我估计，雷诺先生已经已经到我们总部了。”

“总部？”林雷眉头一皱。

旁边的胡克却是疑惑道：“老怀特，怎么回事？你们组织贩卖的奴隶，不是直接送到一些奴隶市场卖掉的吗？怎么还将雷诺先生送到你们总部？”

老怀特连道：“一般地奴隶是可以直接卖掉，可是雷诺先生不同。他是七级魔法师！具有很大地危险性，如果卖给了客人，雷诺先生发个魔法，将客人给杀死。那我们组织可是要赔钱的。”

林雷看着老怀特。

“所以，像雷诺先生这一类的强者，有威胁的顶级奴隶，是统一运送到总部，经过三个月的训练，训练的他们不敢反抗，他们乖乖听主人命令，才会将他们直接送给客人的。”老怀特解释道。

林雷脸色一变训练的不敢反抗，乖乖听主人命令？训练的对象，还是雷诺这一类强者……林雷完全可以想象那种训练地可怕、黑暗。

“你们总部在哪，快带我去。”林雷面色一变，立即喝道。

老怀特略迟疑了一会儿，可看到林雷那可怕地眼神，立即点头道：“是，林雷大师，我立即带大师去总部。”“总部是在罗奥帝国腹内，距离这边境，按照曲折的道路，也足有三千多里路程。”老怀特说道

“我老大直接带你飞不就行了？”旁边的贝贝不满说道。贝贝其实也为雷诺担心，毕竟当初在恩斯特魔法学院，贝贝也是经常跟雷诺一起嬉闹地。

老怀特连点头，不敢说什么。

“林雷大师，我就不用跟去了吧。”胡克在一旁，心中惊惧的很。

林雷转头看向这胡克，如今雷诺恐怕正在奴隶贩卖组织总部经受非人的折磨，一想到这，林雷心底便有一丝怨气。

“噗哧----”一道爪影闪烁，胡克惊恐地捂着喉咙，可喉咙依旧汩汩地冒出鲜血，转眼，胡克就轰然倒地。

贝贝凌空悬浮着，不满地瞥了一眼胡克：“你这个混蛋家伙，还想保住小命，真他丫的做梦？你杀雷诺他们那个大队的士兵的时候一定很痛快吧，我贝贝今天也让你痛快一下。”

见到这一幕，那老怀特身体都是微微一颤。

“老家伙，别怕，只要你乖乖听我老大的话，我贝贝不会欺负你的呀。”贝贝咧嘴一笑，露出锋利的牙齿。老怀特可是听说过，林雷跟黑德森一战最后，林雷的两只圣域魔兽突然出现，其中一只类似于鼠类魔兽，竟然轻易蹂躏黑德森。老怀特看着悬浮的贝贝，心中有些明白，这个贝贝，恐怕就是那个可怕的魔兽。

老怀特只能惊恐地对贝贝努力挤出一丝笑容。

林雷却是一把抓住老怀特，整个人极速地腾空而起，朝东南方向飞去：“老怀特，你给我指路！”处于惊恐中的老怀特咽了咽喉咙，朝下方看了一眼，便指出了前往总部的方向。

第九集 名震天下 第四十五章 - 残忍

间回到玉兰历10009年9月21日，这时候沃顿、尼娜的天了。这个时候，林雷也以为雷诺真的死了。

然而……

“这是在船上的第三天了，刚刚那些混蛋又将一个可怜的奴隶虐待至死，扔进了波奈河中。”雷诺透过铁栅栏窗户看着外面，一个看似强壮、染满血迹的尸体被扔进了波奈河中，一条人命，只是引起‘扑通’一声罢了。

雷诺在军队中，已经见识到了人命的低贱。

可是，在这被押送途中，这些奴隶贩子们的可怕还是让雷诺震惊。幸亏他雷诺属于最顶级的值钱货，那些奴隶不敢弄死他。

“啪！”一道鞭子狠狠抽在雷诺的身上，长鞭尾更是抽到了雷诺面皮上，雷诺的脸上立即有血迹渗透出来，他破烂衣服遮盖下的身体上也满是各种伤痕。

“妈的，看什么呢？”船舱中其中一个大汉抓着鞭子，对着雷诺怒喝道。

雷诺只能蜷缩在船舱角落，根本不敢吭声。他已经学乖巧了，如果装硬气，瞪对方一眼，那……恐怕一夜都要受到折磨。

这艘运送奴隶的大船体积很大，最底层的船舱关押着那些最低级的奴隶，贩卖组织的打手们也时而进去巡逻，或者看谁不顺眼，就大大出手。

雷诺属于最顶级的奴隶，他是被关押在第二层的一个特殊房间中，那窗户都是用铁栅栏防住。同时还有两个打手在旁边看守着。

这第二层的其他房间，居住着不少打手。

在第三层这最顶层当中，是这次运送队伍的首脑人物，一个八级强者，两个七级强者。如果不是因为雷诺。这次运送队伍也不会派八级强者。

这艘大船的甲板上，一个高大的光头男人从第三层船舱中走了下来。

“皮尔大人。”周围的打手立即恭敬地道。

这位光头男人瞥了甲板上那些血迹，眉头一皱道：“把血迹给我冲洗干净，还有，奴隶***也值钱。一个个出手都小心点，别弄死了，弄死一个奴隶，组织也要损失一些钱的。”

那些打手都不敢出声。

光头男人哼了声，便走到锁链前，吹着凉爽的晚风，看着波奈河美丽的夜景。

“对了，那位魔法师怎么样了？”光头男人哼了声道。

旁边立即有打手谄媚道：“皮尔大人。那位魔法师小白脸，一开始高傲地很，经过这些日子兄弟们的教训，他已经很识趣了。”

“很好。”

光头男人淡然道，“你们一个个都小心点，看好那个魔法师。这次我们押送的货物。最值钱的就这个七级魔法师。而且看样子，这个魔法师还是一个贵族。卖出去，价格可不是一般的高。”

那些打手也点头。

年轻的七级魔法师，绝对是奴隶市场上最顶级的货物。比美丽的处女更让人疯狂。

“什么声音？”光头男人眉头忽然一皱，陡然转头看向最底层地船舱方向，“那个病鬼一直在哼着，把他给我拖出来，妈的。烦死人了。”光头男人眼中露出了一丝嗜血的红光。

只是一会儿，一个瘦弱的青年被拖了出来，看样子也才十八九岁的样子。身上有着恶臭味，还有着血迹，此刻这青年目光都有些呆滞了，这些日子的押送，真地让他发疯了，他不过是一个走出家乡寻找梦想的青年，可谁想被人抓住卖给了奴隶组织，噩梦就此降临了。

“恩？”光头男子一伸手，旁边的打手非常识趣地递上鞭子。

拿过鞭子，光头男子凭空一甩，抽在空气中都发出清脆的声响，那瘦弱青年有些呆滞地目光中突然有了一丝惊恐。

“没死你在下面哼什么哼？老子的好心情都给你破坏了。”光头男子抓着鞭子，便狠狠一鞭子抽在这瘦弱青年身上。

这一鞭子，可比普通打手抽的狠的多。

瘦弱青年全身猛地一颤，从脸部到腰部出现了一道可怕的凹陷地鞭痕，鲜血汨汨冒出，他的衣服早就破的不成样子了。

“啪！”“啪！”“啪！”“啪！”……

这个光头男子狠狠地抽着，完全在这个可怜地青年身上发泄着，这个瘦弱青年非常有经验的立即保护住头部，整个人蜷缩在地面上。按照他的想法，只要坚持下去，他的小命可能还会保住。

可惜，这个光头男子不敢杀死雷诺，却是敢杀死他的。

“皮尔大人，他没气了。”旁边地打手低声说道。

这光头男子随手将染血的鞭子扔给了旁边的打手，而后朝着涛涛的河水伸了个懒腰：“呜，这感觉真是爽，你们几个，将这个垃圾给我扔下去。还有，把地面给我弄冲洗干净了。”

“是，皮尔大人。”周围的打手都非常迅速地做着工作。

“噗通！”一声，又一个尸体被扔下了河流。

一般每次押送的数百名奴隶，在运送途中总会有十几个被虐待杀死。会被打手打死的，也是身体弱的。身体强的还是能够抗得住的。所以贩卖组织，也没多少损失。

……

“又是一个。”雷诺心中暗叹，他没想到自己在尼尔城下逃了一命，竟然沦落到这个地步。

雷诺不知道自己未来会怎么样。

“当奴隶？”雷诺一想到奴隶那卑贱、黑暗的日子，就是一阵心悸。

“小白脸，嘴唇动什么动？想发魔法？”一声怒喝，随即‘啪’的一声就是一鞭子，狠狠当头就抽过去，这一下鞭子实实抽在了雷诺脸上。

疼痛、屈辱！

这些打手，显然知道雷诺是个七

师，那些低贱的打手一个个都想多抽雷诺一些鞭子。的虚荣心。

“妈的，滚。”雷诺真的怒了。

他越是忍，对方越是过分。

“哎呀！”那个抓着鞭子的打手眉毛一掀，嘴巴一歪斜眼看着雷诺。“还嚣张起来了？”说着就又要一鞭子抽过去。

雷诺眼中露出一丝暴虐目光，嘴唇快速地念动了一下魔法咒语。

“轰！”一个个头颅大小的炽热火球以雷诺为中心，疯狂朝那两个打手涌过去，转眼十几个火球完全包围了那两个打手。

“啊。”两个打手立即惨叫了起来，他们全身燃烧着火焰。而且这火焰比一般木材燃烧的火焰温度要高的多，两个打手身上皮肤快速地烧焦了，片刻没了生息。

雷诺刚刚发出这个魔法，就直接朝外面冲去。

可这时候――

“蓬！”这个房间上方陡然出现一个大窟窿，一个穿着红色长袍的独眼男子落到了房间中，身影一闪就到了雷诺身前，一脚就踢在了雷诺身上。

“蓬！”雷诺重重撞在船舱角落，鲜血喷地一地。

这红发长袍独眼男子。回头看了那两个烧焦的尸体，冷视着雷诺：“你找死！”雷诺也回瞪着红发长袍独眼男子。

“怪不得组织要特殊训练三个月，都是一个贱骨头。”这独眼男子咒骂一声，如七级魔法师等一些强者，虽然被他们抓住，可要让他们从心里深处不敢反抗。那是非常难的。惹火了他们，他们就会拼命。

片刻后――

数个打手就将雷诺四肢给抓住，让雷诺动弹不得。红色长袍独眼男子，以及其他两个光头。则是冷视着雷诺。

“小白脸，我提醒过你，在这船舱上给我安稳一点，可是你，让我很生气。”红色长袍独眼男子寒声道。“皮尔，让他长点记性。”

雷诺脸色立即苍白了起来。

他回忆起当初这个独眼男子的威胁，惊恐的雷诺立即瞪大了眼睛。可是那光头男子皮尔却邪笑着走过来：“给我把他的一只手给按在那。”立即有打手抓住雷诺的手，按在甲板上。

皮尔从旁边拿过了一个船舱上，专门用来夹断钢筋的铁钳，那铁钳一下子钳住了雷诺地两根手指，感受着手指上传来的冰冷，雷诺心都发颤了。

“哼，夹！”独眼男子冷哼一声。

那铁钳一下子就夹了下去，仿佛剪刀剪破布条一样，雷诺的两根手指立即被剪断了，鲜血立即涌出，刺心的疼痛令雷诺哀嚎了起来。

在身上砍一刀，都没有夹断手指疼痛。

听到雷诺的哀嚎，周围打手却都兴奋起来，那独眼男子冷哼一声道：“小白脸，给我记住了，今天只是一个给你一个小小教训，如果再有下一次，我肯定让你……一生难忘！”说完，这独眼男子转头就走了出去。

……

黑夜。

雷诺蜷缩在冰冷的角落中，身体都微微发颤着，他地左手手指断处已经结了血痂。旁边两个打手时而看向他，眼中有着一丝疯狂。

雷诺杀了他们两个兄弟，这些打手可都对雷诺有些恨意。

“妈的，小白脸。”

一道鞭影又抽过来，而且对着雷诺受伤的手抽过去，雷诺努力地将伤手藏到背后，可是那长鞭还是有着一处抽到了伤手上。剧烈地疼痛传来……那伤口再次破了，特别是抽到那断骨的时候，又一次刺心地痛苦传来。仿佛又一次截断手指一样。

“好了，别打了。”旁边的打手说道。

其实两个打手也担心林雷再发疯施展魔法，不过刚才打雷诺的打手，跟死去的其中一个打手感情非常好，自然要报仇。

“不行，我一定要逃。”雷诺蜷缩在冰冷的墙角，心中暗道，“这种日子再过下去，我会发疯地。”

雷诺知道，即使自己撑下去，迎接他的，也不过是奴隶生活。

“明天，明天船靠岸歇息的时候，出手！”雷诺顾不得多少了，这行船其实每天都是靠岸停一次地，一是补充一些食物，而且那位独眼男子是不喜欢干粮的，喜欢一些鲜美的食物，都是上岸吃的。

不过那独眼男子也很谨慎。他上岸吃饭，另外两个七级强者则是看着雷诺。

时间流逝的很慢，深夜躺在地上，雷诺愈加感到冰冷。特别是手指断处传来一阵阵隐隐的疼痛。他咬牙忍着。

渐渐的天亮了。

那两个打手又偶尔抽雷诺一两鞭子，雷诺只能蜷缩在墙角，默默忍着。他知道不能反抗，第一次反抗就是两根手指，下一次反抗……恐怕会真的如那个独眼男子说的，会一生难忘！

雷诺静静等待着，等待着船靠岸。

许久、许久……

“靠岸了。”甲板上传来一道响亮的声音，只是一会儿上面就响起脚步声，显然是三个强者都走下来了。

“皮尔，你们两个在这看着，我先下去歇息一会儿，过会儿我来换你们两个。”那独眼男子的响起声音。

“大人，你尽管放心。”皮尔的声音也响起。

听得一阵脚步声响起，都是离开大船的，雷诺心中这才暗松一口气，旋即他眼睛闭起，脑海中再次浮现逃命的计划。

计划很险，可他必须一搏。

瞥了一眼旁边两个打手，雷诺蜷缩在墙角，低着头，嘴唇开始微微动了起来……

第九集 名震天下 第四十六章 - 下令

红色长袍独眼男子带着一批打手离开了奴隶船，而皮头男子站在前甲板上，彼此随意闲聊着，偶尔朝雷诺方向看一眼。

“皮尔，明天总算要抵达省城了，到时候那些普通奴隶送过去，我们也可以出去爽一下了。这鬼日子，每天都在船上。”旁边的光头男子低声咒骂着。

皮尔也笑了起来。

可就在这个时候，皮尔他们忽然听到一道可怕的魔兽吼叫声――

“吼~~”很是突兀地一条可怕的由火焰形成的足有水缸粗的巨型火蛇突然从船舱中冲了出来，直接将船舱边溶出了一个大洞。

水缸粗、近百米长的巨型火蛇，咆哮着在这奴隶船不断地环绕着，整个奴隶船一下子就完全着火了，同时那巨型火蛇还直接冲进了船舱底部，将整个奴隶船都弄穿了，在奴隶船最底层中的数百名奴隶，除了十几个被烧死外，其他的努力都疯狂地朝火蛇融化出的洞口朝外冲去。

“妈的，那个小白脸！”皮尔两人面色大变。

“快！抓住他！”

两个光头大汉立即朝雷诺所在的房间冲去，他们这时候根本不再管普通的奴隶了，可这时候那条巨型火蛇竟然朝他们两个也冲过来。

“妈的，炽焰火蛇，小心点。”皮尔二人都紧张起来。

七级火系魔法――炽焰火蛇！

这是雷诺所能发出威力最大的炽焰火蛇，这炽焰火蛇如果再进一步，便是八级魔法‘火蛇之舞’了。火蛇之舞是七条巨型火蛇攻击，而且温度更高。而这‘炽焰火蛇’，威力已经很可怕了。

一般七级战士，根本不敢硬抗。

光头男人‘皮尔’一个鱼跃。整个人躲过炽焰火蛇的攻击，同时也到了原本雷诺在的住处。皮尔一看房间，房间中只有一地灰烬，那是两个打手尸体被烧成的灰烬。在墙壁上还有着两个融化的大洞。

很明显，雷诺是从这两个大洞其中一个逃掉了。

“啊。啊~~”凄厉地惨叫声忽然~汉没躲过这条炽焰火蛇，只是被触摸到一点，那炽焰火蛇就极速蜷缩起来，一下子将光头大汉给包裹起来，光头大汉身上的斗气罩很快就破掉，一阵肉烧焦的味道响起。

皮尔看到这一幕，脸色大变。

“达罗！！！”皮尔快疯了。“妈的，混蛋！”

这时候许多从船底逃出去的普通奴隶们都疯狂地朝四面八方逃逸，被抓为奴隶，他们心中都已经绝望了。而现在，他们一个个充满了期待，一个个都疯狂地逃窜。

皮尔也从船舱墙壁洞口冲了出去。其可怕地弹跳力使得他直接跃上了岸。

“那个可恶的小白脸。”皮尔看着在波奈河中央的奴隶船，破损不堪的奴隶船正在不断地下沉，那火焰还在不断地燃烧着，浓烟滚滚。这条船已经完了。

“皮尔，达罗！”怒吼声从远处传来。

那红色长袍独眼男子快速跑了过来，他那只独眼中尽是无尽地怒火，他一看到皮尔便怒吼道：“皮尔，人呢？那个魔法师呢？”

“大人。那个魔法师施展了炽焰火蛇，也不知道他逃掉哪里去了。达罗也死了。”皮尔也心中愤恨。

独眼男子愤怒地喘息着。

炽焰火蛇，对付七级战士还行。如果遇到独眼男子，以独眼男子八级战士的实力，绝对可以冲破炽焰火蛇，抓住雷诺。

这也是贩卖组织，专门派八级战士过来的原因。

可独眼男子也没想到，那个刚刚受过教训的魔法师，竟然这时候还敢拼命。

“快，给我抓，将那个魔法师给我抓回来。”独眼男子立即对周围的打手呼喝着，“你们十个，分别到上游、下游仔细给我搜索。你们几十个，都到周围搜索。一定要将那个魔法师给我抓回来，快！！！”

“是，大人！”

愤怒地打手们，一个个都朝四面八方跑去。他们主要力量还是集中在周围陆地中，至于上下游分别只是排了五个打手。

雷诺和其他奴隶一样都穿着破烂的衣服，身上也满是伤痕。因为其他奴隶也逃跑了，这使得很多打手看到一些奴隶，便以为是雷诺，立即就冲过去抓。可惜，他们只是白费力气。

一个小时后。

独眼男子站在河岸口，心中尽是怒火，怒视着四周。

“大人，下游我们发现十几个奴隶，可是没有那个魔法师。”一个打手跑过来汇报，他们在岸上跑的速度，绝对超过在水中游的速度。

“大人，上游也没发现那个魔法师。”

“大人，周围也没找到那个魔法师，都是那些普通奴隶。”

……

独眼男子听着手下的一道道汇报，再看看周围无边的环境，他真地是气的要命。这座河岸口靠的是一个小镇，这里并没有他们组织的人手。

这使得独眼男子，只能派这几十个打手寻找雷诺。

几十个人，一个小时都没找到雷诺。那……根本没什么可能找到了。因为一个小时，足以让一个人走很远了。方圆数十里之内，几十个人又怎么找？

“混蛋！”独眼男子低骂一声，“走，快去禀报组织。希望那个小白脸别被我抓到，否则……一定要让他生不如死。”

……

天黑了，独眼男子等一群人已经无奈离开了，在那河岸口上游大概数千米地河岸边上，一个人从水底冒了出来。

“噗。”雷诺将口中的

吐掉了。

看了一下周围，雷诺这才长松一口气。雷诺这次逃跑，可不敢有丝毫松懈。他施展出魔法后，就立即下水，同时采摘了那水草的草管，靠着这通气管呼吸。他每一次潜水都是游上千米才敢冒头。

“都这么远了，那几十个人，不可能还找得到我吧。”雷诺这才上了案。

只见雷诺体表冒出了白色的热气，仅仅片刻，雷诺那破烂的衣服就完全干了。雷诺环顾一下周围，根据波奈河辨别了一下方向。

“那贩卖组织在一些大城都有人，还是走偏僻地小城。不能从两国边境回去，这奴隶贩卖组织，在边境城市地人手不少。”雷诺虽然认为，对方不会为他下太大力气。可是小心起见，雷诺决定，先从罗奥帝国进入混乱之领。然后通过混乱之领，回到奥布莱恩帝国。

******

此刻天地间已经一片漆黑，大地上也只有零星的火光，一道黑色幻影极速从天际飞来，转眼间就划破长空。

“呼呼！”极速地飞行，使得那个老怀特都不由眯起眼睛。从上空。他能够清晰看到一些道路。非常容易辨清路径。

“林雷大师，就在下面。”老怀特一指远处的一座乡下小镇。

“哦？那乡下小镇是你们的组织总部？”林雷看了一眼老怀特，这乡下小镇看起来和普通小镇没什么区别，黑夜中。一些人家中偶尔有些灯光露出来。

老怀特连点头：“是地，这只是组织一些掩饰手段而已。”

“呼！”

林雷当即俯冲而下，在天空中留下一道漂亮的残影，而后就落到了奴隶贩卖组织的总部――这座乡下小镇。

林雷穿着深青色长袍，直接凌空虚立。随手一松，那老怀特便跌落到地面上：“让你们组织的首领出来。”

老怀特不敢违抗。

这时候周围一些人非常迅速，都围了过来。特别看到林雷竟然凌空而立，他们都震惊了。能够飞行的，一般多是圣域强者。当然强大的风系魔法师也是可以的。林雷此刻实际上也是施展‘风影术’才能不变身就飞行的。

“老怀特，你怎么来了？”一个妇人看了一眼林雷，而后对老怀特低声说道。

老怀特却是大声道：“快，快让首领过来，这位是林雷大师，伟大地龙血战士‘林雷大师’！”

林雷大师？

这句话比什么都管用，一个奴隶贩卖组织，论实力还远不如三大商会，也远不如四大杀手组织。自然不敢得罪一个圣域强者。不少人都立即开始去请自己组织的首领、高层人物过来了。

林雷凌空而立，淡漠地静静等待着，贝贝就是站在林雷的肩膀上。

“老大，这个小镇表面上很普通，不过这些建筑内部都不一般呢！而且大多都有地下建筑。”贝贝跟林雷灵魂交流。

林雷微微点头。

只是一会儿，一大群人便从远处跑了过来，为首的是一个穿着华丽长袍的瘦高的男子，只是此刻这个男子，走路都带着小跑，额头也有着汗珠。

“林雷大师，我叫丹尼斯，组织地首领，不知道林雷大师有什么要我们做的。大师尽管说。”这瘦高男子惊恐谦逊说道。

他虽然没见过林雷，可是能够悬浮的圣域强者，不管是谁，他们也不敢得罪。

林雷扫了他一眼，直接说道：“丹尼斯！你们一个月前，从老怀特所在的那个边境城市买下了一个魔法师。应该已经运到你们这了吧。”

这丹尼斯一怔。

丹尼斯旁边一个略胖些地老者连忙道：“林雷大师，这业务是我负责的。那个魔法师在波奈河半途，已经烧毁我们的奴隶船逃掉了。”

“逃掉？”林雷惊讶了起来，同时心底一松。

老四他还真是够厉害的，竟然从奴隶组织手中逃掉了。

丹尼斯这时候也反应过来，点头道：“这事情我也知道，那魔法师逃走后，我们已经在我们人马所在的一些城池实施追捕了，不过却一直没找到，这事情快过去十几天了。”

“首领，那位魔法师是林雷大师地兄弟！”老怀特连忙说道。

丹尼斯脸色立即难看起来，同时也惊恐了起来。

林雷瞥了他们一眼：“从今天起，你们不允许追捕我兄弟。”那丹尼斯连忙道：“那是自然，我们如果发现他，一定会奉为上宾的。”

林雷淡漠点头，旋即不再废话，直接带着贝贝凌空飞离开去。

事情到了这个地步，已经跟奴隶贩卖组织没什么关系呢。而且老四是十几天前就逃走的。现在应该逃地很远了。

半空当中。

“贝贝，你先回去，立即让赛斯勒等一群人出发前往混乱之领。我准备在罗奥帝国沿着波奈河到帝国边境这条线，好好搜索一下，看能不能找到老四。等我搜索完毕，我会去跟你们汇合的。”林雷心底已然做出这个计划。

精神力搜索，对圣域战士而言，是非常痛苦的事情。

一般圣域战士，只是偶尔搜索一下。因为他们精神力实质上并不会太强。魔法师的强项才是精神力。单论精神力，那修炼数百年的黑德森，也只是跟如今的林雷相当罢了。

飞行这一段距离，只有短短一个小时。可是要仔细搜索，没好几天时间根本不可能。

“知道了。”贝贝乖巧地点着小脑袋，而后直接快速地朝奥布莱恩帝国方向飞了回去。

第九集 名震天下 第四十七章 - 立足混乱之领

身龙血战士，林雷沿着波奈河到帝国边境尼尔城这一认真地搜索起来。每一次搜索一会儿，就要休息恢复精神力。

整整六天六夜，这一条线周围的城池林雷都搜索了遍。

可是……

根本没找到雷诺。

……

“林雷大师，你尽管放心，我们道森商会一旦发现雷诺少爷，一定会立即将将雷诺少爷安全送回去的。”

罗奥帝国境内一座郡城的道森商会负责人，恭敬地对林雷说道。

林雷微微点头。

他现在只能拜托道森商会了，林雷心里也有些奇怪：“老四他逃了出来，怎么没去道森商会的分部，道森商会在一些郡城都是有分部的。”

其实林雷不清楚。

雷诺在奴隶船上受的苦让他真的惊惧了，雷诺决定，只要是在罗奥帝国境内，无论如何都不进入大城市。虽然大城市中有道森商会分部，可同样有奴隶组织。如果奴隶组织在抓捕他，一旦被先被奴隶组织发现，他可就惨了。

“有被抓的可能都不行，我宁愿多走一些路。”雷诺想法很坚定。

以他的实力，沿着一下偏僻的路，走到混乱之领绝非难事。等到了混乱之领，再跟道森商会的人联系。那时候再安全回去……

******

傍晚时分，玉兰帝国东南行省的一座郡城的普通庭院内，赛斯勒、巴克五兄弟、丽贝卡、詹尼、丽娜三人都在这里。

敲门声响起，身高两米二的盖茨背负着那柄骇人的巨斧，大步地走了过去开了门。门口是三名侍者，这三名侍者都是推着餐车过来的。

“到现在才来？”盖茨那大牛眼扫了这三人一眼。三名侍者心底一颤，在盖茨这种强壮地可怕的人面前。他们就跟小孩一样。

走进院子里，突然响起一道兽吼声，三名侍者循声看去――

黑纹云豹‘黑鲁’懒洋洋趴在地面上，可是黑纹云豹这种最顶级魔兽特有的煞气还是让人心颤，那双幽冷的眼眸瞥了三名侍者一眼。而后就不在意地转头继续趴着。

三名侍者相视一眼，根本不敢吭声了。

当将餐车上所有菜肴都摆上餐桌，这三名侍者才快速地离开了，等走出庭院，他们三人才摸了摸额头的冷汗。

“这都什么人啊，那五个大汉，真是壮啊。”

“那个斧头还真是大，估计最起码有千斤重吧。”

“还有那个老头。就跟骷髅一样，他只是看我一眼，我都感到害怕。不过那三个美女还真是漂亮啊，我如果能娶到这样地美女，就是少活个几十年也行啊。”

在这个酒店的众侍者眼中，住在这个庭院中的客人绝对是那种最可怕的级别。当赛斯勒等一群人在用餐的时候。贝贝、黑鲁却都在庭院中，因为他们都感觉到……林雷在极速朝这赶来。

只是一会儿，穿着深青色长袍的林雷便从高空落了下来。

“林雷大人。”巴克五兄弟都兴奋迎了过来，詹尼、丽贝卡姐妹也都迎了过来。

“林雷。怎么样，找到雷诺了吗？”赛斯勒询问道。

林雷摇了摇头，林雷现在心情还算不错，那奴隶组织并没找到雷诺，以雷诺七级魔法师的实力。只要不惹到什么大敌，应该不会有危险。

“老四在军队那么多年，现在奴隶组织也不追捕他……这种情况下。他逃回去应该有十成把握。”林雷对自己兄弟很有信心。

“如果这样，雷诺都回不去，他就不配当大人的兄弟了。这罗奥帝国平常可一点不乱，也没什么危险。”盖茨大大咧咧说道，“当年我们兄弟还是七级战士地时候，在北域十八公国就活的很滋润了。”

林雷一笑。

随即众人入座，开始用晚餐。

“林雷。”赛斯勒放下餐具，询问道，“这次我们出发前往混乱之领，你准备该怎么做？”

林雷知道他们这一群人中，赛斯勒是最有经验的，有这么一个八百多岁的老者在身边，许多事情做起来也容易的很。

“赛斯勒，你认为我们该怎么做？”林雷询问道。

巴克在旁边说道：“林雷大人，其实我想那混乱之领，跟我们北域十八公国应该差不多。一切都用拳头说话，以我们强大的实力，绝对可以快速形成一股大地势力。”

旁边的赛斯勒点头道：“巴克说的也是一个办法。林雷……我认为有两个办法，一个是巴克说的，以圣域强者为名，迅速地扩大势力。圣域强者在混乱之领，号召力是非常强地。”

林雷微微点头。

混乱之领，长期混战。处于战乱中的平民们也渴望自己的首领是个强大的人。如果以圣域强者之名，投靠林雷的人肯定会很多。

毕竟圣域强者，会给人很大地安全感。

“第二个办法，就是先不公开林雷你的身份，我们从小部入手，先寻找一个民不聊生的普通小城，就是我出手，都可以轻易掌控一个小城，然后逐步扩张，占领大城池，建立公国，然后一步步……，想当初……我可是在混乱之领，当过大公地。”赛斯勒笑道。

这第二个办法，是很多有野心的人的做法。

一个办法，只适合一些拥有实力的绝对强者。

“大人，你决定用什么办法？”赛斯勒看着林雷，“第一个办法，胜在速度快，我们完全可以在一年之内，霸占混乱之领数个公国。第二个办法，速度慢一点，但是胜在根基扎实。”

詹尼她们三个女孩子，巴克五兄弟，他们都看着林雷，等着林雷做出决定。

“赛斯勒，按照第二个办法。”林雷思索了一会儿做出了决定。

“我们对付的目标是光明教廷。光明教廷最擅长的是吸引民众，我们必须一步步，让民众完全听我们的命令，让他们有强烈的归属感，否则……即使占领地盘大。恐怕跟光明教廷斗起来，都可能造成叛乱。”林雷说道。

赛斯勒笑着点头。

“这样也好，我们先偷偷发展，至少不会引起人注意，否则一开始打出林雷你的大名，会引起各方注意以及排斥地。”

赛斯勒沉吟片刻，继续道：“林雷，光明教廷、黑暗教廷在混乱之领影响力很大。你要发展。我想……最先的地方，应该是靠近黑暗之森的地方。也是混乱之领的最北部区域。”

林雷眉毛一掀：“混乱之领北部区域？”

“对，那里靠着黑暗之森，因为长期面临黑暗之森魔兽的袭击，使得这一块区域民众都极为彪悍，杀伐气息很浓。这块区域生长地民众。信奉光明教廷的人，也非常的少。他们极为崇拜强者。而且以我们的实力，根本不怕那些低等、中等魔兽。”赛斯勒微笑说道。

林雷听赛斯勒这么说，心底也赞成。

“混乱之领北部区域。从西到东，足有大几千里，那种只有数万人口的小城很多，我们有足够的余地来选择。”

赛斯勒自信道。

在赛斯勒看来，在混乱之领这种地方占领一座人口数万的小城池。简直跟呼吸一样简单轻松。无论是赛斯勒，还是巴克五兄弟中的任何一个，都有在混乱之领建立一个公国地武力。更别说只是占领一个小城了。

林雷一方的人马太强了。

圣域强者就是一群。特别是林雷、贝贝、黑鲁都属于圣域中巅峰强者。恐怕光明教廷在混乱之领潜藏的最强力量，都不及林雷一方。

如此实力，要在混乱之领打开局面，是轻松无比的。

××××××

混乱之领，地理面积超过奥布莱恩帝国一半，足以赶得上如今的光明教廷、罗奥帝国、莱茵帝国的地理面积。

很久以前地一次的统计――混乱之领，四十八公国，人口也超过三亿之多。如此庞大的人口，丝毫不比罗奥帝国、莱茵帝国少多少。常年的战乱，并没有令他们人口减少，反而使得这里民风愈加彪悍。

这种混乱之地，就是强者地乐园！

越过边境，林雷一行人踏入了混乱之领的地界，一进入混乱之领的第一座城池，林雷就感觉到这里人们的忙乱。

“长期战乱，使得混乱之领中粮食非常的贵，虽然一些公国都努力在收获季节停止战斗，可有时候，他们不得不迎战……”赛斯勒感叹道。

混乱之领，和神圣同盟、奥布莱恩帝国完全不同。

神圣同盟、奥布莱恩帝国地城池，一进入就会感到一种和平的气息，贵族夫人、小姐们可以穿着华丽的衣服彼此漫步交谈。

可混乱之领中，穿着铠甲带着兵器地战士随处可见，那种彪悍的气息，一言不和杀人，那是非常常见的。

林雷一行人一路向东北方向，沿途也仔细看着，了解着混乱之领。

“神甫？”林雷远远就看到一神甫打扮的人，“这光明教廷，在混乱之领中随处可见一些教堂。完全是正大光明的传教……”

一路走下来，林雷心也是沉甸甸的。

光明教廷在这影响力的确是大。

林雷一群人速度还是很快的，走了大概十几天，来到了混乱之领北部区域。林雷等人踏入了一座小城‘黑土城’。

中午时分。

一座普通酒店包厢中，赛斯勒对林雷说道：“根据我今天上午的查探，这黑土城的城主是个典型的胸无大志，只愿当一个小城的首领，过着土皇帝般生活的人。他对平民压榨比较厉害……我想，这应该是比较适合我们的一个小城。”

“这才是我们考察的第一个小城！”林雷有些惊讶了。

赛斯勒笑道：“很正常的，在混乱之领这种地方，除了少数一些公国，绝大多数地方对平民压榨的都很厉害。毕竟，战争随时会发生，他们的势力随时会倾覆。自然要抓住机会好好收刮。”

林雷微微点头。

“好吧，就这一个黑土城吧。”林雷当即拿定主意。

旁边的巴克五兄弟眼睛都亮了，盖茨第一个兴奋道：“大人，你就放心吧，不用你出马，我们几个去，先杀了那首领，然后震慑一下那个几千人的小军队。一点难度都没有啊。”

巴克五兄弟，在北域十八公国的时候就是带兵的首领人物。他们还是喜欢那种热血生活。

“大人放心，晚上大人就可以住到黑土城城主府里面了。”巴克也拍着胸膛说道。

第九集 名震天下 第四十八章 - 掌管

午时分，那炽热的太阳悬挂在西方，一道道火热的气个黑土城，黑土城的那一支城卫军大队，正懒散地随意地在黑土城内巡逻着，还有一些可怜的战士站在城墙上晒着太阳。

“这鬼天气，日上热的要命，等到晚上又冷的要命！”一个穿着破烂铠甲的壮硕的大汉正低声咒骂着，在他的身旁是其他九名同伴，他们是城卫军大队的其中的一个小分队。

周围的一些平民看到这些军人，都有些畏惧地退让地远远的。

看到这一幕，其中一个战士低声骂道：“在那个贪婪的肥猪手下混，我的一些长辈都瞧不起我呢，那个肥猪真是太贪婪了！”

“妈的，如果不是为了让我的儿子、妻子吃饱肚子，我才不来干这个！”旁边的战士也同样附和道。

在黑土城中，那个肥胖的城主名声的确很差，这些为了让家人或者自己吃饱肚子才加入军队的战士们，也同样暗中骂着那个可恶的城主，可是他们不敢反抗，因为那个城主有个强大霸道的儿子，他的儿子据说已经是七级巅峰，这种实力在普通的小城中已经有称王称霸的实力了。

“驾，驾！”不远处骑着骏马的骑士快速地冲过来，看到前方的这支小分队，立即大喊着，“兄弟们，快去拜见新城主。那个贪婪的肥猪已经死了！快去拜见新城主！”

这小分队的十个人一怔，彼此相视，旋即都兴奋大笑了起来。

“哈哈……快，去城主府。”

在混乱之领这种地方，民众是几乎没有归属感的。这个月是这个人当城主，下个月或许就变成了另外一个人。民众们的要求也不高。只是希望能吃饱肚子，一家不饿。

黑土城的城主府，可以算是城中之城。

整个黑土城的军队，一共是两个高编制地大队，每个大队都有着1800个人。其中一个大队是城卫军。另外一个大队就是城主府的亲卫军。用一半军力保护自己城主府，由此可以想象那个城主的怕死。

城主府此刻聚集了大量的军人，3600军人几乎尽皆赶到了城主府。

城主府本来就可以轻易容纳1800人挤，在那宽阔的训练场上，巴克五兄弟站立着训练场地中央，那坟起的肌肉、粗壮犹如铁铸的身躯，使得这五人如同战神一般让人仰视。特别他们背上都背负着那可怕的黑色战斧。

众多的军人们都噤若寒蝉的站在周围。

“兄弟们。”一名金色短发壮汉大声地吼着，“那可恶的肥猪以及他的儿子，已经被这五位大人地巨斧给劈成了碎肉。这五位大人都是伟大的九级强者，无敌的九级强者！！！”

九级强者的喊声一出，顿时所有军人们震惊了。

“九级强者？九级强者会到我们这种小城？”在军人当中传起了小声的议论声。

“蓬！”盖茨上前走了一步，那如魔神一般的气势让那些军人们都后退一步。盖茨裂开大嘴大笑道，“一个个都给我听着，从今天起，黑土城就是我们五兄弟地了。我大哥巴克就是新城主！”

盖茨拔出背后那柄巨斧。看着周围一群人：“我大哥巴克当城主，你们其中谁有意见，可以跟我比试一下！”

跟这个可怕的战神一般的人物比试？

当年名震黑土城的那个城主之子，就被盖茨一斧头给劈死地。当然这里的军人大多数都没看到那一幕。彪悍的民风使得这些军人们都看着盖茨。个子高，可不一定实力就强！

“我这柄巨斧。可是采集无数珍贵材料制造的，重五千三百斤！”盖茨随意地一挥巨斧，这巨斧在他手中轻飘飘的。斧头劈在远处用来举重锻炼力量地巨石上。

那过万斤的巨石动都不动一下，周围军人们都一怔：“那斧头难道是木头制造的，上面弄了一层染料？”

“蓬！”那巨石很突兀地爆裂开来，竟然化为碎粉。

举重若轻！

在场所有军人都目瞪口呆，劈碎万斤巨石，这些军人们也听说过，可是要让万斤巨石一下子变成碎粉。这可不单单是力量了……所有军人都崇拜地看着盖茨。

盖茨得意咧嘴一笑，这一招在北域十八公国他用惯了。混乱之领这种地方跟北域十八公国一样，崇拜强者。

“看来大家都没意见。”盖茨大声道，“那好，从今天起，你们都是我大哥地兵了。当我大哥的兵有个好处，以后所有人的军饷，是你们过去军饷的三倍！”

三倍军饷？

周围三千多军人一愣，但是紧接着便是滔天的欢呼声――

“巴克大人万岁！”

他们还有什么不满足的，五个强大的不可思议的强者，还有高额的军饷，这种首领是他们最喜欢的了。

……

黑土城出现了新的城主，这伟大的城主巴克大人还有四个兄弟，他们五个都是伟大的九级强者，单单武器就有五千三百斤！有如此强大的首领，使得整个黑土城的民众都欢呼了起来。

最让民众兴奋的是――

城主大人公开宣布，只要在他的率领下，黑土城的民众将永不税赋！

永不税赋！在整个混乱之领，几乎可以称为一个奇迹。毕竟不税赋，哪来的金钱养军人呢？可是这个难题对于林雷而言，根本算不了什么。他拥有着当初芬莱王国积累数千年的可怕财富。

随便拿出一亿金币，都绝对的够用了。

首领，高额的军饷，永不税赋……这三点下去，使得众快速形成了一种向心力，他们都想永远生活在这样的首领统治下。因为高额地军饷。也使得更多的人希望参军。

同时，黑土城周围的一些平民知道这事情后，也都立即迁移进入黑土城。

*******

黑土城换新城主半月后。

黑土城城主府中，新选出来的管家‘内米’正在向神秘的‘雷大人’介绍关于黑土城中地一切。作为如今黑土城琐事的管理者，内米知道……黑土城名义上的城主是‘巴克’。实际上最高首领却是那个神秘的雷大人。

“大人，我们黑土城城内居民近八万人，在黑土城周围的大量乡镇等居民，加起来……黑土城统治下，民众一共有七十余万人。如今军队也在扩张，达到了五个大队。都是高等编制，五个大队，一共有九千人。”内米恭敬地说道。

坐在上方的林雷听到这些。微微点头。

“好了，内米，你可以退下去了。”巴克看了他一眼说道。

“是，城主大人。”内米当即恭敬离开。

此刻这客厅当中坐着的是林雷等一群核心成员，按照赛斯勒、林雷一群人当初的计划，对外只是说城主是巴克大人。‘巴克’这个名字很普通，别人也不知道巴克谁。

“大人，你还真是吓我们一跳啊，随便拿出一张魔晶卡就是一亿金币。”巴克笑呵呵说道。

林雷笑着道：“金钱方面你们不用担心！”当年地林雷。可是等于洗劫了芬莱王国数千年的积累。

赛斯勒却是说道：“林雷，我们现在对黑土城的居民这么好，是要让黑土城成为我们以后的最坚实的根基，让这里的人绝对地支持我们！免税赋在一个地方施行就可以了……至于以后，最多施行低税赋。而且一个国家地运行。要让他形成一个良好的循环，不能总要借助外部财力。要做到自给自足！”

林雷点了点头。

“我对于管理国家什么的，也不太懂。这事情。就交给赛斯勒和詹尼了。”林雷笑看了詹尼一眼。赛斯勒当年也在混乱之领掌管过一个公国，而詹尼当初在赤尔郡城的时候，也曾经代替他弟弟掌管赤尔郡城数年时间。对于管理工作，也比林雷精通地多。

詹尼点头笑道：“林雷大哥，作为首领只需要知人善用就行了，一切交给我们。”

赛斯勒也赞同道：“詹尼说的对，林雷……你是我们的旗帜。在混乱之领，一个绝世强者影响力非常强。你看武神，武神他长期在武神山也不管事。可是所有人都明白！只要武神在，那奥布莱恩帝国永不会倾覆。”

“大人，以后你对我们势力的作用，就如武神对奥布莱恩帝国一样。”巴克也说道。

林雷微微点头：“这个道理我明白，对了，我昨天去黑土城周围逛了一下，在黑土城东北方向大概数十里外，有一座小山，名叫黑乌山。我准备在那里修炼。”

无论是大地法则，还是风系元素法则，林雷都感到它们的浩瀚，林雷渴望花费大量时间沉浸其中，好好感悟、吸收。

*******

混乱之领中南部地一座容纳数十万人的郡城中，一座五层楼的酒店第五层地一个房间中，一位头发花白的老者正打开着一封信，仔细地阅读了信件内容。

“真是怕什么来什么！”这头发花白的老者眉头皱了起来，“教皇他命令不要去对付林雷，只是保持监视而已。前段日子知道林雷他们那群人进入混乱之领，还以为这林雷是游历呢。没想到却是占据一个城池。他到底要干什么？”

老者心中有了不妙的感觉。

林雷，是光明教廷的一个大敌，是他们不愿意对付的敌人。

可现在……

“希望这林雷只是来混乱之领玩闹而已。”这老者眉头皱起，他最害怕的就是……林雷是专门到混乱之领来对付光明教廷的，“我们不愿惹他，可他如果非要惹我们，我们也不得不出手了。”

老者作为光明教廷在混乱之领的一个高层人物，很清楚林雷一方实力的强大。

“至于现在，只能监视着，看这林雷到底要干什么了。”

……

黑土城城外，临近黑暗之森方向的一座有一千多米高的小山上，林雷正盘膝坐在一棵大树的树冠上，随着风吹，树冠枝叶摇晃，林雷整个人也是如同树叶一般轻微晃动着。

他的背后还背负着一柄重剑。

背负着三千六百斤的黑钰重剑，还能坐在树冠之上。对于风的控制力，林雷的确已经达到一个极为高的地步。

“这缓慢和极速，也不是那么简单的。”林雷脑海中不断演示着‘风的律动’这一招，风的律动，实际上就是将风的两种形态完美的呈现在一招当中，截然相反的奥义使得剑刃上出现了空气刃。

可林雷发现，缓慢、极速单一研究下去，也有着其惊人之处。

“缓慢奥义至极致，极速迅猛研究之极致……”林雷完全沉浸在对元素法则的领悟中，这种领悟完全是凭借灵光一闪，或是突然明白大地法则的一个道理，林雷就会去研究大地法则。突然发现风系法则的一个道理，林雷也会去领悟。

在黑乌山苦修、领悟的日子，过的很快……

第九集 名震天下 第四十九章 - 神秘的山村

阳高悬当空，雷诺此刻正在一座大山内跋涉。

“也差不多进入混乱之领地界了吧。”雷诺自己也不太清楚他走了多远，连续十几天的赶路，雷诺一般都是在一些荒凉的地方行走。即使看到远处有大城池也不进去。

雷诺现在所进入的这座大山，占地极广。

当雷诺走了许久，走到这座大山其中一个高点朝四周观望的时候，他忽然发现……这座大山的山坳当中竟然有着一座祥和的小山村。雷诺舔了一下干涩的嘴唇，便抓着一些藤曼进入了这个处于大山内部山坳中的小山村。

这小山村中的人们，当看到雷诺进来后，都用好奇的目光看着雷诺。

显然……他们很少看到外界人。

这小山村人家也有不少，雷诺目测估计，最起码也有好几千人。这山村内还有着一个露天的小酒馆，只是简单的搭着棚子而已。雷诺直接走过去，直接坐下喊道：“给我来两壶水，然后再来几样菜，一瓶好酒。”

可一坐下，雷诺才注意到一点――

“这里怎么？”雷诺心中一颤。

他发现，这里的人随便一个都有着高手的气息，以雷诺的眼光，六七级的战士这里很多，还有着八级战士……还有一些强大的魔法师。不是战士，就是魔法师，而且实力极为的强。

“兄弟，你怎么跑到我们这了？”一个光头汉子拿着一瓶酒两个碗便走过来了，“来，喝酒。”

雷诺也感到这个山村的不寻常，当即回答道：“我是从罗奥帝国那边，准备去混乱之领的。我也没走什么大道。而是翻山越岭直接朝北方走。遇到大河就游过去，遇到大山就翻过去……没想到。我翻这座大山的时候，发现这里还有一个村子。”

那个光头汉子点头笑了：“原来是这样。”

“难怪，我们村子周围可没什么道路。这座大山周围也荒的很。平常十年八年都难得见到一个外人。”另外一个男人也走过来，笑着说道。

雷诺心头发怵。

眼前两个男人，实力都很强。估计都是七级、八级的实力。

“这到底是什么地方。怎么都高手？”雷诺心中暗道。

跟这二人喝酒聊天后，雷诺发现……这个神秘山村地人并不是与世隔绝，他们对于外界还是很清楚的。

“蒙妮卡殿下来了。”那光头男子忽然说道，这时候周围不少人都看向了同一处，雷诺也转头看过去――

只见一个有着碧色长发的美丽的女子，在侍女的跟随下走了过来，同时还跟周围村民热情地打招呼。雷诺看到这个美丽地女子，一时间傻住了。那姣好的容貌，亲切的笑容。

即使经常游走于风花之地的雷诺，也有种惊艳、心颤的感觉。

“我想，我找到了我的归属。”

雷诺寻花问柳，玩弄过的贵族小姐也不少。可是真正让他动心的还没有……这也使得他一直单身。可是在这神秘山村中看到地这个女孩，那种特殊的气质。却让雷诺心颤了。

这位叫‘蒙妮卡’的女孩目光转向雷诺，雷诺这时候才发现，蒙妮卡那清澈的眼眸中有着一丝淡淡碧色光芒，跟传说中的精灵一般。显得那般的迷人。蒙妮卡笑着开口道：“你好，外来者。”

雷诺立即站起，非常有礼谦逊道：“美丽地蒙妮卡殿下，我叫雷诺。”

蒙妮卡忽然瞥向雷诺的左手，惊讶地张大嘴巴。而后看向雷诺问道：“你的手怎么了？”

“被人伤了。”雷诺随意说道。

蒙妮卡立即走上前来：“把你的手伸出来。”雷诺也不多问什么，直接将自己左手伸出来了，那当初被铁钳剪掉地伤口是那般的让人感动心惊。蒙妮卡嘴巴微微动着。只是过了一会儿――

无数颗白色光点，如同梦幻的星云一般融入了雷诺的左手当中，雷诺的左手那伤口处竟然以清晰可见地速度迅速地长出了两根手指。转眼功夫，雷诺的左手就跟没被伤时一样。

“这，这。”雷诺大吃一惊，惊讶看着眼前的这个叫‘蒙妮卡’少女。

他没想到，这个‘蒙妮卡’少女竟然是一个光明系魔法师，而且还是极为高等地魔法师。实力丝毫不比他雷诺低。

当雷诺看到此刻蒙妮卡专注的表情，却心中一阵悸动。

……

傍晚时分，夕阳西下，天际有着一大片火烧云。

在山村西边的草地上，雷诺、蒙妮卡两人正并肩走着，雷诺看着旁边蒙妮卡的娇颜，心头竟然有着一丝满足感。在这个神秘山村，雷诺已经呆了一个多月了。

这一个多月来，山村中的人也没撵他走。

雷诺在这个山村一个多月，也知道山村中绝大部分人都没离开过山村，至少极少数人才偶尔到外界一趟。他们回来后，会将外界的事情告诉其他的村民。

蒙妮卡今年才二十岁，却已经是光明系七级魔法师了。论资质，比雷诺还要强。

“不能再这样下去了，我必须得将自己活着的消息告诉父母，告诉老三他们。”雷诺也想早点见亲人，可是蒙妮卡对他的吸引力太强了。而对蒙妮卡而言，来自外界的雷诺知道的东西很多，跟他在一起聊天，蒙妮卡也能对外界知道的更多。

特别雷诺非常擅长交谈，跟雷诺在一起，蒙妮卡也开心的很。

“如果永远跟蒙妮卡在一起，多好呢？”雷诺心中也很期待。

“

小姐。”忽然一道声音从后方响起，一个银色短发了过来，雷诺心中一惊，这个中年人走到这么近自己都没发现。这实力也是了不得。

“米勒叔叔。”蒙妮卡回头看到这银色短发中年人，立即笑吟吟喊道。

米勒面容古朴，看了雷诺一眼。随即对蒙妮卡亲切笑道：“蒙妮卡小姐，时间不早了，你母亲还等着你回去吃晚餐呢。”蒙妮卡点了点头，而后对雷诺一笑：“雷诺大哥，我先回去了。再见啊。”

雷诺也笑着点头。

当蒙妮卡离开的时候，这米勒才凝视着雷诺道：“外来的小子，你在我们山村也有一段时间了。你现在也必须做出选择――”

“选择？”雷诺感到吃惊。

米勒淡漠点头：“你既然到我们这，也说明你跟我们山村有这个缘分。你现在有两种选择，一个是永久呆在我们山村，成为我们村民的一员，永远不可以离开，第二个是立即离开。以后再也不允许进来。你只有这两个选择，如果违抗，你必死无疑。”

冷漠的话，使得雷诺一阵心悸。

永远离开？或者永远在这不可出山村？

这两个，雷诺都不想选择。

“米勒先生。”雷诺连忙道，“据我所知。山村中不是有人可以偶尔出去的吗？”

米勒瞥了他一眼，淡笑道：“对，我们山村每年都有比试，凡是比试前十名。就可以离开山村出去一趟。不过以你地实力……在我们村子前一百都排不到，更别说前十了。”

雷诺此刻很是紧张。

“现在排不到，以后可不一定。”雷诺心中已经拿定注意，“米勒先生，我决定成为这山村的一员。”雷诺虽然爱他的父母。可是当初在军队中的时候，也是经常一两年见不到父母一次，只要让父母知道自己还活的很好。以后有机会再去看，应该没太大问题。

雷诺知道，父母足以再过一两百年。

而蒙妮卡……雷诺担心，如果这次离开，他会后悔一辈子。

米勒微微点头：“欢迎你成为我们山村一员，记住，不允许擅自离开山村，一旦被发现……你必死无疑。千万别怀疑我们村子地力量。”米勒说完便转身要走。

“米勒先生。”雷诺连喊道。

米勒转头看向他：“什么事？”

“村里其他人出去，可以帮我传递消息的吧？”雷诺询问道。

米勒点头道：“可以，不过，不能泄露有关村子的讯息，我过两天就要离开山村，你有什么消息，我可以代你传递。”

雷诺心中一阵惊喜，连忙道：“米勒大人，你离开山村，可以到道森商会任何一处的分部，告诉他们，我雷诺&邓斯坦，没死，现在活的很好，让我的亲人朋友们不用担心。”

“道森商会？”米勒看了他一眼，旋即点头。

“米勒大人。”雷诺忽然反应过来，“你不是说每年比试前十名，才有机会出去一趟。你怎么说出去就可以出去呢？”

米勒看了他一眼：“等你拥有了我的实力，也可以随时离开村子。”说着，米勒整个人一晃就完全消失在了雷诺的面前，雷诺心中震惊了起来，这个速度，太可怕了。

******

“大人，那个雷诺实力并不怎么样，可是蒙妮卡小姐好像对他……”米勒恭敬地站在一旁，而一位有着黑色长发地俊美儒雅的中年人正坐在石凳上，随意地喝着酒。

这儒雅中年人淡笑道：“蒙妮卡喜欢谁，随她自己。不要勉强她，那雷诺能选择留在山村，也算有点魄力。”

“可夫人她……”米勒说道。

儒雅中年人笑道：“哈哈……那我也没办法，如果那个雷诺真的喜欢我女儿，只能让他好好努力，别连我夫人那关都过不了。”

“明天你去黑暗之森的时候，小心一点，别得罪了黑暗之森的那位王者。”儒雅中年人看了米勒一眼。

“是，大人。”米勒恭敬道。

……

第二天上午，一道幻影从山村内极速冲出，瞬间就划破长空，朝极北方向飞去，速度之快，比林雷龙血战士变身后飞行速度还要快上一大截，一个小时左右，这个幻影已经快到黑暗之森了。

“恩？”速度骤然减缓，米勒从高空朝下方看去。

黑土城是临近黑暗之森的，离黑暗之森也就不足五十里地路程。米勒此刻正在‘黑乌山’的上空，他刚才飞行速度虽然快，可是依旧感到了一股强大的风系能量。

“也是修炼风系元素法则的？”米勒眼睛一亮。

米勒也是修炼风系元素法则地，他仔细看着黑乌山，只见一个穿着深青色长袍的身影，正持着一柄紫色的长剑，不断地变幻在黑乌山各处。那速度之快也是惊人的很。

“境界也很不错，数百年没跟同风系的高手切磋一下了。”米勒心痒了，直接朝下方极速飞了过去。

林雷此刻也注意上空极速飞来地人影。

米勒直接落在黑乌山一棵大树的树冠之上，站在树冠上，遥看不远处的林雷大笑道：“在下米勒，也同样是修炼风系元素法则地，不知兄弟你可否与我比试比试？”

第九集 名震天下 第五十章 - 林雷和奥利维亚

雷看着树冠上站着的人。

银色短发，使得眼前人显得很精悍，那穿着的浅青色长袍也被风吹的猎猎作响，整个人也显得那般的飘逸。

“高手！”林雷心中有一种感觉，这个银色短发中年人，实力不会比他弱多少。

“在下林雷。”林雷也不掩饰。

“林雷？奥布莱恩帝国的林雷？”米勒惊讶了起来，旋即一笑道，“我早听说过奥布莱恩帝国有一个年仅二十七岁的天才人物，在石雕、魔法、战士三方面都取得了极高成就。没想到今天我今天能够遇到你，你能跟黑德森打个相差无几，我米勒也更要和兄弟你切磋切磋了。”

林雷对米勒也很有好感。

这种直爽，很附和林雷脾气。

“好，那我就跟米勒兄弟你好好切磋一下。”林雷这段时间苦修，也希望跟一些差不多的高手相互切磋一下，以便有所领悟。

林雷脱去了身上的深青色长袍，上半身直接赤裸着。随即迅速地黑色的龙鳞在林雷全身浮现，狰狞的尖刺也在额头、背部、肘部冒了出来……米勒看到这一幕却是眼睛一亮：“龙血战士，哈哈，早听说了。”

林雷体表青黑色的斗气开始以特殊的节奏翻滚震荡起来。

手持紫血软剑，林雷看着米勒：“来吧。”

米勒一翻手，手中凭空出现了一柄银白色长剑，大笑道：“林雷，你可要小心一点，我的剑法威力，可不比黑德森攻击弱多少。”米勒自信万分说道。林雷心底暗惊，那黑德森的‘大地裂’。林雷可是知道其可怕的。

“小心了！”米勒一声大喝，整个人骤然划破长空，一下子出现在了林雷的旁边。

林雷脚下一点，一个后仰极速，斜着朝后方极速飞窜过去。可是米勒的长剑依旧擦到了林雷地‘脉动防御’。转瞬间，林雷就到了数百米外一棵大树树顶之上：“好快的速度，看来不得不施展风影术了。”

一次交手，林雷就明白，在风系元素法则‘速度’方面的领悟，自己是不如对方。

林雷念动着‘风影术’魔法咒语，而那米勒则是持着银色长剑在原地停顿一会儿，等林雷念完‘风影术’魔法咒语。米勒这才极速冲向了林雷：“林雷，拿出你的绝招。”

“呼！”“呼！”

林雷身形同样极速移动，两人此刻速度也是相差无几，在极速闪躲中，对着攻击过来的米勒，林雷翻手就是‘风波动’。一时间无数地紫色剑尖覆盖米勒的全身。

“痛快。”米勒大笑声响起，只见一道银白色剑影仿佛非常缓慢在身前画了一个圈。

看起来缓慢，可实际上，林雷的‘风波动’还未攻击到米勒。就被那个‘圆’完全给破掉了。林雷心中一喜：“这米勒修炼的就是风系缓慢的一种极致境界吗？”

慢、快！

这里说的慢、快，并不是单纯的速度，而是一种意境。比如米勒的攻击，看起来慢，实际上却丝毫不比林雷地‘风波动’慢。

“米勒。再接我一招。”林雷大喝道。

林雷、米勒两个人不停地闪动着，只是一点树叶，二人方向就会立即迅速改变。转瞬间，二人在黑乌山的高空再次撞击在一起，林雷那梦幻的‘紫色剑影’仿佛缓慢之极致，又仿佛迅猛之极致，两种意境竟然有一种连绵不绝的特殊感觉。

“好。”米勒惊喜的一声大喝。

米勒的那柄银色长剑速度骤然降低到一个极为缓慢地地步，仿佛这柄剑有着亿万斤重一般，艰难的缓慢移动着。林雷可以感觉到对方的剑在‘艰难缓慢’的移动！

可自己地紫血软剑却无法避开对方的一剑。

“蓬！”两柄剑撞击在一起。

林雷就仿佛被亿万斤的重物极速击中一样，整个人身体一颤就被击的砸在身后远处的山壁上，整个人直接被劈到山地内部，在山壁表面露出了一个人形的大窟窿。

“呼。”林雷一会儿就又腾空而出。

米勒此刻也兴奋的很：“林雷，你地剑意……缓慢、快速？两种相反的意境，这，这。”米勒感到自己脑海中一道灵光亮起，仿佛想到了些什么。林雷此刻同样惊喜的很。

嘴角的一丝血迹林雷都不在乎，他心中尽是刚才对手的一剑：“米勒防御我‘风波动’的一剑，柔和如微风。而这一剑，攻击力之大，丝毫不亚于黑德森的‘大地裂’。如果不是我最近在大地脉动上有所领悟。恐怕伤的会更严重。”

“这一剑，是风系元素法则在‘慢’这一方面的一种演绎，那一刻，好像空间都停滞了。”林雷清晰记得对方那一剑给自己的感觉。

缓慢地，如同亿万斤的重剑缓慢移动，空间都仿佛因此停滞了一般。自己感觉对方好像慢到极点，可是自己的剑虽然快，可是短短距离中，自己剑却不比对方快。

米勒、林雷二人脸上都有着一丝惊喜笑容，都凌空而立。

当二人从思考中恢复过来，二人也是相视一笑。显然二人都是有了一些领悟。

“林雷，我没想到，这两种相反的境界竟然可以相辅相成……你真是帮了我一个大忙。”米勒有些激动，的确神秘山谷中的他的几个朋友，除了他自己外，其他人都不是修炼风系元素法则的。也无法给他什么帮助。

林雷也感谢道：“米勒，我一直在思考‘慢’‘快’两种极致境界继续延续下来，该如何

你也让我看清了道路。”

“我也在风系元素法则方面，也没什么更深的领悟，我们就此罢手，如何？”林雷建议道。

米勒一撇嘴，道：“林雷，别谦虚。我知道……你真正厉害的是一柄重剑。据说连黑德森那种变态防御都被你弄的重伤，来，让我尝试一下。”米勒期待说道。

林雷有些踌躇。

‘大地奥义’一出，那可是很危险，说不定就要命的。

“没事。林雷，尽管来，让我感受一下你的最强攻击。我地防御可是很厉害的。”米勒自信地笑着说道。

林雷见对方如此自信，如此要求，也便点头。同时林雷心底也拿定主意，大地奥义就施展一百重震动波。而不是自己如今的极限――１３８重。以对方展示的实力，应该接的住一百重。

黑乌山上空，林雷、米勒二人凌空而立。林雷手中持着黑钰重剑。

“来吧。”米勒有些期待地说道。

“米勒，小心了。”说着，林雷整个人猛地冲向米勒，引起可怕地气爆声，米勒只是站在原地，手中看似随意地持着那柄银色长剑。那银色长剑也在面前缓慢地移动了起来。

空间再一次停滞了。

林雷的黑钰重剑轻飘飘地砸了过去，一柄轻的很却看似有亿万斤重的银色长剑，一柄重的很，却看似轻飘飘的黑钰重剑。黑钰重剑一靠近那柄银色长剑。就陷入了那‘停滞的空间’当中。

两柄剑碰触！

“蓬！”

大地奥义之百重浪！

令林雷惊异的是，震动波传递经过那‘停滞空间’地时候，竟然以比较快的速度削弱着。再穿过这块空间，攻击进入米勒体内的时候。那震动波已经削弱了大半。

可即使如此――

米勒眼睛一亮，全身气浪澎湃。可即使如此，他的嘴角还是逸出了一丝鲜血。他惊讶地看着林雷：“林雷，你这攻击还真的很诡异啊。我的防御也属于很特殊地一种，可是你这攻击却……”

强者战斗，速度、防御、攻击几方面都是要有所依仗的。如果哪方面缺陷太多，那将比较危险。

米勒的防御，也很特殊。

龙血斗气在体内涌动，林雷的伤势迅速被治疗，林雷却是惊讶看着米勒：“米勒，你地那一柄剑，我总觉得，好像引起了空间的一种变化。”正是引起变化的空间，才使得林雷的震动波传递过程中削弱太多。

米勒笑道：“是引起空间的变化，我说也说不清楚，等你领悟到这一境界，也就清楚了。”

林雷微微点头，同时他也恢复了人类形态。

“好了，林雷，今天很高兴能见到你，交你这个朋友。如果你那天要找我，可以去混乱之领南部，混乱之领中比较出名地一个城池‘南山城’，在南山城东南方向一百里左右的一座大山内部有一个小山村。我就住在那里面。”米勒笑道。

林雷欣然点头：“有时间我一定去。”

“我的几个好朋友，还有我家大人也都住在那里，你到了那，切磋切磋进步起来也快。”米勒热情道，“我还有要事去黑暗之森，那就先告辞了。”

和米勒告别，林雷目视着米勒极速飞向了北方那无边地黑暗之森，而后笑了笑，便立即脚尖一点，飞到上方的一平整的石头上，盘膝坐下静静地领悟此次切磋发现的一些玄奥……

××××××

玉兰大陆北方，是无边的北海，在北海的北方，就是北极冰原。北极冰原幅员辽阔，比之玉兰大陆更要大上数倍。然而整个北极冰原除了一些厉害的魔兽外，人类却是极少极少的。北极冰原的地面就是冰块。而且都非常的坚硬。

“呼呼”

寒风如刀子一样刮在冰山上，甚至于有冰屑被刮飞。北极冰原极为的寒冷，环境极为恶劣，一般强大的战士在这生活都很困难。不过这种艰苦、宁静的环境，却是让一些潜修者居住在这里。

一座高数万米的冰山下方，两个强者极速地交战着，其中一个正是奥利维亚，他的对手是一个碧色短发，身材瘦长，肌肉却很发达的冷酷男人，这个冷酷男人只是带着黝黑金属拳套。

“呼！”光影一动，奥利维亚出现在了这冷酷男人的上方，就是一剑劈下。

这个冷酷男人一晃避开这一剑，随即那右腿如同战刀一样狠狠地劈向奥利维亚，右腿的表面，竟然产生了如刀锋一样的清晰空气刀刃。这可比林雷的‘风的律动’空气刃要清晰的多。

“蓬！”

奥利维亚连人带剑被踢地抛飞开去，狠狠砸在远处的坚硬冰块构成的地面上，“蓬！”冰块地面龟裂开来，出现了数十道巨大的沟壑。奥利维亚也是一口鲜血喷在地面上。

“哼，奥利维亚，你还想挑战拉瑟福德大人？连我都比不过。你在北极冰原只是最底层罢了。好好修炼去吧。”这冷酷男子冷漠说道，随即整个人极速冲天而起，最后进入了那高达数万米的冰山内部消失不见。

奥利维亚咳嗽了一下，然后站了起来。仰头看了一眼这冰山：“下一次我一定会击败你。”随即，奥利维亚身形一晃，也消失在冰雪当中。

第十集 巴鲁克 第一章 - 迪莉娅和林雷

呼呼！”寒风呼啸，席卷着天地，无尽的雪花弥漫了

披着白色毛皮长袍的迪莉娅，正站在窗口静静地看着窗外的天地，在她的身后正有着两头魔兽，分别是大地之熊‘哈顿’和狂雷疾风鹰‘帕雷’，两头魔兽也不吭声。

一声叹息声从迪莉娅口中发出。

“父亲、母亲……”迪莉娅脸上尽是苦笑，她真的没有想到她的父母竟然欺骗她。当初说什么奶奶病重，可是当她靠狂雷疾风鹰极速赶回来才发现，她的奶奶身体依旧健康。

她回来的那一天晚上……

迪莉娅气愤地责问她的父母：“父亲，母亲，你们为什么要骗我回来？”

原本迪莉娅，是想要一直跟着林雷的。

迪莉娅的父亲代亚&莱恩，当时:++你是不是喜欢上了那位龙血战士林雷？你回来这么多年不接受其他男孩子，也是为了他？”

迪莉娅当时很吃惊，她没告诉过她的父亲。

“你怎么知道？”迪莉娅当即问道。

她的母亲却是叹息道：“迪莉娅，你心里有什么事情为什么不告诉我们呢？这事情还是你的老师隆尔斯大师回到帝国后，告诉我们的。他让我们准备你跟那林雷的婚礼。”

原本怒气冲冲的迪莉娅，一时间却是害羞了。

迪莉娅的父母彼此相视一眼，却是摇头苦笑，她的父亲‘代亚’却是郑重道：“我亲爱的女儿，我现在必须郑重告诉你，你跟林雷是可能的。”

“什么？”迪莉娅看着他的父亲。

她地父亲严肃道：“迪莉娅，林雷的弟弟是奥布莱恩帝国七公主的丈夫。毫无疑问，林雷他是奥布莱恩帝国的圣域强者。而那奥布莱恩帝国跟我们玉兰帝国的关系，你也明白。”

“对，我们玉兰帝国跟奥布莱恩帝国是大陆最强大地两个帝国，彼此敌对着。可这跟我和林雷有什么关系？”迪莉娅很是不平，“难道父亲你认为，我跟林雷在一起，会影响到家族？”

“是的。”

代亚&莱恩点头道，“一个家族&gt;:.强盛起来。如果你跟林雷结婚……那一旦我们玉兰帝国跟奥布莱恩帝国发生大型战争。那帝国是不敢太相信我们莱恩家族的。”

迪莉娅此刻很是愤懑。

父亲的说法，她认为很可笑。

“迪莉娅，你想想。如果你是皇帝。发现帝国中一个大家族的子女，跟敌国的一位圣域强者结婚。是不是会担心这个家族背叛呢？”代亚&莱恩严肃说道。

迪莉娅一窒。

她无话可说，因为历史上有过先例。

当年罗奥帝国的一个家族的贵族小姐就嫁给了极东大草原上一个王国地国王，而后这个家族整个都叛国，加入了那个草原王国。千万别认为，罗奥帝国比草原王国强多少。

极东大草原。一共有三大王国。

草原人民生性彪悍，每一个都是天生勇猛的战士，虽然论人口远不如接壤的罗奥帝国、莱茵帝国。可是这三大王国，却是跟这两大帝国斗了这么久。丝毫不处于下风。

“父亲，我跟林雷……”迪莉娅连道。

代亚&莱恩打断道：“迪莉娅，一切。我们莱恩家族过千年的积累，才有如今的地位。你嫁给林雷。陛下或许不会对我们家族怎么样。可是显而易见……陛下对我们地家族的信任会降低！”

“一旦信任降低，我们家族的诸多子弟，在军队、官场上升迁将会难的多。”代亚&莱恩叹息一声。“迪莉娅，希望你能为家族考虑。”

“可是父亲，林雷他不是奥布莱恩帝国一方地。他现在已经去混乱之领了！”迪莉娅连忙道。

“混乱之领？”代亚&莱恩一怔:++

迪莉娅连忙辩解道：“是的，父亲，林雷他志不在奥布莱恩帝国，他是想要在混乱之领打开局面。他以后只会属于混乱之领。父亲……混乱之领，跟我们帝国不是敌对吧。”

代亚沉默片刻，缓缓点头。

的确如此，整个大陆，能够让玉兰帝国当对手的，也只有奥布莱恩帝国。

至于混乱之领，一个同时并存数十个公国地混乱之地，谁会将他当对手？

“如果林雷他真的在混乱之领开辟出自己的领地，那你嫁给他，应该没太大问题。”代亚&莱恩缓缓说道。这一句话如同天籁之音令迪莉娅心中松了一大口气。

代亚&莱恩看着迪莉娅，严肃道::&lt;.你……除非有一天，在帝国皇族眼里，那林雷不属于奥布莱恩帝国一方，你才能跟林雷在一起，否则，绝对不行。”

“父亲，我明白。”迪莉娅也爱她的父母，她的爷爷、奶奶，她的哥哥、表姐等许许多多的亲人。她不想跟自己家族走到决裂地步。

代亚微微点头：“这段日子，你最好呆在帝都，不要去找那个林雷。”

……

回忆起那一晚的谈话，迪莉娅又是轻轻叹息一声，迪莉娅清楚……林雷已经是圣域强者，寿命近乎无限。她如今也是七级魔导师，这么修炼下去，寿命也会很长。

她并不急这一年半载。

透过窗子遥望东北方向，鹅毛大雪飘飘荡荡，天地间

的，什么都看不清。而迪莉娅的目光仿佛穿越空间遥远的混乱之领，看到了那黑土城……

*******

黑土城城外，那黑土地上一支支队伍正负重不停奔跑着，每一支队伍旁边都有着军官在不停地呼喝着：“快点，快点，别掉队。妈的，掉队的，别想吃早饭。”

在一处凸起高地上，五兄弟中老四‘布恩’和老五‘盖茨’只是穿着长裤，赤裸着精壮的上半身。四处监看着。

黑土城这一段时间并没有攻城略地，只是一直在练兵。在黑土城周围的几座城池，都感到了黑土城的威胁，那些城主也紧张地很。可是那些城主也不敢轻启战端。

忽然林雷走过来了，一边看着那些战士们训练，一边走向盖茨、布恩两个人。

“大人，怎么样？”盖茨自豪地说道。

林雷点头满意道：“是很不错，对了。你们打算什么开始攻击周围的城池？”关于战争等许多事情，林雷是一概不管。除了到最后关头，是不需要他出马的。

布恩憨厚一笑：“大人，我们还没攻击，这些城池中的一些人都已经来投靠我们，说准备跟我们里应外合。”

“哦。有这回事？”林雷也笑了。

盖茨连忙道：“那还有假？大人，你是不知道，我们五兄弟的实力传播开去后，周围地许多城都害怕了。对付那些城池。根本不需要动用军队，只要我们几个兄弟直接杀过去，那是轻而易举！”

林雷也笑了。

这种小型城池，一个高手的确可以决定一切。毕竟黑土城这种城池军人也就几千个。几千人，还不够一个九级战士杀的呢。九级战士可以直接杀掉首领。令所有人投降！

不过如何攻击公国什么的，就不同了。

一个公国的军队或许有十万之多，如果以后跟光明教廷斗。或许对方人马更多……面对人海战术，一个战士高手又能杀多少？而魔法师的作用就要大的多了。

可只要不是圣域级别的魔法师，人海战术地时候，两方军人的素质、能力才是最主要的。

“你们这训练是？”林雷眉头一皱看着那零散的各个小队。

布恩解释道：“大人，这是按照每一个中队分下来训练的，以一个中队三百人为一个小团体分下来训练。每一个中队的中队长，六个小队长一同监视、训练，这样效果会好很多。”

盖茨、布恩他们，在北域十八公国也都训练过兵，知道该怎么训练。

*******

回黑土城了解了事情发展后，林雷就回到了黑乌山。

林雷地身影，如同一缕青烟飘然就进入了黑乌山深处，林雷在黑乌山的住处，是在一弯美丽的湖水中央，中央那平整的有数十米方圆地巨石，是林雷在黑乌山中寻找出来，然后一剑劈开，再搬运过来丢入湖中，充当地基的。

湖水中央，巨石表面只是比水面高半米左右，林雷在巨石上搭建了一个木屋。

“贝贝，你在干什么呢？”林雷踏水而行，飘然来到水中央，可是林雷忽然发现，贝贝那小身躯正在巨石边缘挖掘着什么。

“老大！”贝贝掉头对林雷嘻嘻一笑，同时小爪子迅速地抓着那巨石边缘，石头碎屑不停地抛飞，“我是在弄台阶啊，在这边上弄几层台阶，最后进入水中，以后我可以趴在台阶上，又浸入水中，多舒服啊。老大，我贝贝聪明吧。”

林雷笑了起来。

“噗哧――”一爪子下去，第六层台阶被贝贝弄出来了，一层台阶大概十公分高，这一层终于是进入水中了。贝贝一屁股坐在最底层，四肢随意地打水，惬意地很。

林雷笑了笑，看着湖岸上有着一些乱石，林雷单手一挥――

“呼！”狂风呼啸，可怕的旋风轻易地将远处一人高的巨石给卷了起来，最终卷到了林雷的面前，黑乌山这优美地环境，使得林雷心情也宁静的很，他不自觉地想到了心中牵挂着人。

林雷嘴角微微上翘，有了一丝笑意。

翻手取出一柄平刀，林雷当即在这巨石上雕刻了起来，石头碎屑抛飞，渐渐的……一个大概地人形胚胎形状就出现了。贝贝两个小爪子趴在台阶上，仰头看着这石头雕刻。

“呜，老大，你是在雕刻一个女人啊，哈哈，我知道了，一定是迪莉娅！”贝贝在一旁嬉笑道。

而林雷却是完全沉浸在雕刻中，平刀时而迅猛如闪电，时而轻巧地如同柔风轻抚，已经达到宗师境界的雕刻水准，使得林雷雕刻起来能够将心中所想，完全雕刻出来。

模胚、细微雕刻……林雷完全用心在雕刻。

从早晨，到第二天的傍晚。整整两天一夜，林雷终于停下手中的平刀。

“呼！”林雷轻轻呼出一口气，细微的碎屑抛飞起来，这个石雕雕刻的女人有着一种独特的英气，特别是那眼神……简直让石雕活起来一样。

林雷满意地看着石雕，随即遥望西南方向，心中暗道：“迪莉娅，应该收到我的信了吧。”Ps：抱歉，今天只有一章，欠大家一章，过会儿番茄会发一个免费章节说一些比较重要的事情。

第十集 巴鲁克 致读者一封信

茄写小说，也近三年了。

写小说对于番茄而言，是一件非常享受的事情，我很热爱写小说！番茄一直努力将想象中的世界、故事通过文字叙述出来，就这么的，番茄竟然写了近七百万字了。

七百万字，如果三年前有人说我可以写这么多字，我自己都不敢相信。

番茄需要感激大家。

从星峰传说开始，寸芒的走红，星辰变的辉煌，一路到盘龙。盘龙的成绩也非常的好，新书公众收藏就十八万，24小时订阅过茄都很知足。番茄一直心怀感激。

……

九月份，番茄曾经说要冲刺月票第一。

一开始番茄的确很有激情，连续爆发什么的，可是这一段日子，大家估计也感觉到这七八天，番茄不像过去那么拼命拉月票。因为……番茄疲倦了，对拉票疲倦了。对拉票导致的一系列问题疲倦了。

最头疼是书评区，对番茄的辱骂已经到了歇斯底里的地步。

番茄的人品、人性等等都被诋毁。

番茄自问：从番茄的第一本书《星峰》，到如今的《盘龙》，番茄的更新速度一直是比较恒定的。番茄说更新就会更新，番茄也从来不会存章节！番茄欠的，也会归还。番茄说连续爆发十二天，连续爆发七天，也绝对守信。

番茄人品如何，大家心里应该有一杆秤。

说书评区删帖什么的，番茄的确授予管理员这样的权力，没办法，番茄每天都是看书评的。还做不到‘无视书评’，被一次次攻击，番茄有时候真的很难受，心情很低沉。

番茄疲倦了。

对这些都疲倦了。

从今天起，月票什么的，番茄不强求了。或许那天有激情，爆发更新了，会吼一声要月票。大概也就老规矩月初、月末会偶尔爆发吧。平常……算了。番茄拉票累，大家看到番茄拉票，也会累。不少人更是骂。

番茄知道，这样随意吼两声，月票榜第一，那是不可能的。

番茄不想争了，番茄只想安静的写小说。

《盘龙》这一本书，番茄构思很久，耗费很多心血。番茄不想因为外部因素受到影响。

《盘龙》，主角林雷，从少年阶段，成为天才，而后受到父亲死亡打击踏入复仇旅程，最后逃亡一般的三年苦修生活，五年静修生涯……才在奥布莱恩帝国开始崛起。

经历诸多磨练，才会真正成长。

新的一集‘巴鲁克’开始了，这一集是以林雷的姓氏命名，也预示这一集林雷将达到真正的巅峰。同样这一集大陆潜藏的一切都会展示出来，这一集……林雷的感情也会有个最终归属！

第十集 巴鲁克 第四章 - 战争机器

轰隆隆~~~”

那高达数十米的瀑布，水流湍急地冲下，轰击在深潭中，溅起水花无数。这深潭中的水流沿着一条狭窄的河流缓缓流淌。巴克、赛斯勒二人也顺着这条狭窄河流不断地朝黑乌山里面前进。

这条河流的尽头，是一弯宁静的湖水，湖中央有着一座雅致的木屋。

木屋前，一个穿着松散长袍，披着长发的身影正持着一柄紫色长剑缓缓挥舞着，说是缓缓……那是给巴克、赛斯勒二人的一种错觉。看起来慢，实际上却快的可怕。

那种视觉错乱的感觉，让巴克、赛斯勒想吐血。

一剑出，仿佛周围的空间都扭曲了。

巴克、赛斯勒二人相视一眼，眼中尽是震惊。这才几个月时间，林雷竟然又突破了！他们从来没有见过林雷施展过这种剑法，刚才看到的那幕，他们肯定……这剑法威力肯定很可怕。

巴克、赛斯勒二人站在湖岸边上，静静地等候着。

许久，林雷收剑。

“过来吧。”林雷一挥袖，一道气浪沿着湖水就冲向对岸，旋即竟然在木屋跟湖岸上出现一道气浪形成的‘气桥’，“直接走过来就是，别怕，掉不下去的。”

巴克、赛斯勒二人相视一眼，最后还是踏着这条‘气桥’来到了处于湖中央的木屋。

林雷坐到了在木屋旁的石桌旁，翻手取出一壶酒，三个杯子，淡笑道：“赛斯勒，如果你前些日子过来，我恐怕也只能用风把你卷过来了。还做不到刚才那一步。”

赛斯勒是九级亡灵大魔导。虽然也快突破达到圣域。可是他无法飞行，以他的身体条件，想做到踏水而行也不可以。

“大人，你刚才那是？”巴克还处于震惊中。

赛斯勒也看着林雷，林雷笑着解释道：“这是风系元素法则的一种运用。最近一段时间，在‘慢’这一条路上，我有所领悟。才可以做到刚才那一步。不过距离空间停滞，还有一段距离。”

“什么空间停滞？”赛斯勒疑惑道。

林雷不再多说，赛斯勒、巴克二人都不是修炼风系元素法则的，跟他们说，他们怎么会懂？林雷当初跟那神秘山村的高手米勒切磋后，脑中对修炼‘慢’境界这一条路有了清晰地路线。修炼起来自然事半功倍。

如果被米勒看到林雷修炼的情景，肯定会吓一跳。

这才数月时间，就做到这一个地步，这种修炼速度太可怕了。

为二人各倒下一杯酒，林雷举起酒杯笑着道：“你们这次来，有什么就说吧。”

巴克说道：“大人。我们辖下区域经过一段时间管理，军队也经过整编，加上三个月的训练。如今也差不多可以攻击其他城池了。”话音刚落，林雷脸上就露出一丝笑容。

他一直期待着这一天。

“这一次。应该要攻击那座郡城的吧。”林雷说道。

旁边的赛斯勒点头道：“是地，根据我们的计划，这一次我们准备攻击三座小城和莫特郡城。”如今林雷一方足有六座城池，六支师团军队，也足有五万多人。这样的实力跟郡城相差无几。

但是――

林雷一方有高手！这是绝对的优势。

“攻击下郡城。便有资格对外宣称建立公国了。”巴克呵呵笑道。

林雷一直带着建立公国，他还记得信件中迪莉娅跟他的约定，等到他成功建立公国的时候。迪莉娅也会离开玉兰帝国来找他的。

“林雷。”赛斯勒询问道，“你说等攻下莫特郡城后，该怎么发展？是继续征服不属于光明教廷、黑暗教廷两方的城池，还是向光明教廷操控地公国发动攻击？”

按照地图，等攻下莫特郡城，那林雷掌控的区域的最南端，就跟光明教廷掌控区域接壤了。

当然，光明教廷的控制，是暗中控制。明面上都是一个个公国。其实分别是光明教廷控制，还是黑暗教廷控制很简单！那就是看这个郡城中的神殿，如果这个城池有光明神殿，那这个公国暗中就是光明教廷操控。

如果有黑暗神殿，就是黑暗教廷操控。

“攻击光明教廷控制的公国。”林雷眼睛微微眯起，做出决定，“随着我们动作越来越大，光明教廷地情报人员可以注意到巴克你们五个了。知道你们五个人，他们如果还不知道这一方实力，是我林雷的，那就怪了。”

林雷看着巴克、赛斯勒笑道：“等攻击下郡城后，先稳固一下，整编一下军队。等军队整编好，就向光明教廷辖下区域发动进攻！”

“当然，进攻幅度要小。我们要先看看光明教廷的反应。”林雷淡笑道，“看他们是直接反击，还是忍让，亦或是直接派高手来找我。”

赛斯勒也明白林雷的意思，笑道：“对，如果光明教廷一方要跟林雷你正面对决，那……公国地名字，就以林雷你的姓来定，定为‘巴鲁克公国’！”

“如果光明教廷一方忍让，那我们也装傻。先不公开你的存在，公国就随便起个名字。”

听到赛斯勒的话，林雷赞同地点头。

现在就看光明教廷的反应了，光明教廷高手不出现，林雷也不出手。就让巴克他们五兄弟先去闹，不断地攻城略地。如果对方高手现身……那就来一场对决吧。

“攻击莫特郡城地时间？”巴克看向林雷。

“尽快开始吧。”林雷回答道。

……

林雷的一句话，如今他辖下的六

就快速运转了起来，其中一个师团9000，三人率领下，分别攻击三座城池。再派遣四个师团，在巴克、盖茨二人率领下，攻击莫特郡城。

赛斯勒。坐镇黑土城。

“杀！”莫特郡城城下地地面完全染红了，原本莫特郡城还派出两万人的大军准备在平原上先给对方狠狠一击，奈何却是被以盖茨、巴克二人为首的军队一阵冲杀，死伤无数。

盖茨、巴克二人完全是两个魔神。

手持那巨斧，那斧头挥舞起来走到哪里。哪里的人就死伤一大片。一个军队都有精英尖头小队，而盖茨、巴克二人就专门攻击这种精英地队伍，哪里骨头难坑，他们就冲杀上去。

一下子，莫特郡城的两万大军被打的溃不成军，士气全无，许多人更是当场投降。

死伤大半，幸存的……全部被俘虏。

因为他们想逃都逃不回去。莫特郡城的城门已经关上了。莫特郡城地城主根本不敢开门，一旦开门，被那两个魔神给冲杀进来，他们是必死无疑的。此刻莫特郡城中的守军也只有两万左右。

黑土城一方军队在外整齐的排列着，那过万名俘虏士气全无，大多都是受伤的。整整有战斗力的也就两三千而已。鲜血染红了地面。莫特郡城守军士气降到低谷。

“怎么回事，他们怎么站那么远？”守军将领有些急了，这么远，完全在弓箭抛射射程之外了。

忽然。那为首的两个宛如战神一般的人物，持着巨斧竟然极速冲了过来，那速度之快，让人目瞪口呆。那守军降临立即吼道：“神射手预备，攻击那二人。射击！”

那从普通弓箭手中选出来地近百名精英们，一个个持着那复合强弓，对着下方二人射去。奈何巴克、盖茨二人速度太快。只有少数箭矢射到他们身上。可即使射到，也是直接反弹落下。

“哈哈，看我的！”盖茨兴奋地一声大吼，举着那令人心颤的巨斧，对着远处的城门就轰然劈了过去。

“蓬！”

可怕的声响从城门处想来，那高达的城门震动了一下，龟裂出小裂痕，却是没破。

“郡城地城门，就是比普通小城城门要坚固的多。”盖茨大笑说道，那笑声响彻天地，整个莫特郡城的守军那是听得一清二楚，“老大，不用你来，我能解决这破城门。”

刚才那一下剧烈地震动，已经令城墙上的士兵们脸色发白了。

有这么打仗地吗？

直接破门而入？

“落巨石，快，落巨石。”那城主尖利的声音响起，如郡城这种大城，城墙是足有十几米厚的。除了平常用来关闭的城门外，城门处其实还是有机关的。将一直卡在城门上方地巨石落下来。

那足有十米厚的坚固石头一旦落下来，就是九级高手都不可能破开。这是专门为了对付高手的。

“落巨石？”

盖茨面色一变，怒吼道，“妈地，给我开。”那巨大的斧头仿佛落叶一样，轻飘飘的碰触在那城门上，城门猛地一震，竟然大半直接化为了碎粉。可是只听到“轰隆！”低沉的声音，那巨石落下，竟然将整个城门完全给堵塞住了。

“破。”巴克也是同样一招‘举重若轻’。

“蓬！”巨石一震，石头碎粉漱漱直落，在这巨石表面出现了近一米深的大深坑。可是相比较于这巨石可怕的体积，这个深坑根本算不了什么。

巴克、盖茨相视一眼。

“只能按照大人吩咐的了。”盖茨笑了起来。

按照林雷的说法，巴克他们不死战士的身份要保密，这是林雷一方的一个杀手锏。毕竟光明教廷一方是不知道的。要展露，也要将光明教廷一方知道的展露出来。

“黑鲁！”巴克一声大吼。

“吼！”一道震天的吼叫声响起，原本在军队中的可怕黑豹子体积陡然变大了起来，一下子变得足有十米高，二十米长。三层楼的高度啊。看到这么一个巨型魔兽……整个莫特郡城的人都呆滞了。

“圣域魔兽！”

那守城军官都结巴了。

“轰！”三层楼高的黑鲁，化作一道黑影冲向了城门，近千米的路程，只是眨眼的功夫。这城门可是足有二十余米高的，黑鲁可怕的身躯悍然撞击向那落下足有十米厚的巨石。

只听到一道可怕的轰鸣声。

那巨石就仿佛豆腐一样被撞击地散了，无数的碎石朝后方飞溅开去，在城内的大量士兵被那些极速迸射出来的碎石给砸碎了脑袋，砸凹陷了胸膛……这还是开胃菜。

可怕的魔兽‘黑鲁’，竟然冲杀了起来。

绝对的战争机器，凡是挡在他面前的不是被踩死，就是被撞飞。死伤无数！

“投降！我们投降！”

“投降！！！”

再坚强的士兵在看到这么可怕的魔兽的时候，也感到了无力，一个个都立即放下兵器跪下投降了。圣域魔兽啊……这样逆天的存在，是他们士兵所能抗衡的吗？

“投降，我投降。”莫特郡城的城主也身体发颤地跪了下来。

随着莫特郡城攻克，林雷一方麾下也有一座郡城、九座小城，辖下人口也近九百万。已然算是一个比较大型的公国了。

第十集 巴鲁克 第五章 - 出发

深夜，一间寂静的书房中，那放置于书桌上的一根蜡烛发散着摇曳昏暗的光芒。

书桌前，坐着一有着鹰钩鼻、紫色长发的身形瘦长的男子，这男子手中正翻阅着一本厚厚的书籍，昏暗烛光下，令这鹰钩鼻男子模样昏暗不明。而就在这个时候，“砰！”“砰！”“砰！”敲门声响起了。

“进来。”这鹰钩鼻男子头也不抬，继续看着手中的书籍。

“吱呀房门开启，走进来一名看似精明的金发中年人，这中年人一进来就立即关闭上房门，旋即恭敬地躬身道，“裁判长大人，林雷那一方人马已经攻克了莫特郡城。”

鹰钩鼻男子，赫然正是光明教廷宗教裁判所的裁判长乌森诺。

光明教廷，明面上的首领是光明教皇。而光明教廷为了粉饰其光明，对付一些高手都是让宗教裁判所的人出马，这宗教裁判所手段极端残忍，这首领裁判长，在教廷中威慑力丝毫不比光明教皇低。

“哦。”乌森诺继续低头看着手中书籍。

那金发中年人继续恭敬道：“攻克莫特郡城只是小事，最重要的是……林雷一方在这场攻城战役中使用了那头神秘的豹类圣域魔兽！”

“动用了圣域魔兽？”乌森诺头猛地抬起。乌森诺那眼眸幽深如海。被乌森诺盯着，金发中年人都感到心中发颤，可他还是强忍恐惧说道：“裁判长大人，这林雷一方，竟然在战争中让圣域参战，这可是明显地挑衅啊。”

一般战争。圣域是不插手的。

一旦圣域插手，那就代表两方没有转圜余地，要彼此拼命了。

莫特郡城虽然不是光明教廷的地盘，林雷这么做，还不算对光明教廷的挑战。可是他让圣域魔兽参战……却是一种信号，向光明教廷挑衅的信号。林雷的意思很明确――

我地魔兽都已经现身了，这一方人马就是我林雷的。你们光明教廷怎么应对？

这同时也是一种震慑――自己连圣域魔兽都敢派，你光明教廷要跟我斗，就拿圣域高手来吧，那些小兵就别来了。

“裁判长大人？”那金发中年人看着乌森诺。

乌森诺幽深的双眸让人看不出他此刻的心情。突然乌森诺开口了：“记住，从今天起，不要跟林雷硬抗，我们忍！”金发中年人吃惊了起来。难以置信看着乌森诺。

乌森诺。那可是一个绝对可怕的超级强者。

作为光明教廷两大巨头之一，实力比之黑德森，只高不低啊。而且光明教廷在混乱之领这边的圣域高手也不少啊。根本不需要怕林雷那几个人。

“裁判长大人，林雷一方也就他自己和两个魔兽而已。”金发中年人不解地说道。

乌森诺淡然道：“不，他们一方圣域高手可没那么少，那巴克五兄弟如果预料不错，应该就是阿曼达的后代。如今他们五个可都是九级战士，一旦变身都是圣域初级，最起码圣域中阶高手才能击败他们。”

“不死战士？”那金发中年人很吃惊。

乌森诺瞥了他一眼。

当初希塞救下巴克五兄弟。还那么威胁施特勒。当时光明教皇海廷斯就怀疑巴克五兄弟是阿曼达家族的。毕竟。能让希塞这么做，而且肉体又如此强……也只有这么一种解释了。

“他们比我们，差的不多。”乌森诺又低头看着书籍。口中淡漠道，“记住，忍。”

“那等林雷一方建立公国，攻击我们控制的地盘呢？”那金发中年人又问道，虽然他算是光明教廷在混乱之领地总负责人，可是乌森诺一来，自然乌森诺是总负责人。

乌森诺淡漠道：“攻击我们的地盘，我们就退，将地盘给他就是。”

“啊。”金发中年人吃惊看着乌森诺。

乌森诺淡漠道：“他挑衅我们，我们就忍，他们攻击我们地盘，我们就让开他！让这林雷认为我们畏惧他，实力不如他……但是，你要明白，他占领我们的地盘，自然要整编那些城的军队，却是要用那些城地人地。”

“啊。”金发中年人眼睛一亮，他明白乌森诺的含义了。

“裁判长大人英明。”金发中年人兴奋道。

乌森诺淡然一笑：“战争，天时地利都是其次的，人才是最重要的！要让人真正忠诚，有什么赶得上信仰呢？林雷……我就让他知道信仰影响力到底有多可怕。”

金发中年人心中暗惊。

乌森诺，太阴狠了。

实力明明这么强悍，手下高手明明这么多，还用这么阴狠的一招。金发中年人完全可以想象……得意忘形的林雷一方人马肯定会被打回原形。

“你可以离开了。”乌森诺低头看着书籍，淡漠道。

“是，裁判长大人。”

金发中年人恭敬地离去了，这昏暗的书房中只剩下乌森诺一人静静地阅读着那本书籍，而在这本书籍旁，书桌上正放着一本卷宗，那卷宗上面正有几个字――林雷&巴鲁克。

在混乱之领北部，一股占领一座郡城，九个小城，辖下有近九百万人的势力已然悄然成立了。虽然占领了莫特郡城，可是林雷一方的政治中心还是黑土城。

如今地黑土城。极为地繁华。

零税赋，使得许多人都妄图移民到黑土城，只是如今的黑土城早就人满为患。黑土城人口管理的部门也提高了移民地门槛。可作为这股势力的政治中心，黑土城同样吸引诸多人来这。

“老大，这个黑土城变化好大啊。”贝贝站在林雷肩上，走在黑土城地一条主干道上。

林雷也环顾着道路两旁的各种酒馆、服装店、兵器店等什么的。当初林雷初次来到黑土城，黑土城居民穿着破烂，大多面黄营养不良。然而几个月过去了，黑土城却是焕然一新。

破旧的一些店面，如今也是装饰一新。

街道，也被重新修正过了。路两旁也栽上了许多树苗……在一些酒馆中，林雷看到不少平民们正彼此喝着酒，肆意谈论着一切。他们谈论最多的还是他们的五位战神。

在这近似无敌的五位战神带领下，他们的生活稳固了，零税赋让他们生活水平一下子提高了好几个档次。

“如果那天五位战神被打败了……”酒馆中某一个人刚刚开口。顿时――

“妈的，你说什么屁话！”

“战神那是无敌的，怎么可能会败，你小子就在这乱说话。”

不少人当即就怒骂了起来。这些普通民众都很享受这种宁静安稳地生活。自然不希望被破坏。

“在奥布莱恩帝国。在神圣同盟，稳定的生活那是可以轻易得到的。可是在这混乱之领，却显得那么珍贵。”林雷忽然心头一阵感触，“这就是长期战乱导致的。”

林雷心中忽然有一种期待。

“如果某一天，混乱之领被统一，战乱消失……”

林雷看到那些平民们笑容，他忽然发现，自己心中有种开心、满足地感觉。

“统一？”林雷摇头一笑。

他志不在此，能够让自己亲人幸福。自己能够不断地攀登修炼地更高境界。他已经很满足了。

“战争的事情。还是交给赛斯勒、巴克他们吧。”林雷身形陡然一幻，整个街道上出现一丝微风，林雷整个人就消失在了人群当中。

黑土城城主府内。詹尼、丽贝卡、丽娜等一群人都在客厅中吃着午餐，当林雷突然出现在门口――

“大人。”巴克立即站了起来，其他人都站了起来，林雷连道：“都坐下，我只是来看看你们，顺便说些事情。”林雷笑着走到餐桌旁坐了下来。

赛斯勒却是立即道：“林雷，我们原先还准备去你那，将如今发展情况都告诉你的，现在你来了，詹尼……你向林雷汇报一下吧。”如今的詹尼，可是管理上的一号人物。

詹尼刚要开口说，林雷就笑着伸手阻止道：“詹尼，坐下，不着急。”

詹尼点了点头，坐下了。

“战争方面的事，你们拿主意就行了。我现在想啊……距离我们跟光明教廷交战，估计还有一段日子。我想趁这段日子去南方一趟，和一些圣域高手切磋切磋。”

林雷还记得那米勒的邀请。

和高手切磋，特别是领悟同种元素法则的高手切磋，会给自己不少灵感的。而如今自己一方人马过段时间，就要跟光明教廷开始交战了。等真正战斗，自己根本不敢随意离开。

只能趁现在这段时间了。

“大人你尽管放心。”巴克笑道，“不过，再过七八天左右，我们就会对光明教廷暗中掌管地公国发动进攻了。按照和大人商议说地，如果光明教廷跟我们硬抗，我们也不掩饰，一个月后公国的名字就定为巴鲁克。如果他们畏惧，我们就装傻继续攻击他们。公国名字先随便定一个。”

林雷点了点头。

“那好，黑鲁继续在你这，防止什么危险，我跟贝贝就先出发了。”林雷当即站了起来。

“雷大哥，不一起吃饭吗？”詹尼忽然说道。

林雷对詹尼一笑，摇头道：“不了。”林雷随即身形一晃，就消失在了客厅门前，詹尼有些失望地低叹一口气。

混乱之领南部，那座幽静的神秘小山村中。

自从雷诺定居在这小山村地消息被公开后，雷诺在小山村内就受到了排挤！原因就是――蒙妮卡！蒙妮卡在神秘小山村那是最耀眼最漂亮的姑娘，喜欢她的青年太多了。

原先，不少青年以为雷诺肯定要离开，没觉得威胁。

可现在，雷诺竟然不走了。

山村村头的酒馆中，雷诺坐在这里喝着酒。

“嗨，小子，到一边去。”三个青年走了过来，猛地一拍桌子，对着雷诺就是狠狠呵斥道。

雷诺抬头看了他们一眼。

“怎么，不服？”三个青年体表斗气都隐隐冒出，七级魔法师的实力，在这神秘山村中真的不算什么，村中修炼数十年达到七级、八级的有不少。眼前的三个青年，最弱的一个都是七级战士。最强的一个是八级战士。

三人要揍他，他根本没办法。

雷诺深吸一口气，忍着就要离开位置。没办法……在这神秘山村中他没有任何依靠。而村中其他青年，什么叔叔、大伯、爷爷，都是一些高手。他怎么跟人家争？而且村中许多青年都是一起长大，联手起来，他一个外来的，怎么跟人家斗？

“你们干什么！”

蒙妮卡带着她的侍女走过来了，蒙妮卡有些恼怒地呵斥道。

“蒙妮卡殿下。”这三个青年立即行礼，在神秘山村中，蒙妮卡的父亲地位最高。据传说……千年以前，这神秘山村就存在了，而那时候蒙妮卡的父亲模样就和现在一样了。

蒙妮卡恼怒地瞪了这三人一眼，然后拉住雷诺的手：“雷诺哥哥，我们走。”

雷诺站了起来，深吸一口气，也跟蒙妮卡一同离开。

“只能靠女人，没用的东西。”那三个青年低声地咒骂道，那跟蒙妮卡一起离开的雷诺自然听到这声音了，他只是身体一颤，最后依旧跟着蒙妮卡走了。

神秘山村中，毫无依靠，他只能忍！

第十集 巴鲁克 第六章 - 老三？

山村村边的草地上。

蒙妮卡让侍女先回去，而后跟雷诺单独手牵手在一起。

“雷诺哥哥，那些人太过分了，这已经不是第一次了。我去告诉米勒叔叔，让米勒叔叔教训他们。”蒙妮卡气的脸都有些红了，雷诺看着蒙妮卡却是微笑道：“蒙妮卡，没事的，不用告诉你米勒叔叔。”

“可是雷诺哥哥，他们……”蒙妮卡急切道。

雷诺摇头道：“那些人只是见不惯你总和我在一起，他们嫉妒我，明白吗？”

蒙妮卡脸一下子红了。

雷诺见蒙妮卡害羞，刚才受的那点委屈早就不在意了：“蒙妮卡，为了你，我选择住在这座山村，我也早有受气的觉悟。蒙妮卡……你放心，我现在实力还弱。等我实力强了，他们就不敢了。”

“可是，那要好久的。”蒙妮卡蹙眉道。

雷诺自信道：“相信你雷诺哥哥，我没事的。”

蒙妮卡乖乖点头。

不得不说，雷诺对追求女孩很有一套，纯洁的蒙妮卡只是跟雷诺相处几个月，早就喜欢上了这个知识丰富、幽默会关心人的雷诺。

两人手牵手，静静走在草地上。

“如果这样，走到永远，该多好。”蒙妮卡头依偎着雷诺身上，雷诺轻声道：“蒙妮卡。我们结婚吧。”

“啊！”

蒙妮卡仿佛触电一样立即抬起头，整个人都一下子蒙了，可是一会儿她脸红地要滴血似的，雷诺笑着低头看着她：“蒙妮卡，怎么？你不愿意？”蒙妮卡踟蹰着，然后蹙眉道：“我母亲不会同意的。”

“你母亲。为什么不会同意？”雷诺追问道。

蒙妮卡摇头道：“母亲要求很高的，当初她都说要达到圣域才能娶我。可是被我父亲劝说了，我母亲依旧说……最起码达到九级，才行。实力太低……我母亲会很瞧不起的。”

雷诺一下子傻眼了。

“你母亲她怎么……”雷诺不知道该说什么了。

蒙妮卡压低声音道：“雷诺哥哥，你母亲很冰冷的，只是在我面前偶尔有些笑容。平常……连米勒叔叔也很畏惧她呢。”

雷诺心底一惊，那米勒地实力雷诺心底也是有着一丝模糊的认识，那种可怕速度，恐怕九级战士也很难做到。也就说……这个米勒叔叔最起码是九级，说不定就是圣域强者。

两人在草地上谈了很久。

“好了。不早了。”蒙妮卡抬头一看天色，“我要回去吃晚餐了，回去晚了，母亲又要说我了。雷诺微微点头。目送着蒙妮卡离开。

蒙妮卡的住处。在神秘山村中是一个禁地，除了米勒等少数人可以进去外。这山村中一般人都是不允许靠近的。自然……雷诺也从来没去过，也没见过蒙妮卡的父母。

蒙妮卡刚走不久。

“雷诺，你挺舒服的啊。”五个青年这个时候走过来了，为首的青年有着如狮子一般的黄金长发，俊朗坚毅的面容。雷诺看到这人，就知道今天有些不妙了。

这为首的青年，名叫维德里，是年轻一辈中地领头人物。如今刚过四十。是一名八级战士。

在强大的战士、魔法师群体中。寿命一般都很长，一般都能活三四百岁。四十岁都只能算是年轻人。

“雷诺，我上次已经提醒过你。别再去纠缠蒙妮卡。”维德里冷冷看着雷诺，“人，要有自知之明，你小子，哪配得上蒙妮卡？蒙妮卡的父母可都是圣域强者，你又算什么？”

雷诺心头一怵。

他知道蒙妮卡的父亲是圣域强者，可是蒙妮卡地母亲也是，他是第一次知道。

“维德里大哥地父亲也是圣域强者，他跟蒙妮卡才是一对，你外来的小子算个什么东西。”其他青年也在一旁附和地咒骂着，那些青年都很看不惯，一个外来人抢走他们的公主。

“兄弟们，让这小子长点记性。”维德里冷漠道。

周围的四个青年立即围了上去，雷诺不停地后退……而后就一转弯立即朝村子里飞奔。可是他一个魔法师，速度怎么跟战士比？只是一会儿就被追上了。

顿时一阵拳打脚踢。朝自己住处走去，他的脸上没有一丝伤痕，那些人也聪明的很，全部朝雷诺身上攻击。不过村子里也有严令……不允许互相残杀。打架就算了，如果搞出人命，那些青年也会倒霉。

这也是雷诺一直在忍的原因。

他知道，那些人不敢杀他。

“吱呀。”雷诺开启自己的房门，而这时候旁边的邻居一位壮硕地中年人笑着道：“雷诺，你回来了？咦？你怎么了，看你走路姿势好像有点问题啊。又被那些臭小子给打了？”

雷诺努力挤出一丝笑容：“菲尔德大哥，我没事地。”

在村中，还是有不少对雷诺好的人，这些人大多是年纪大点，因为雷诺为人很不错，使得不少人比较喜欢雷诺。这菲尔德就是其中最关心雷诺的一个。

“雷诺，我让你以后少出门，或者你到我兵器铺帮帮忙。在我身边，我倒要看看谁来欺负你。”菲尔德连道。

“谢谢。”雷诺挤出一丝笑容。就进了自己地屋子。

在宁静的屋子中，雷诺盘膝坐下，心中暗道：“那些混蛋！可在这山村中我毕竟算是外来者，也只能忍。终有一天……等我实力真正提高了。就不再惧怕他们了。”

在山村中的日子过的很辛苦。

可雷诺从来没放弃过，每当受到欺负，雷诺都会心中想着蒙妮卡。只有这样，他才能更加坚定。

“老大、老二、老三……也不知道时候能再见你们。”雷诺脑中想起了亲人朋友，旋即摇头他闭眼开始修炼起来，过去他从来没有这么刻苦修炼过，可是他明白，只有在山村一年一度的比试中，达到前十名，才有资格出去。边。下方是无边的大地、如拳头一般大小的一座座城池。中午出发，仅仅凭借风影术，在下午，林雷就来到了混乱之领的南部。

林雷很容易就找到了离南山城百里左右的那座大山。

“这座山村。果然藏的够神秘。”林雷飞行在大山峡谷上方。俯视着下方那座宁静的小山村。林雷嘱托贝贝道：“贝贝，别用灵魂之力搜索，我们下去就行。”

贝贝嘻嘻一笑：“老大，我知道，对其他圣域强者使用灵魂之力搜索，是很不礼貌的，对吧。”

林雷微微点头。

实力强的圣域强者，对实力弱的人施展灵魂之力搜索也没什么，可是林雷跟米勒交谈过。按照米勒地说法……这个神秘山村中。圣域高手应该有好几个。特别还有一个大人。

连米勒都称为大人，实力绝对要比林雷强的多。

在这种地方，还是谦逊一点好。

还没等林雷飞下去。忽然一道人影就极速飞了上来，正是米勒。米勒脸上满是兴奋的笑容：“哈哈，林雷兄弟，你来啦，实在太好了。我回来就在想，林雷兄弟你什么时候过来呢。”

“米勒你的实力真强，我刚到，你就发现了。”林雷吃惊道。

他跟贝贝可都没有施展灵魂之力搜索，对方却这么快发现他。地确很可怕。米勒自嘲笑道：“林雷，我可没有这么厉害地实力。你到的时候，我家大人发现了你，是他施展灵魂传音通知我来的。”

“灵魂传音？”林雷疑惑看着米勒。这不是主人和自己收服的魔兽，才可以做到灵魂交流的吗？圣域强者也最多做到灵魂发散出去搜索人而已。根本无法彼此用灵魂之力交流的。

“你我做不到，可不代表我家大人做不到。”米勒笑道。

林雷对这神秘强者愈加好奇了。

忽然这时候又是一个人影从下方极速飞了上来，来人有着一头火红的长发，那霸道的气息连林雷都感到心惊。这来人，实力也是极为可怕的。

“米勒，这就是你说地那位天才人物林雷？”这红发大汉盯着林雷，仿佛看到什么稀罕物一样。

米勒连介绍道：“林雷，这位是我地好兄弟利文斯顿，他是修炼火元素法则的，实力跟我是相差无几。”旁边的红发大汉连道：“什么叫相差无几，米勒……你跟我打，总是靠速度闪来闪去，有本事跟我硬抗啊。”

林雷笑了起来。

“利文斯顿就这个性格。”米勒笑着道。

利文斯顿瞪了他一眼，而后笑对着林雷道：“林雷，虽然我们在这山村中不怎么出去，可你地大名我们却是早听说过了。你今年才二十七……哦，二十八岁吧。”

林雷点头。

“羞愧死我了，我今年都一千多岁了。”利文斯顿自嘲笑道。

“没用，真没用。”贝贝的声音传来。

利文斯顿、米勒都看向漂浮在林雷身旁的小不点贝贝，这一看，米勒却是脸色一变，旋即便惊讶道：“林雷，这头圣域魔兽就是那个击败黑德森的那头魔兽？”

“就是贝贝我。”贝贝骄傲昂起小脑袋。

米勒笑着点头，旋即对林雷道：“来的早不如来的巧，今天刚好是我们今年村内比试的第一天，我和利文斯顿就是负责主持比试的。过会儿比试就要开始了，林雷，你跟我们一起去看看吧。”

“村内比试？”林雷好奇了起来。

林雷、利文斯顿、米勒三人并行朝下方飞去，米勒还跟林雷介绍着这村内比试的意义。林雷听了也很惊讶，这山村管理果然够严格，连离开山村限制都那么高。

在山村的东边的空地上，此刻已经聚集了几乎整个村子的人，数千人聚集在这，早就将那比赛空地围成了水泄不通。

在山村中，这一年一度的村内比试，应该算是最大的一件大事了。因为参加比试的人会很多，所以比试也会花费很长时间。一般第一天……会有圣域强者来主持一下。

“米勒大人，利文斯顿大人来了。”

数千人都看到远方天空三个人影极速飞过来，他们一下子就认出来了米勒和利文斯顿。山村中高手是很多，九级强者也有一些，可是要出圣域强者太难了，数百年恐怕都难得有一个。所以山村中的人，对米勒、利文斯顿这些人崇拜的很。

“咦，跟米勒大人、利文斯顿大人在一起来的是哪位大人？”不少村民都疑惑了。

而此刻在人群中的雷诺却是怔怔站在原地，仰头看着那个熟悉的身影，那个正跟米勒、利文斯顿谈笑风生的身影：“老，老三？”雷诺眼中尽是难以置信。

可林雷正跟米勒、利文斯顿谈话，又怎么注意得到数千人中的雷诺。

第十集 巴鲁克 第七章 - 德斯黎

座处于混乱之领南部的神秘山村，几乎所有民众都齐当看到米勒、利文斯顿和林雷一起飞来，数千人一下子就沸腾了起来，激动高呼起了两位圣域强者的名字。

“米勒！”

“利文斯顿！”“利文斯顿！”“利文斯顿！”……

潮水般的呼声在山村所在的山谷内不断地回荡，让场上的气氛愈加的热烈。只见米勒、利文斯顿、林雷三人飞落到中央，米勒只是伸出双手虚按一下，场上一下子竟然都安静了下来。

所有人都看着处于中央的三人，不少人还注意到林雷肩膀上那只可爱的小影鼠。

米勒脸上露出笑容：“今年和往年一样，即将开始举行村内比试，然而这一次和往年有所不同的……第一点，此次报名参加比试的人，达到了1022名，比往年要高的多。至于第二点，那就是今年，名传玉兰陆的林雷大师来到我们这！”

林雷大师？

听到这个名字，山村中数千人一下子就安静了，目光都完全聚集在了林雷身上。紧接着整个山村中就响起了更加热烈地欢呼声。大家都为传说中的天才圣域强者到来，而感到激动。

“让让。”雷诺不停地朝前面挤。

人太多了，在山村中保持低调的雷诺一开始只是站在靠后，而现在他却是不断地朝前面挤。

“挤什么挤？”忽然一道不满地喝声响起。

雷诺转头一看，这人正是和雷诺有着矛盾的维德里，此刻外面呼声震天，维德里却是冷看着雷诺低声道：“怎么？想要一瞻林雷大师的容貌？哈哈……真是可笑！”

雷诺却没有理会维德里，而是绕过一个人继续朝里面挤。

“大家安静。”米勒伸手虚按。山村的民众都安静了下来，当米勒刚要说话的时候，一道声音从民众中传进来：“老三！”

此刻在跟利文斯顿低声谈笑的林雷表情一下子凝滞了，利文斯顿注意到林雷表情变化不由惊讶了起来，低声喊道：“林雷？”可是林雷却仿佛没听见。而是缓缓转头朝声音源处看去。

那熟悉地身影就在那人群中。

“老三……”雷诺激动地身体都发颤了。

“老四！”林雷此刻感到满腔的欢喜、激动，也顾不得跟米勒、利文斯顿二人说什么了，林雷身形划过一道虚影，直接冲到了已经挤出来的雷诺面前，两兄弟直接来了一个拥抱。

拥抱的很用力！

当初知道这个好兄弟死去，暴虐气息充斥林雷胸膛，林雷知道真相后，暴怒之下直接去杀死玉林亲王。当知道是胡克杀死雷诺的。林雷在那营地地时候就准备杀死胡克为兄弟报仇。

可后来，胡克说出雷诺没死。林雷才没有在那杀死他。

林雷不是军人，在他心中，根本没有所谓权贵、战争的一些概念。按照一些君权说法，君要臣死臣不得不死。玉林亲王怕死害死雷诺，雷诺死也白死。因为君权观念中。将君主地位提升到了最高。

可在林雷眼中。

放屁！

就是皇帝，也没有自己兄弟重要。皇帝怎么了？生在帝王家，继承皇位。难道就一定比自己兄弟高贵？那完全是愚民的一种洗脑罢了。林雷可一点不在乎这个。

“雷诺跟林雷大师，这……”在场的人都震惊了。

特别是那个维德里。在他眼里只是小白脸的‘雷诺’，竟然跟林雷激动地拥抱在一起？他们两人到底什么关系？

林雷、雷诺彼此放开。

林雷脸上难得露出极为开心的笑容，转头看向米勒、利文斯顿：“米勒，抱歉，打扰你主持这村内比试了。”

“没事。”米勒连忙道。旋即疑惑看向雷诺，“林雷兄弟，你跟这雷诺是？”

林雷很随意地手搭在雷诺肩膀上。说道：“雷诺是我的好兄弟，跟亲兄弟一样亲的那种。”雷诺笑着也拍了林雷肩膀一样，瘪嘴道：“老三，别说地那么肉麻啊。”

“哈哈……”林雷笑地极为开心。

……

这村内比试当然是照常举行，只是村内不少青年看到林雷、雷诺在一起，都感到脑袋发蒙。当初他们可是欺负雷诺的，拳打脚踢那是家常便饭。如果雷诺告诉林雷，林雷告诉米勒……

以米勒惩罚的严厉，他们可就惨了。

“这雷诺，这雷诺怎么跟林雷大师掺和在一起了呢？”维德里一群青年心中都感到愤懑憋屈。

******

等比试开幕仪式主持了以后，米勒、利文斯顿就带着林雷、雷诺一同离开了，他们一群人是朝村内的禁地――蒙妮卡的家走去的。

“米勒叔叔，我就不去了吧。”雷诺看着远处密集树林，立即说道。

这可是村内禁地。

米勒笑道：“不用，你既然是林雷地兄弟，就一起来吧。也没什么。”米勒忽然眉头一皱失声笑道，“雷诺，你喊我米勒叔叔，我称呼林雷为兄弟。这，这还真是……有趣啊，哈哈。”

林雷、雷诺一怔，也都反应过来。

利文斯顿笑道：“米勒别废话，这称呼各交各的，我跟你都一千多岁了，认识的圣域强者，却是有三四千岁的，也有五千多岁地。我们还不都是直接称呼。”

“我也只是随便说说而已。”米勒撇嘴不满道。

雷诺也笑了起来，平常脸色总是冷着的米勒竟然也有开玩笑的一面。恐怕村中也没几个人见到米勒看玩笑吧。雷诺心中明白……也只有在同等级高手面前，这些人才会这么放开谈笑。

“米勒，快走吧。我对你说的那些高手一直好奇的很呢。”林雷催道。

对神秘山村中地高手，林雷心底一直存着一丝期

;些高手’，这些高手在大陆上没什么名声。或者很久以前有大名声。这些高手实力，却是比那些名声显著的人，实力强的多。

穿过密集树林，就有一片大的草地，草地上也随意地有着各种花儿。在草地当中也有一些石凳、石桌。

处于草地中央，就是一圆湖。

在穿越过这草地，来到了靠近山壁的位置。靠着山壁有着好几座石屋，同时石壁内部也被打通了。

“雷诺哥哥！”一道惊喜声音响起，一道白衣身影从不远处一个石壁地洞口跑了出来，林雷看着这个有着碧色长发的美丽女子，再看自己的兄弟雷诺的表情。

林雷轻笑一声：“老四，怪不得舍不得离开啊。”

雷诺却是尴尬一笑。

林雷见到雷诺这表情仿佛见到鬼一样。花花公子‘雷诺’竟然也会不好意思？难不成这雷诺这次动真格的了？

“雷诺哥哥，你怎么过来啦。”蒙妮卡一把拉住雷诺的手，兴奋地很。雷诺立即跟蒙妮卡走到一边，然后低声地跟蒙妮卡解释，旋即蒙妮卡吃惊地看向林雷：“他就是林雷？”

“哈哈，听说林雷来了？”一道大笑声响起。

只见三个身影从草地的另一端走了过来。刚才发话的人正是一个鹤发童颜地红脸老者，另外两个人，一个是胖墩墩的貌似亲切的中年人，另外一个则是走在中央的。穿着月白色长袍的有着一头黑色长发的儒雅中年人。

这儒雅中年人，明显是三人中地领头人物。

“父亲。”蒙妮卡立即跑到这儒雅中年人面前，热情地拉着儒雅中年人的手，旋即指向雷诺热情介绍道，“父亲。这个就是我和你说过的雷诺。”

蒙妮卡，一来就介绍雷诺，倒是让雷诺有些紧张。

这可等于是见岳父啊。还是第一面。最重要的是……这个未来岳父，似乎是一个很了不起地大人物。

“不错。”儒雅中年人对雷诺亲切一笑，那米勒立即介绍道：“大人，这雷诺跟林雷当初是一起长大的好兄弟，这次他们能够在我们这相遇，也是跟我们这的缘分啊。”

米勒说着就走向了儒雅中年人，同时嘴唇动了动。

儒雅中年人表情一滞，旋即就释然了。却在旁人不注意的时候，随意瞥了一眼林雷肩膀上的影鼠‘贝贝’，儒雅中年人脸上笑意又盛了三分。

“林雷，你好，好高兴能够见到你。哈哈……我给你介绍一下。”儒雅中年人热情地很，指着那位红脸老者，“这位是我地好朋友，一同来这的海沃德。他也是魔法师，不过是火系魔法师。”

红脸老者‘海沃德’当即对林雷笑了笑：“二十七岁就达到九级，佩服啊。”

“这位是福曼，是圣域战士，他和你一样也是修炼大地法则的。”儒雅中年人笑道，“我还有一位朋友正在修炼，过会儿应该就来了。对了，我还没有自我介绍呢。”

儒雅中年人微笑凝视着林雷：“我叫德斯黎，修炼地是光明法则。”

林雷心底一颤。

果然是他！

按照武神的说法，玉兰大陆上有五个已经修炼到圣域极限，只差最后一步就达到神级的强者。武神门‘法恩’是其一，而这混乱之领中也有一个最强者就是‘德斯黎’。

林雷明白，这种级别高手一招就能击败自己，就如同法恩一招就令自己眩晕倒地。

无论是法恩，还是德斯黎，都已经达到神级的门槛。只差一步，可这一步很难。如‘希塞’，当年也是跟法恩不相上下的，可是希塞终于突破那一步，也就成为下位神了。

“林雷见过德斯黎先生。”林雷谦逊道。

德斯黎淡笑道：“走，到屋里去坐坐，我夫人她过会儿也会出来了。”

一群人当即沿着闪避的洞门进去了。

“呼。”林雷惊讶地看着这个山腹内部的建筑，山腹内被掏空了很大的空间，各种房间、庭院尽皆都有，最重要的是上方的石壁上都镶嵌着各种晶石，五颜六色梦幻的光芒照耀各处。

山腹内，那山泉流淌‘叮咚’声偶尔响起，一切显得那么宁静。

如今天气温度是比较低的，可是这山腹内部温度却暖和不少，让人倍感舒适。那处于一处空旷地方正摆放着长方形石桌，石桌上放着各种水果、美食。

“林雷，你们先坐，我去喊我夫人，海沃德，你们几个帮我陪林雷。”德斯黎微笑道，随即就朝里面走去，左转右折，只是一会儿德斯黎就来到了一个封闭的石室前。

只听得石门摩擦声响起，石门就转开，一穿着华贵白色长袍的碧发美女就走了出来，乍一看，她跟蒙妮卡近乎一模一样。仔细一看，才会发现，她只是比蒙妮卡更加雍容、成熟一些。

“夫人。”德斯黎微笑看着这女人，“走吧，今天不单单林雷到了，那雷诺也来了。”

这美妇人眉头一皱：“那雷诺来干什么？”对于一个突然冒出来想要追求自己女儿的小白脸，她的确是不怎么喜欢。

“雷诺跟林雷是一起长大的好兄弟。”德斯黎解释道。

“好兄弟又怎么了？那林雷不过只能算是天才罢了。”美妇人丝毫不怎么看得起林雷，“如果不是他修炼速度这么快，单单他那点实力，值得我为他出关吗？”

德斯黎笑着摇头：“夫人，我想，你最好还是别阻拦雷诺和女儿在一起了，对林雷态度也要变一变。”

“为什么？”美妇人眉头蹙起。

德斯黎自信道：“你去看看林雷肩膀上那头圣域魔兽就知道了。我想……你看了态度就会改变了。”

第十集 巴鲁克 第八章　圣魔导的可怕

“哦？”美妇人也惊讶了。

德斯黎脸上有着一抹笑容，他当初见到林雷肩膀上的贝贝何尝不是心中吃惊，当看到贝贝第一眼，德斯黎就决定――必须要跟林雷搞好关系。即使舍弃再大也行。

德斯黎心中一直不敢相信，贝贝竟然会认人为主。

可德斯黎明白，既然林雷是贝贝的主人，跟林雷搞好关系那是事在必行的。

“我倒要看看到底是什么魔兽。”美妇人见德斯黎故作神秘，便一笑跟着德斯黎一同朝前面走去，走了好一会儿，德斯黎夫妇二人就来到了海沃德、利文斯顿、林雷等一群人这。

这美妇人第一眼就瞥了林雷肩膀上。

可是……林雷肩膀上空无一物。

“在桌上。”德斯黎的声音在美妇人的脑海中响起，美妇人这个时候也注意到那只可爱的小影鼠贝贝正捧着一杯酒非常惬意地喝着：“竟然是黑色毛发！”美妇人心底一颤。

黑色的鼠类魔兽，可不仅仅是那最低层次的影鼠。

光明教廷、武神门等许多人或许不清楚贝贝身份，可是混乱之领、冰雪女神殿的人对这个却是很清楚。

“父亲、母亲。”蒙妮卡开心的很，可是看到母亲，蒙妮卡又开始为雷诺担心了起来。自己母亲地脾气她是很清楚的。

德斯黎这美妇人一同朝餐桌走去，在主位上坐下。

“德斯黎的夫人？”林雷惊讶看着这个美妇人，无论是发色还是其他，蒙妮卡和她的母亲几乎都是一模一样，外人还会以为一个是姐姐一个是妹妹呢。不过这美妇人身上那种冰冷的气息却是让林雷心惊。

“又是一个强者，不比米勒差多少的强者。”

林雷愈加感到当初武神话说地正确。武神当初说了……在玉兰大陆那些潜伏数千年的高手中，除了神级强者外，第一等的就是法恩、德斯黎等五大强者。第二等的就是光明教皇这个级别的，第三等就是黑德森这种的。黑德森这个级别只是潜修高手中最普通的一级。

也难怪，那奥利维亚在北极冰原中那么吃瘪，毕竟他连黑德森都敌不过，他还能击败谁？

德斯黎热情地道：“林雷，我给你介绍一下，这是我的夫人冰瑟琳。”

“见过夫人。”林雷谦逊道。

冰瑟琳脸上露出了亲切的笑容：“真是抱歉，我一直在修炼。到现在才出来，还望别见怪。”这一句话一出，顿时令旁边的蒙妮卡吃惊了。自己母亲地脾气，那可是除了父亲。别的人都不怎么在意的。

可是……

母亲竟然会道歉？礼貌起来了？

这还是那位冰冷的母亲吗？

林雷第一次见冰瑟琳。自然不知道冰瑟琳地脾气，还以为冰瑟琳本来就这么亲切呢，当即笑道：“夫人客气了。”

“蒙妮卡，这个就是你说地雷诺？”冰瑟琳笑看着自己女儿，而后将目光停留在雷诺身上。雷诺早就被蒙妮卡提醒过了，心中对这个未来的岳母也很忌惮。

蒙妮卡连道：“是的，母亲。”

“见过夫人。”雷诺心底有些紧张。

冰瑟琳赞许地看着雷诺：“恩，很不错，蒙妮卡……你的眼光很不错呢。怎么不早点将雷诺带到家里来。”冰瑟琳的话。一下子令雷诺开心了起来。这个未来的岳母。似乎很喜欢自己呢。

蒙妮卡心中再次发蒙。

这是自己母亲吗？

林雷也对这冰瑟琳好感大增，而这个时候一道爽朗的声音响起：“大哥，听说有客人来了？”只见一位有着耀眼金色长发的中年人大步地走了进来。他的目光一下子停留在林雷身上，但是他同样也注意到了林雷旁地贝贝，他地眉毛一掀。

“希金森快来，就差你一个了。”德斯黎笑道。

旋即德斯黎看向林雷：“林雷，希金森跟海沃德一样，都是当年和我一起来到这里的时候，希金森他是修炼光明元素法则的。”

“见过希金森先生。”林雷当即说道。

希金森直接找了个空位坐下笑道：“林雷别客气，来到我们这，你就将当成自家。”林雷听了感到心中暖暖地，这德斯黎一批人对自己态度那的确是没话说。

这洞府府邸内部，还有一些侍女。

侍女将各种美食送了上来，这一群人也都闲聊了起来，雷诺跟蒙妮卡两个当然只是在一边不敢怎么说话，主要是德斯黎一群人跟林雷谈论，偶尔还会说说贝贝。

可是贝贝今天却很少说几句话，用林雷的话说，是在――装酷。

在这过程中，林雷也发现，这一群人当中首领人物自然是德斯黎，而后就是当初跟德斯黎一同来到山村的海沃德、希金森二人。最后才是米勒、利文斯顿、福曼三人。因为很明显……米勒、利文斯顿、福曼三人都是称呼德斯黎大人的。而希金森、海沃德都是称呼大哥。

餐后。

酒足饭饱，自然想做一些事情。

林雷这一批高手在这，自然想的是切磋比试。

“林雷，福曼跟你一样都是修炼大地法则的，要不，你们两个比试切磋一下？”米勒在旁边笑着说道，福曼那胖脸上一笑。露出两个酒窝：“米勒，我跟林雷就没那个必要了，我修炼大地法则走地路线跟黑德森差不多，他跟黑德森比过，就不必跟我比的。”

利文斯顿瞥了他一眼：“福曼，你怕了？”

德斯黎笑道：“福曼说的对。他的实力跟黑德森相差无几，再跟林雷切磋也没什么。这样……海沃德，你来跟林雷切磋比试一下吧。”德斯黎看向林雷，“林雷，你可要小心点，海沃德的实力可是非常强的。”

“他是圣魔导啊。”林雷可记得德斯黎地介绍呢。

“圣魔导怎么了？”海沃德一笑道。

林雷尴尬一笑，在林雷眼中，没有魔兽保护的圣魔导如果正大光明跟圣域战士斗，是很吃亏的，林雷询问大哦：“海沃德先生。你难道没有魔兽吗？”

“有的，还是一头圣域魔兽，可惜死了。”海沃德叹息道。

德斯黎也点头道：“那是两千多年前，那头圣域魔兽为了保护海沃德才死的。那一次我的另外一个好兄弟也死了。我们想救也来不及，唉……”德斯黎、海沃德、希金森似乎都回忆当年的事情。

林雷心底一惊。

连德斯黎都在，竟然连圣域魔兽都需要为了保护海沃德死去。那场战斗何等惨烈？

“你提魔兽干什么，难道你认为没有魔兽的圣魔导，就不行？”海沃德笑看着林雷。

林雷只能笑笑。

在林雷看来……跟一个圣魔导比试，自己靠速度直接冲过去，在对方没有发魔法之前杀了他。不是轻而易举？如果让对方发魔法，恐怕自己连逃命机会都没有。

主要看速度快而已。还需要比试吗？

“林雷，你达到圣域境界后。是生活在奥布莱恩帝国的吧。”德斯黎忽然道。

林雷点头道：“对。怎么了？”林雷很疑惑，德斯黎忽然问这个干什么。

德斯黎笑着道：“这就对了，奥布莱恩帝国以战士出名。玉兰帝国以魔法师出名。恐怕你在奥布莱恩帝国遇到的圣域强者，都是圣域战士。你没有跟圣魔导真正战斗过吧。”

林雷一怔。

地确，跟他比斗过的圣域强者，都是战士，没有魔法师。

隆尔斯大师是圣魔导，却没跟他比过。

“圣魔导是比圣域战士要少，可是，却没奥布莱恩帝国那么过分。”德斯黎感叹道，“在大陆上，一般四个圣域强者中，一个是圣魔导，三个是圣域战士。而奥布莱恩帝国，恐怕十几个圣域强者中，才有一个圣魔导，比例太低。”

“而玉兰帝国就不同了，平均两个圣域强者中，就有一个圣魔导。”德斯黎话一出，就令林雷心底一惊。

一比一？

这玉兰帝国不愧是魔法师的摇篮，德斯黎继续道：“而神圣同盟也是以魔法师多出名。不过神圣同盟是基础魔法教育出名，而玉兰帝国，却是因为大祭司的存在，才会有这么多圣魔导。一般成为大祭司地弟子，都有可能成为圣魔导。”

林雷心头发怵。

两个变态啊！

一个武神，一个大祭司。

一个教出一堆圣域战士，一个教出一堆圣魔导。

“圣魔导，没你想地那么简单。我告诉你，一个圣域战士跟一个圣魔导战斗，圣魔导胜利概率反而要高一点。”德斯黎微笑道，“圣魔导本来比战士难修炼，连玉兰帝国这种魔法师为主的地方，比例也只是一比

林雷点头。

魔法师修炼，的确比战士难的多。林雷也一直在奇怪……魔法师修炼这么难，如果达到圣域还比如战士，不是很憋屈？可是在奥布莱恩帝国，林雷看到的是圣域战士的强大。

对圣魔导，都没在意。

“林雷，走，我们出去……今天我就让海沃德让你知道圣魔导的厉害。以后遇到圣魔导可别掉以轻心。”德斯黎站了起来。

林雷也立即站起来。

经过真正比试过。才会真正知道圣魔导地可怕。

贝贝这时候也立即跳到林雷肩膀上，一群人立即离开了洞府，雷诺、蒙妮卡可不会飞行，他们只能呆在洞府中。其他人都出了洞府，而后都飞行到出了这山谷。

林雷等人飞到山脉的另外一处。

“这是我们平常比试切磋地地方，就在这吧。”德斯黎说道。

德斯黎、海沃德、希金森、米勒、利文斯顿、福曼、冰瑟琳、林雷一共八个人凌空而立。旋即林雷、希金森二人凌空而立，彼此间隔百米距离左右。

“来吧。”海沃德笑道，林雷也不谦让脱去长袍，当即开始龙血战士变身，那狰狞地尖刺从额头冒出，黑色龙鳞瞬间覆盖全身……瞳孔也变成了暗金色。

林雷身形一动，“轰！”极速朝海沃德冲去。

“林雷的速度比上次要快一点了。”米勒却发现林雷的进步，“可是依旧比不过海沃德。”

海沃德微笑着，在远处一动也不动，静等林雷冲过来。当林雷距离他还有十米地时候，海沃德陡然动了，整个人一瞬间化作了一道火光，一闪就立即跟林雷拉开距离。彼此这距离还在不断地拉远。

论飞行速度。林雷不如海沃德。

“这……”林雷脸色大变，飞行速度不如对方，那不是让对方施展魔法蹂躏自己吗？果然只是一会儿，可怕的火热气浪以海沃德为中心散发开来，无数光点在海沃德上空聚集了起来。

一道响亮的鸣叫声响起。

那红色带着一丝金色的双翼，如皇冠一般的翎毛，那冰冷高傲的眼眸……比巨龙还要大上一号的可怕体积，林雷等一群人在这头火凤凰面前就仿佛是蚂蚁一样。

“嗤嗤周围空气都发出可怕的声响，那种温度使得林雷不得不撑起防御。

“禁忌魔法凤凰幻化？”林雷感到心头发怵。

火系魔法号称攻击最强。这单体攻击魔法凤凰幻化。那威力也只是比次元之刃逊上一筹罢了。林雷还没有实力应对。

这头火凤凰体积忽然急剧缩小，可模样却越来越真实，最后缩小到只有十米长。可是无论翎毛还是眼神，就跟真的魔兽一样，而且火凤凰通体都变成了金色。

体积变小，给林雷压力却是更加可怕了。

“呼！”火凤凰身形一动就冲到林雷面前，林雷体表青黑色气浪翻滚，这是林雷自信的脉动防御。

“嗤嗤林雷地青黑色斗气以可见的速度极速湮灭，“这样下去，我最多支持几秒钟。”林雷立即飞退，可是那火凤凰却是飞到了海沃德的旁边，林雷这才暗松一口气。

那金色火凤凰，太可怕了。

海沃德笑看着林雷：“无论是战士还是魔法师，达到圣域都可以飞行，至于飞行的速度，却不一定是战士快。比如风系魔法师，光系魔法师……速度就很快。就是我这种火系魔法师，研究到我这个程度，速度同样快。单靠速度，我就让你追不到我，我可以轻易蹂躏你。”

“当然，一些初入圣域地火系圣魔导，水系圣魔导，是不如你地。速度方面，圣魔导是比圣域战士略逊一筹。可依旧有圣魔导比圣域战士强。”

林雷明白。

论速度，圣域战士或许占有优势，可不一定能比所有圣魔导快。还是有圣魔导飞行速度很快的。如果遇到速度超快的圣魔导，那就危险了……遇到那种人，只能选择逃避。

“当然，那种应对方法只适合少数圣魔导。”海沃德继续道，“下面，你继续攻击我，我展示一下圣魔导面对圣域战士的一般应对方法。”

林雷这个时候有感觉……

或许，圣魔导真的比圣域战士可怕。

“准备好了吗？”海沃德那可掬的脸上充满着笑容。

第十集 巴鲁克 第九章 - 切磋

斯黎、希金森、米勒等几人都静静站在远处，看着这试。

“现在假设，我的速度不如你。”海沃德笑看着林雷，“来，你来攻击我，看我怎么应对你的。”

林雷也有些期待。

速度不如对方，那圣魔导如何抵挡呢？

林雷瞬间飙了起来，化作一道黑色的幻影，而当林雷动的一霎那，海沃德则是化为一道火光立即极速后退，不过很明显，这海沃德退的速度远不如林雷。

“我看你怎么挡。”林雷盯着海沃德。

“轰！”“轰！”“轰！”“轰！”……忽然空中陡然形成一座座足有屋子大小的燃烧着火焰的陨石，大量火焰陨石带着可怕的力量，疯狂地涌向林雷，密集的火焰陨石几乎一瞬间就将林雷前方、上方空间完全遮挡。

林雷脸色一变。

火系九级魔法――流星火雨。这一招虽然比地系禁忌魔法‘陨石天降’的数量范围、单个威力都要小的多。可是这么多的陨石冲过来，自己必须破开才能冲过去继续追击海沃德。

密密麻麻，连细微空间闪避都没有。

“轰！”林雷一往无前，狠狠地冲击在火焰陨石上。

一座座火焰陨石直接被林雷撞的四飞开去，一些陨石更是直接被撞碎裂开来。虽然林雷身体强悍，不惧这一点攻击，可是连续撞击火焰陨石速度却是大减。

“蓬！”一拳砸碎挡在前面最后一座火焰陨石，林雷终于看到了远方的海沃德。

海沃德凌空而立，那红脸上满是笑容：“林雷，你又输了。”

林雷点头。

“你这九级魔法伤不了我，却大大减低了我的速度。我冲出来，你恐怕已经发出禁忌攻击魔法了。”林雷非常清楚。其实他也没有任何办法，那些陨石也不是一般石头，林雷也是以最强力量破开了。

在旁边观战的德斯黎说道：“林雷，圣魔导对付圣域战士最基本的办法，就是以瞬发魔法来阻拦对方。自己迅速和对方拉开距离，然后再施展禁忌魔法攻击对手。”

林雷点头。

“不过海沃德先生，你竟然能瞬发九级魔法，这真是……”林雷感到对方很可怕，如今的林雷即使借助盘龙之戒，也就能够瞬发七级魔法罢了。

海沃德呵呵笑道：“当然，一般地圣魔导精神力都很强，他们一般可以瞬发八级魔法……我能瞬发九级魔法。也是修炼这么多年，精神力更强的原因罢了。”

林雷心中暗叹：“凤凰幻化，能将数百米的火凤凰凝聚成十米大小。过去我是听说都没听说过。”

一般禁忌魔法‘凤凰幻化’，形成一个百米大小的火凤凰已经很可怕了。可这海沃德……明显算是圣魔导中那种巅峰人物了。

“可即使是八级魔法，在危险时刻，圣魔导疯狂瞬发八级魔法。减缓你的速度，也是做得到地。”海沃德肯定说道。

林雷点头笑道：“可是，却没海沃德先生这九级魔法效果好啊，我冲破你的‘流星火雨’。耗费时间长了许多。如果是八级魔法来挡我，我速度估计要快的多。”

“林雷，你在圣域战士中也算是巅峰人物。如果是一般的圣域战士，他们面对瞬发的八级魔法，速度可没你快。”海沃德说道。

林雷点头。

林雷完全明白了……就好像一个普通人。跑一百米或许要十秒钟。可是如果让跑道上充斥了烂泥，再让他跑，或许他要花费十五秒。乃至更长。烂泥，对普通人而言也没什么攻击力。

可挡在路途中，却绝对可以减慢你的速度。

烂泥对普通人，就好像这火焰陨石对林雷，他速度自然要减缓。

“林雷，你要明白。圣魔导对付圣域战士，所做的一般都是减缓对方速度！如瞬发魔法，如黑暗系中一些减缓术等负面效果的魔法……等等，只要让你一时间追不上他。圣魔导就有机会施展禁忌魔法攻击你。”

德斯黎等人也飞了过来。

“遇到圣魔导地禁忌魔法，知道厉害的吧。”德斯黎笑对林雷说道。

林雷点头。

禁忌魔法很可怕，就如‘凤凰幻化’，林雷即使一剑刺穿火凤凰的脑袋，火凤凰会不在乎的继续攻击。因为它是元素形成，根本不是生物。这种禁忌魔法，比圣域魔兽还可怕。

至少，圣域魔兽还怕被刺。

对付禁忌魔法，只能一次次攻击对方，让对方能量消耗光。

“林雷。”那美妇人‘冰瑟琳’也微笑着说道，“瞬发魔法，减缓对手速度，只是圣魔导比较消极的一个应对方法。其实圣魔导还有一个极为厉害的手段。”

“哦？”

林雷惊讶地看向海沃德，“海沃德先生，难道你还有手段？”

圣魔导，未必太可怕了吧？

海沃德点了点头：“那是当然，这一手段，是圣魔导最依仗地一招。林雷，你再来攻击我试试看，你亲身感受一下，就会非常清楚的。”说着海沃德飞速退离了开去，和林雷先保持百米的距离。

“最依仗的一招？”林雷好奇了。

“轰！”林雷再一次冲向海沃德，然后海沃德却是在远处一动不动，自信看着林雷。

当林雷要靠近他地时候，林雷脸色陡然大变，他只是感到一道可怕的精神风暴一下子席卷了他，冲击他的灵魂。仅仅一瞬间，林雷就感到脑子一阵

身体都是一晃，过了数秒钟才清醒过来。

数秒钟，在圣域对战中，已经决定命运了。

林雷吃惊看着海沃德：“精神攻击？”

“哈哈……”米勒飞过来笑道，“林雷，这还算不上精神攻击。如果是精神攻击，你恐怕早就头痛欲裂。坠下去了。”

德斯黎一群人都飞了过来。

德斯黎亲自讲述道：“林雷，魔法师比战士，强在什么地方？”

“精神力。”林雷毫不犹豫。

德斯黎点头道：“对，魔法师最强的就是精神力，圣魔导级别的精神力那更是汪洋大海一般可怕。他们比圣域战士地精神力不知道要高多少。除了少数刚刚进入圣域的圣魔导。绝大多数圣魔导，都会‘精神风暴’这种比较初级的方法。”

“这精神风暴，并不是靠领悟元素法则，创出地精神攻击。而是很简单的……直接靠大量的精神力冲击对手的灵魂。这种手段比较简单，一般达到圣域后，过不了多久，圣魔导就会领悟的。”海沃德肯定道。

林雷也明白。

刚才所谓地‘精神风暴’，就好像大量的精神力一起冲过来。一次次冲击对手灵魂，实际上对灵魂攻击并不强。

“海沃德当然早就领悟出独特的精神攻击，如果他真的用精神力攻击你。你可就惨了。”德斯黎笑道。

林雷明白精神攻击（灵魂攻击）的本质，是让软弱的精神力瞬间凝聚如‘尖刀’一般刺在对手的灵魂上。这种攻击才是真正的可怕！灵魂不够强地，甚至可能被直接刺破，魂飞魄散。

“精神风暴！哈哈……”海沃德摇头笑道。“这个名字是很久以前圣魔导们起的。可实际上这是精神力最初等的攻击罢了。也只能对付精神力比他们弱太多的圣域战士。”

林雷心中一阵惊悸。

圣魔导，的确很可怕。

无论瞬发魔法来减缓对方速度，还是施展精神风暴冲击对方灵魂。都很有效。

“圣魔导数量比圣域战士稀少，一般圣魔导略微占些优势。”希金森哈哈笑着朗声道。“林雷，可圣域战士中有强者，圣魔导中也有强者。到底谁强，还是要看个人的。”

林雷点头。

如果他真地跟海沃德拼命，刚才面对海沃德的陨石阻碍。林雷完全可以使用‘大地奥义――百重浪’让路途上的陨石化为齑粉出现一条通道来。

当初林雷一剑，就洞穿图焦山山腹。

刚才林雷也只是模拟一般圣域强者罢了，如果真的是生死战。恐怕贝贝也会出击。林雷、贝贝两个方向冲过去……以贝贝地速度，又有多少圣魔导比他还快？

即使精神攻击，难道可以同时攻击林雷和贝贝？

“圣魔导比圣域战士强，只是一般的结果。却不能一概而论。”林雷明白。

当然，这个海沃德要杀自己绝对很简单，对方如果施展‘精神攻击’，以对方的精神力，绝对可以让自己头痛坠下去，再以那火凤凰攻击，自己根本无法逃命。

强中更有强中手。

海沃德是厉害，可是遇到法恩恐怕又要不行了，法恩的精神攻击林雷可是领教过的。

……

在飞回去地途中，贝贝在林雷的肩膀上灵魂交流说道：“老大，等你以后修炼到圣魔导级别，龙血战士和圣魔导能力结合，哼……要对付他们那是轻而易举。”

林雷笑了。

如果人形状态达到圣域，魔法方面也达到圣域，两者相结合，实力恐怕要翻上数十倍乃至更多。那时候的林雷，恐怕有信心和法恩、德斯黎这种级别一战。

******

玉兰帝国帝都，隆尔斯大师居所。

迪莉娅独自一人坐在庭院中喝着茶水，翻阅着隆尔斯大师地魔法笔记。而狂雷疾风鹰‘帕雷’以及大地之熊‘哈顿’这在一旁相互低声用魔兽语言交谈着。

“恩？”迪莉娅看着魔法笔记中叙说的一点，眼睛都一亮，脸上也有了笑容。

圣魔导对魔法的理解，的确很高。迪莉娅也感到自己受益良多。

“有外人来了。”大地之熊‘哈顿’的声音响起，迪莉娅疑惑抬头看向哈顿：“有人来了？怎么护卫没有来通报？阿黄，你是不是故意在这乱说啊。”迪莉娅笑看着大地之熊‘哈顿’。

大地之熊那小眼睛努力瞪大：“迪莉娅，你不相信我？我是那种熊吗？”

“的确有人来了。”迪莉娅这时候也感觉到了。论对周围感应能力，她远远不如圣域魔兽。

过了一会儿，外面脚步声响起。

“请问隆尔斯大师在吗？”淡定自信的声音在外面响起。

“进来吧。”迪莉娅随意说道，对方能不经通报就来，绝非一般人。只见庭院门被推开，两位英俊帅气的青年一同走了进来，迪莉娅一看立即站了起来：“迪莉娅拜见陛下。”

这两名青年，其中一人正是玉兰帝国的陛下蓝德大帝。

蓝德陛下看到迪莉娅也是眼睛一亮，笑道：“迪莉娅是越来越漂亮了，对了，你老师呢？”

“陛下，你跟乔治先在等一下。”迪莉娅说道，而后看向大地之熊，“阿黄，问问老师，他现在有时间吗？陛下要见他。”和蓝德陛下一同前来的青年，正是如今玉兰帝国的最年轻的玉兰阁大臣，也是皇帝陛下身边的红人‘乔治’。

第十集 巴鲁克 第十章 - 　死心吧

德陛下笑着对迪莉娅说道：“迪莉娅，本皇也有一段你了。从奥布莱恩帝国回来，也不去皇宫玩玩？”蓝德陛下论年纪也是跟迪莉娅相当，关系也是很不错的。

“老师要求很严格的，我必须认真修炼魔法的。”迪莉娅故作无奈说道。

蓝德陛下笑了。

就这时候大地之熊‘哈顿’对着蓝德陛下说道：“嗨，那个蓝头发的，我主人让你进去。”大地之熊说话可没一点礼貌，可是蓝德陛下却丝毫不介意：“阿黄，你即使不称呼本皇为‘陛下’，也要称呼一声蓝德吧。这样，本皇至少还有一点面子啊。”

“阿黄是你叫的么？”大地之熊那毛茸茸的脑袋扭过去，似乎很是不屑。

蓝德陛下笑了笑，跟乔治、迪莉娅打声招呼就走进屋子内了。此刻庭院中也就乔治、迪莉娅两人了，迪莉娅对乔治印象很不错……因为乔治是林雷的好兄弟。

老二‘乔治’，应该是林雷他们四兄弟中最冷静最稳定的一个。

脾气最好，很少跟人发脾气，人缘极好。

可是迪莉娅却清楚，这乔治也是个极为厉害的人物，那么年轻就成为玉兰阁大臣，须知官场黑暗，能够在官场上达到风生水起的地步，甚至于为了登上玉兰阁大臣的位置，乔治暗地里也没少用手段。

四兄弟中论狠辣，反而这个脾气最好的乔治，最为狠辣。

“乔治，坐。”迪莉娅笑道。

乔治也微笑着坐下：“迪莉娅，去年你去奥布莱恩帝国应该见到老三他的吧。哦，老三就是林雷。”乔治心底也一直牵挂着自己的好兄弟。可是他身居玉兰帝国高位，根本没有机会去奥布莱恩帝国。

“我知道。”迪莉娅笑容很灿烂，“林雷他也一直牵挂着你呢。”

乔治心中一暖。

和林雷一别也过去十年了，如今的乔治也已经二十九岁，快踏入三十岁这个门槛了。连孩子都已经有两个了。当年少年时期的年少轻狂。现在想来却是最美好地一段回忆。

在官场的十年，乔治经历着尔虞我诈，也变得愈来愈成熟。可越是成熟，在玉兰帝国他真正相信的朋友就越少。

“老三能够达到这个地步，我也为他感到骄傲。”乔治感叹道，“在奥布莱恩帝国，恐怕没什么人敢惹他了。在这个世界，实力达到巅峰才是最有依仗的。”

“林雷他现在已经去混乱之领了。”迪莉娅说道。

“混乱之领？”

乔治眉头一皱。他记得赫斯城知道林雷跟光明教廷的矛盾，特别身为玉兰帝国地高层人物，乔治也清楚光明教廷、黑暗教廷在混乱之领的势力，“老三的性格，绝对不会开疆扩土什么的，那么……”

乔治看着迪莉娅。压低声音道：“老三他要跟光明教廷斗了？”

迪莉娅心底一惊，这乔治的确够厉害。

“是的。”迪莉娅点头，林雷早跟她谈过这个。

乔治心底有些担忧，他清楚林雷的脾气。当年的林雷为了复仇可是什么都不顾地。如果是他乔治，绝对会隐忍，隐忍到实力达到有百分百把握的地步才会出手。

“老三他有把握？”乔治看着迪莉娅，“那光明教廷可没表面那么简单啊。”

迪莉娅笑着看着乔治：“乔治，林雷也没你想的那么简单。”

乔治笑了。的确，即使林雷是天才，当初跟林雷分别。乔治也没想到林雷竟然强大到和黑德森相差无几的地步。特别是那头影鼠‘贝贝’，乔治很纳闷：“贝贝那个小家伙，竟然变态到这个地步，真是怪胎啊。”

……

许久后，蓝德陛下出来了。

“乔治，我们走吧。”蓝德陛下对着乔治说道，乔治也立即起身了，蓝德陛下笑看着同样起身送客的迪莉娅，“迪莉娅，如果有时间你就去皇宫逛逛，三公主她可是一直想见你呢。”

迪莉娅笑道：“以后一定去。”

“那你不用送了。”蓝德陛下淡笑道，旋即就跟乔治一同离开了。

××××××

皇宫蓝德陛下地书房当中，书房当中只有三个人――蓝德陛下、他的贴身宫廷侍者以及莱恩家族的族长。

“代亚。”蓝德陛下放下手中的笔，抬头笑看着代亚莱恩，“本皇今天找你来，是为了你地女儿迪莉娅的。”

代亚莱恩看着蓝德陛下：“陛下，你的意思是？”

蓝德陛下微笑道：“本皇记得你的女儿还没结婚吧。”

“是。”代亚莱恩点头。

这蓝德陛下，莫不是看上自己女儿了？

蓝德陛下点头道：“那就对了，说实话……本皇也一直比较喜欢迪莉娅，这样，你帮本皇跟迪莉娅说说，看迪莉娅她是否愿意嫁给本皇。当然……你必须依照她本人的意愿。”

代亚莱恩恭敬道：“陛下请放心，臣一定会去问问迪莉娅地。”

蓝德陛下点头笑看着代亚莱恩：“代亚，你应该明白，当初本皇还是皇子的时候，是必须留下子嗣才有资格接任皇位的。那个女人本皇也没什么感情，迪莉娅无论出身，还是本身素质，都高于她。如果迪莉娅嫁给本皇……本皇承诺，迪莉娅可以成为皇后。”

代亚莱恩心底一颤。

皇后？

如果让自己女儿成为普通地嫔妃，以莱恩家族的强大根本无需这么做。可是皇后就不同了。

代亚莱恩很清楚，如今的蓝德陛下是一个非常有作为的皇帝，也非常有魄力，说让迪莉娅成为皇后，绝对能够做到。

“好吧，你可以退下了。”蓝德陛下淡笑说道。

“是，陛下。”代亚莱恩此刻心中还处于激荡当中。

××××××

今天代亚莱恩派人将迪莉娅召回家里。迪莉娅其实

喜欢回家，因为每次回家父母都会劝说她关于婚姻方虽然迪莉娅说林雷独立在奥布莱恩帝国之外，嫁给林雷，对家族没什么影响。

可是她的父母，却好像不怎么喜欢林雷。

在代亚他们眼中。毕竟林雷的弟弟娶了七公主‘尼娜’，林雷和奥布莱恩帝国有着剪不断的关系。

“什么？”迪莉娅一下子站了起来，吃惊地看着自己父母。

她地母亲连忙说道：“迪莉娅，陛下他的年纪和你相当，又是我们帝国历史上少有的有能力有魄力的皇帝，你跟他关系应该也不错，嫁给陛下……无论对你对家族，都是很有益处的。”

“对家族有益处。对我又有什么益处？”迪莉娅这次忍不住怒了。

她没想到，父母着急让她回来，竟然是谈这个事情。

“迪莉娅，难道陛下不够优秀？你讨厌他？”

迪莉娅气愤道：“父亲，陛下优秀和我有什么关系？对，我是不讨厌他。可是……我不讨厌地人多了。难道我不讨厌的人，我就要嫁给他们？嫁给一个人，不是讨厌不讨厌，明白吗？”

“迪莉娅。陛下对你可是真心，他说了，如果你嫁给他，以后可以成为帝国皇后。”代亚连道。

“那现在的皇后呢？”迪莉娅眉头一皱。

代亚莱恩淡笑道：“那个皇后，不过是陛下还是皇子的时候娶的。那个女人本身也没什么能力，而且出身也只是一个小贵族家庭。她当皇后，早就有很多人在背后议论不满了。陛下废黜她。轻而易举。”

“哼。”

迪莉娅站着，看着自己父亲，“父亲，皇后之位对你们可能很重要，可是对我而言，屁都不是。”气氛的迪莉娅也爆出粗口了。

代亚莱恩气地猛地一拍桌子，站起来：“迪莉娅，你怎么这么说话？”

“父亲。”迪莉娅凝视着自己父亲，“别在你的女儿面前耍威风。我今天跟你明说了……关于陛下这件事情，你就死心吧。我就是死了。也不会嫁给他，也不会嫁给除了林雷外的任何一个人。”

代亚莱恩难以置信看着自己女儿，他地女儿竟然这么跟他说话。

“对不起，父亲。”迪莉娅深吸一口气。

“咳，咳……”气愤的代亚莱恩咳嗽了起来，旁边迪莉娅的母亲立即扶住代亚，代亚却是怒视迪莉娅，“迪莉娅，你已经不小了，别再这么幼稚冲动了，好了，你回去好好想象去吧。”

迪莉娅看着咳嗽的脸通红的父亲，沉默着转头就离开了。

……

“当年的父亲母亲哪去了？”迪莉娅还记得小时候，父亲和母亲将她当成一块宝，她要做什么，父亲都会去做。她还曾经骑在她父亲背上，当作骑马玩。

童年地记忆那么美好，父亲母亲是那么完美。

可现在……

家中，迪莉娅牵挂的太多，有父母，有哥哥，有奶奶，有其他亲人……迪莉娅心中一直期盼着，她想既能跟林雷在一起，又能让家族中的人和她关系依旧和过去一样的好。

“再等等，等林雷他建立了公国，父亲他们态度就会改变吧。”迪莉娅选择继续忍耐。

××××××

神秘山村中，那洞府府邸门口地广阔草地上，德斯黎、海沃德、米勒、冰瑟琳等人都坐在石桌旁喝着酒，看着林雷和希金森的切磋。至于雷诺和蒙妮卡则是在草地的边缘。

“蒙妮卡，你当初和我描述的母亲，是真的吗？”雷诺看着远处地冰瑟琳，疑惑看着蒙妮卡。

蒙妮卡也很无语。

过去她的母亲可是比较冰冷的，要知道……她地母亲可是来自于冰雪女神殿的，那种冷傲可是与生俱来的。可是这几天，冰瑟琳对林雷，对雷诺态度都极为的好。

雷诺都开始怀疑，当初蒙妮卡描述的根本是假的。

“我也不知道。”蒙妮卡根本无话可说。

这个时候林雷持着黑钰重剑，那希金森也持着一柄银色模糊的长剑跟林雷切磋了起来，林雷的‘大地奥义’也真正出手了，虽然没有出狠手，可依旧令希金森惊叹不已。

“古怪，古怪。”希金森赞叹道，“我还没见过这么古怪的攻击。”

林雷也无奈看着希金森，遇到修炼光明法则的强者也是很苦恼的，因为修炼光明法则达到一定程度，他们自身的修复能力会很可怕，即使手臂断了也会在极短时间内修复。

“林雷，到了这时候，你也见识一下我的绝招吧。”希金森微笑道。

林雷一怔，这个希金森到现在，那种比奥利维亚还要快的可怕速度，比奥利维亚还要惊人的攻击力，竟然只是打了玩。

“这一剑，名为‘幻空之剑’。”希金森手持那银色长剑，整个人忽然化为了一道白色的光线，几乎转眼功夫就到了林雷面前，林雷体表青黑色气浪翻滚，手中黑钰重剑小心防备。

林雷仔细注意着那一柄剑。

何谓幻空之剑？

“嗡”周围空间竟然产生了波纹一般的震荡，一柄银色长剑清晰出现在林雷视野中，令林雷感到诡异的是，这银色长剑似乎瞬间产生了叠影，空间也发生重叠似的，空间仿佛错乱了。

“你输了。”

林雷还没反应过来，那一柄剑已经停在林雷的眼前，林雷竟然来不及反抗、抵挡。

“这……”林雷脑海中完全是刚才那一剑，他感到自己似乎抓住什么似的，他当即降落到草地上闭眼盘膝坐下，也不管其他人直接开始努力寻找刚才那一点灵感。

.;

第十集 巴鲁克 第十一章 - 命令下达

金森站在半空也疑惑看着林雷，林雷竟然就这么的不直接开始修炼了起来。

“厉害，厉害。”希金森赞叹一声，便飞向了德斯黎等人旁边，德斯黎一群人看向林雷的目光中都有着赞叹，一群人都各自坐下，海沃德笑道：“大哥，这林雷不愧天才之名，连和修炼光明法则的希金森切磋，都能领悟到一些。”

德斯黎这一群人，都是圣域绝顶高手。

他们见林雷这样，也知道林雷肯定是领悟到什么重要的东西，才会直接开始修炼。

“伯父。”雷诺见林雷这样，急忙跑过来，“林雷他怎么了？他受伤了吗？”

“哈哈……”德斯黎一群人都大笑了起来，米勒笑道：“雷诺，林雷他没事，不过他这一修炼到底要花费多久，那可就难说了，而像我们想要突然领悟，却是很难遇得到。”

雷诺这才放心。

……

林雷此刻脑海中开始自动演示了起来，一个手持长剑的人影出现在脑海的虚空当中，这人影再一次刺出了刚才希金森的那一剑。希金森的那一剑宛如梦幻一般――

剑出，光芒穿梭，空间错乱……

那交叠的空间模糊影子，那可怕的刺破力，仿佛无可阻挡。

“到底是什么？到底是什么？”林雷心中不断地问着自己，脑海中也一遍遍演示着刚才那一剑，林雷看到那一剑的霎那有一种感觉，自己似乎领悟到了什么。

可是很模糊！

一遍一遍演示，认真地思考着。

忽然――

仿佛一道闪电在林雷脑海中闪过，林雷心一下子震颤了，那模糊的迷雾终于被他揭开了。他终于明白他为什么有一种领悟触动的感觉了：“对，是风，是风！是‘快’！”

林雷心中涌出一种狂喜。

当初林雷见到米勒使用那代表风元素法则――‘慢’境界的剑法，林雷知道‘慢’境界下面的道路。林雷明白，自己研究地‘风的律动’威力完全可以继续增加。

因为‘风的律动’。就好像大地奥义一样。

震动波越多，大地奥义越强。

同样的道理，‘风的律动’是由‘慢境界’和‘快境界’两种境界结合起来，形成一种相反震荡，引起空间刃地一种攻击。而‘慢’境界的领悟越深，‘快’境界的领悟越深……也会使得，结合起来施展的空间刃越强，‘风的律动’威力越大。

林雷在‘慢’境界上的领悟。在跟米勒交手后，正在稳步进步。

可是‘快’境界上的领悟，却陷入了停滞。

风元素法则――‘快’境界的道路是什么？

而今天在看到希金森地‘幻空之剑’林雷却是清晰地看到了接下来要走的道路：“各大元素法则中，论速度，也就是风元素法则和光明法则占有优势，希金森速度快。快到在一瞬间空间发生错乱。而风元素法则的‘慢’竟然可以慢到空间开始停滞。对……风元素法则的‘快’，也应该做得到瞬间空间错乱重叠。”

林雷对于‘风元素法则’――‘快’境界的领悟，已经有一些基础。前些日子也经常思考。

而现在，想清楚目标……林雷脑海中就开始极速地演示出修炼的道路。就好像有了起点。又知道了终点，自己现在要做地就是弄清楚这条道路，并且按照这条道路走过去，走到那个终点。

林雷在脑海中演示各种可能，对风元素‘快’的领悟也逐渐加深。当无法判断演示对错的时候，林雷就会站起来使用‘紫血软剑’现实当中开始试验下来。

修炼就是这么地枯燥、严谨，也需要偶尔的领悟。

就好像刚才突然灵光一闪。终于看到了大概地道路，知道大概的路线，下面领悟研究，一次次试验……只需要时间了，花费足够的时间，绝对可以达到同样的地步。

……

从光元素法则的一剑，竟然领悟出风元素法则‘快’境界地道路，这种领悟力，也绝非常人所能比。此刻的德斯黎一批人，也是想不到林雷到底领悟到了些什么。

“这都半个月过去了，老三他……”雷诺有些焦急地看着远处盘膝静坐的林雷。

旁边地蒙妮卡笑道：“雷诺哥哥，昨天晚上，我还看见林雷突然站起来，好像演示什么剑法。不过他的剑影好朦胧啊，那紫色剑影一出，周围便起风了，而且速度太快，也看不清变化。”

“老三如果继续下去，不知道要修炼多久了。”雷诺有些焦急道。

“雷诺哥哥你看。”蒙妮卡忽然惊喜指着林雷方向，雷诺看过去……只见林雷此刻已经站了起来，正微笑看着雷诺，同时走了过来：“老四，怎么，我脸上长花了吗？”

这时候一道黑影一下子窜来，跳到了林雷肩膀上。

“贝贝。”林雷宠溺地摸了摸贝贝的脑袋。

贝贝鼓着嘴巴不满道：“老大，都半个月了。你还真是能够睡的。”

“睡？”林雷哑然失笑。

他也知道，他在这修炼，贝贝肯定无聊的很。不过林雷此刻心情很是不错……自己现在在风元素‘快’境界上的领悟，已经更进一步了。林雷也清楚，要在这境界上达到希金森那一剑的威力，据估计，恐怕需要十年左右的功夫。

而在‘慢’境界上，达到米勒的地步，估计三四年即可。

很明显……‘米勒’在境界上是要比‘希金森’低上很多的。林雷心中很是欢喜，跟人切磋领悟起

是快。

如果是自己一个人在深山，茫无头绪地修炼。

运气好，十年百年就找到道路，而运气不好，也可能要花费数百年乃至数千年功夫。才能找到道路。

这修炼就是这样。领悟的快，修炼的快。领悟的慢，修炼起来就慢。毕竟到了圣域境界不久，一个个斗气都早达到圣域极限，大家都是在法则上领悟……如奥利维亚。初入圣域境界就击败蒂隆。

没办法，谁让蒂隆在元素法则上几乎没什么领悟。

*******

混乱之领北部，掀起了一场大规模的战争。

按照林雷、赛斯勒等人地计划，在林雷出发前往神秘山村大概七八天后，巴克等一群人开始领军攻击南边的属于光明教廷一方的一个公国，这公国名为社黎公国。

社黎公国的军队，素质上是远不如林雷这一方军队的。林雷这一方地民众是靠着黑暗之森，民风彪悍。战斗能力要强的多。特别再加上巴克他们五兄弟冲杀过去。

摧枯拉朽！

社黎公国的最强者，竟然只是三个八级强者，连一个九级强者都没有。这种公国还有什么可以阻止林雷一方的步伐呢？

巴克五兄弟，如同五个战神，带着如狼似虎的大军杀戮而来，所过之处。尽皆被攻克。仅仅四天，社黎公国境内一个郡城，五个小城尽皆被攻克。林雷一方势力范围大大增加。

盖茨、黑鲨、安科三人正呆在社黎公国的郡城中。

“简直毫无反抗之力。”盖茨大大咧咧道，“太弱。太弱了。连个能阻碍我们一丝半毫的人都没有。”的确，即使遇到强劲阻碍，以盖茨等人地单兵能力谁人能挡？

而且圣域魔兽黑纹云豹‘黑鲁’一直处于准备状态，随时可以出击。

“安德路。”安科突然掉头看向身后的一名银发中年人，银发中年人立即恭敬听候安科的命令。安科询问道：“现在社黎公国的军队整编怎么样了？这公国中的民众呢？”

治理国家。自然要用人。巴克等人不过是将领罢了。

“各位大人。”安德路恭敬道，“如今军队整编也已经结束了，而且也安插了不少源自于黑土城等城池的军人在其中。”

这些投降地军队。巴克等人也有些不放心。只能尽量拆散过去的编制，让那些将领跟兵们彼此不了解，同时还杀了一些人，安插了一些人。

“社黎公国长期处于光明教廷的影响下，信仰光明教廷的人不少。”安德路忧虑道，“相信如果光明教廷地人来攻击我们，这些民众甚至于会反叛。可是民众太多，我们也没办法。”

“反叛？”

黑鲨自信道，“怕什么，在死亡威胁下，那些普通民众能翻起什么大浪来？”

“安德路，这社黎公国刚刚被我们掌控，民心不稳，就要麻烦你们了。”安科嘱咐道，安德路恭敬应命。

“好了，你先退下吧。”安科笑道，随即房间中只剩下安科、黑鲨、盖茨三兄弟。

安科看向自己两兄弟：“赛斯勒先生他们商议的命令传过来了，现在停止攻击。准备为半月后的正式建立公国做准备吧。如今我们领下的人，也有一千多万了。”

黑鲨、盖茨也笑了。

“没想到光明教廷根本不反抗，看来也是不想跟我们硬碰。”盖茨笑道，“按照当初商议的，我们就装傻。等正式建立公国对外公开后，再继续攻击光明教廷一方。”

光明教廷地软弱，的确是让黑鲨、盖茨等人认为……对方不想跟他们斗。

******

还是那个昏暗的房间中，金发中年人再次来到这里。

“裁判长大人。”金发中年人恭敬候命。

坐在书桌前地乌森诺此刻目光灼灼，淡漠道：“现在林雷一方刚刚攻克社黎公国，肯定要花费一定时间来消化。相信他们也会认为我们不想跟他们斗。”

金发中年人抬头看向乌森诺，激动道：“要进攻了吗？”

“不进攻则已，一进攻，必须将林雷一方灭掉。”乌森诺声音发寒，“这林雷对我们教廷威胁很大，任其发展，那是后患无穷。现在他们敢挑衅我们，攻击社黎公国。显然……是要跟我们光明教廷斗了。”

“既然他们要斗，必须将林雷一方高手全部杀死。”愈加幽冷，一抹妖异的紫光从他瞳孔中掠过。

那金发中年人也激动起来，旋即他却疑惑道：“裁判长大人，难道我们要动用圣域力量？那会不会引起黑暗教廷、奥布莱恩帝国等各方的不满？”

“不用管那些。”乌森诺冷漠道，“如果任凭林雷这么发展下去，那么我们教廷在混乱之领数千年的积累或许就要毁于一旦。而且林雷这个人，也不能任凭他发展下去，他的成长速度太可怕了。现在……我还有把握杀死他。可是再这么下去……”

乌森诺看向金发中年人：“好了，按照当初的计划，开始准备行动吧。”

“是，裁判长大人。”金发中年人领命。

“明天半夜，九位圣域天使便会立即出发……我也要会会那林雷以及那个鼠类魔兽。”乌森诺有着足够的自信，他的实力可是跟光明教皇相差无几的，比黑德森要强上一个层次。

杀林雷，他有足够信心。

第十集 巴鲁克 第十二章 - 骤变

黑如墨，乌云遮盖了月亮，天地间一片黑暗，突然―九道刺眼的白光极速地飞向了社黎公国，飞到半途，其中的五道白光分别向社黎公国的五座小城飞去，另外四道白光继续朝社黎公国的郡城飞去。

当靠近一点，便会发现――

这白光，赫然是全身散发着柔和圣光的天使，这些天使每一个都有着四翼。从一开始就变身为天使状态，显然他们降临的肉身是完全可以承受他们的力量的。

按照天使品阶――

双翼天使是圣域下级，四翼天使为圣域中级，六翼天使为圣域顶级。至于八翼天使……便是下位神层次了。传说中的十二翼天使，拥有着骇人的上位神实力。

可惜在玉兰大陆位面，不可能找到能够承载十二翼天使降临的肉体。

“可惜……”跟在其中四名天使后面的乌森诺，看着天使心中摇头暗叹，“光明之主创造了天使这种人形兵器，可是他们却没有突破的可能性。即使时间再久，实力也不会有一丝增长。”

乌森诺这个级别，是很清楚天使是何种的存在。

天使，实际上算不上生灵，而是光明主神在‘光明神界’创造出来的人形兵器。当然怎么创造的……乌森诺是不清楚。可是他明白，天使是无法突破的，创造出来是几翼就永远是几翼。比如光明教廷内部有着活了数千年的天使，可实力和数千年前一模一样。

天使强虽强，却没进步可能性。

这使得，乌森诺心中有些瞧不起天使，他不过将天使当成工具罢了。这一次行动，他派遣的都是天使。除了他以外，没有一个人类圣域强者。在乌森诺眼中，有进步无限可能的人类圣域强者，可是要比天使珍贵的多。

……

在社黎公国的其中一座小城当中，一位四翼天使飞临到这座小城上空。四翼天使全身那柔和地圣光陡然盛了起来，在夜空当中如同太阳一般耀眼，照亮整座小城。

小城中的居民因为这亮光都跑了出来。

“啊，天使！”

“是天使。”

小城的居民都震骇了，因为长期处于光明教廷的教导当中，这些居民大多都是信仰光明之主的，这个时候许多人都有种感觉――是主派遣了他地侍者来拯救他们了。

无数的居民都跪了下来。

“信仰主，便将得到主的庇护。违背主的，终将会被毁灭。”四翼天使的声音响彻整个小城，那小城中那近四千名军队竟然也有大半跪伏了下来，其中也有来自于黑土城等城池的人，他们站在原地感到愕然。

天使？

传说中的天使？

“杀死这些异教徒。”忽然有人拔出长剑就刺死了一位军队军官，这些军队中不少军官是来自于莫特郡城等外来城池的。他们不信奉光明之主。这些日子他们甚至于都毁掉了教堂。

而今天……

周围地大量士兵，乃至于民众都一拥而上将外来者全部杀死。

四翼天使一招都没出，这座小城就被收复了。

“主的信徒们，主一定会赐予你们他的庇护。”四翼天使朗声道。

整个小城的所有人都跪伏在地上。虔诚非常。四翼天使脸上露出笑容，他轻而易举发现有十几个人是修炼光明魔法的，四翼天使降落了下来，到了其中一个最强者面前：“你叫名字？”

这银发老者激动、恭敬地道：“尊敬的、伟大地天使大人，我叫费尔顿。是过去这座小城的光明教堂的神甫，我侥幸保住性命。”

四翼天使点头道：“从今天起，费尔顿就是这座小城的城主。”天使地声音在天地间回荡。响彻整个小城。

“费尔顿！”

小城的居民都兴奋地高呼了起来，在他们的高呼当中，四翼天使飞了起来，在耀眼的圣光围绕下，四翼天使离开了这座小城朝郡城方向飞了过去。

……

其他四座小城同样如此，天使的出现，使得信奉光明教廷地信徒们疯狂了，他们争先恐后地杀死那些异教徒，侍奉修炼光明魔法或者光明斗气的最强者担任城主。

而在社黎公国郡城当中。

当另外五位四翼天使飞临到了这里的时候，社黎公国郡城当中火光处处，因为这里有着不少来自于莫特郡城、黑土城等地方地军队，这使得此处争斗极为的激烈。

“裁判长大人。”这五位天使飞到了乌森诺旁边。

乌森诺正凌空而立看着下方那三场大战，三名四翼天使正和三名不死战士战斗着。

“不死战士？”其中一名天使惊呼道，乌森诺淡然点头，乌森诺带着四名天使来到这郡城的时候，通过天使的震慑力，使得城中无数的人开始杀死林雷一方人马。

连军队中的士兵也叛变。

战斗，对林雷一方极为不利。

“滚！”那足有三米高的可怕身躯，足有人身体粗的手臂，坟起的肌肉使得他宛如一个人形战争机器，他的体表更是有着一层紧贴着肌肉的仿佛岩石一样的白色战甲，全身也只有脸部漏了出来，他脸上皮肤更是骇人的青绿色。

圣域不死战士！

三个四翼天使对战三个圣域不死战士。

“二哥，他们速度太快了。”盖茨愤怒的声音响起，这三人正是盖茨、黑鲨、安科。他们三人只是九级战士，即使不死战士变身……也只是初入圣域。或许依靠不死战士在‘防御’‘力量’上的优势，他们跟和圣域中阶的四翼天使硬拼。

，天使太灵活了。

一个四翼天使非常灵活地一闪就到了侧面，对着盖茨就是狠狠地一脚，那能够轻易踢碎巨石的一脚踢在盖茨那白色铠甲身上，只是让盖茨身体略微一颤罢了。

盖茨忽然看到高空中又有天使飞来。立即疾呼道：“二哥，三哥，快走，又有天使来了。”

连三个天使都搞不定，上空还有六个天使以及一个人类圣域强者。他们怎么斗？

“走，光明教廷这次真的拼命了。”安科也愤怒低吼一声。

三人脚下一蹬，大地都是一阵颤动，地面直接龟裂开来，三人如同三颗人形陨石疯狂地朝北方飞了过去。然而圣域不死战士的飞行速度，是四大终极战士中最慢地一个。

天使又是擅长速度的。

翅膀一动，顿时有四名四翼天使到了盖茨他们三人的前面，另外五名四翼天使还在盖茨他们三人后面。

“老五。怎么办？”黑鲨看着盖茨。

盖茨的鬼主意是五兄弟中最多的一个，可是此刻盖茨看看前方地四名悬浮着的四翼天使，又看了看背后的五名天使，这个时候他竟然有种想哭的感觉！老天啊。实力差距太大了。

他们一对一，也只能勉强保持平手。

现在九对三，怎么斗？

“怎么办？”盖茨眼中露出疯狂的光芒。“妈的，拼了，拼一个就不亏，拼两个就赚了。”盖茨低吼一声。整个人疯狂地朝天使冲了过去，四翼天使防御虽然不错，可也不敢硬抗这人形怪物的冲击啊。

远处的乌森诺淡然道：“天使战阵。”

顿时――

三名四翼天使极速飞离开去，另外六名四翼天使很快就布置成天使战阵，直接将盖茨三人给围住了。上方一人。下方一人，周围四个人。这个囚笼地突然形成，使得盖茨、黑鲨、安科三人傻眼了。

“破。”盖茨猛地撞向那白色光芒形成的墙壁。

“蓬！”

一股可怕炽热的力量渗透向盖茨的白色战铠。盖茨被那可怕的力量给冲击地反弹了回去。

“老五，没事吧。”安科立即扶着他。

“没事。”盖茨嘴角却逸出一丝鲜血，“这力量好强，估计赶得上圣域巅峰了。幸亏这不死战甲防御强。不然小命就完了。”

乌森诺这个时候飞了过来，淡漠地看着盖茨、安科、黑鲨：“圣域不死战士，阿曼达家族？”

盖茨三人根本都不理睬乌森诺。

“我给你们三人一个机会，只要你投靠我们教廷，我就不杀你们。”乌森诺淡漠道。

盖茨、安科、黑鲨三人相视一眼。

“妈的，有本事来杀啊。”盖茨怒视着乌森诺，“老子可不怕你。”

乌森诺脸色一冷。

“你以为老子是吓唬大地？”盖茨昂头道，“你别在这吹牛，难道你们光明教廷没接到希塞大人的警告？”当初杀手之王‘希塞’早就说了，如果敢对付他们五兄弟，那希塞就会杀上光明教廷圣岛。

乌森诺冷哼一声。

他刚才只是诈一下盖茨他们三人，他的确不敢杀盖茨他们。毕竟……希塞的话，他可不敢违抗。这个五千多年前就是圣域地杀手之王，实力早就是可怕之极。

特别是前几年，更是达到神域。

神级强者！

给乌森诺十个胆子，他也不敢惹。惹了……那光明教廷或许就要面临毁灭的灾难。

“解除天使战阵。”乌森诺淡然吩咐道。

“恩？”盖茨三人疑惑相视，难道这乌森诺会好心放他们吗？当六名四翼天使解除天使战阵的时候，乌森诺身形陡然化为了黑光，盖茨三人还来不及闪躲。

“蓬！”“蓬！”“蓬！”

三道腿影狠狠地踢在盖茨三人身上，盖茨他们这三个人形怪物宛如极速坠下的流星，狠狠地朝地面砸去。

“轰！”地面街道龟裂开来，同时剧烈震颤了起来，那三个巨大人形深坑底部正躺着盖茨他们三人，他们此刻体表白色铠甲已经龟裂了开来，鲜血从他们嘴角逸出。

他们已然动弹不得，乌森诺力量掌控非常好，他们虽然重伤却没有生命之危。

乌森诺翻手取出了三根掺杂了黑钰的锁链，扔给了旁边地天使：“帮他们都给我绑了，你们两个负责在这看守他们。其他人……跟我去莫特郡城。”乌森诺说完，也不看盖茨三人，直接朝北方飞去，其他七名四翼天使立即跟着他飞了过去。

社黎公国郡城和莫特郡城，彼此相距数百里。

盖茨他们突然遭到袭击，想要告诉自己的兄弟都没办法……在没有丝毫准备当中，莫特郡城也遭受到了乌森诺以及七名四翼天使的袭击。这次乌森诺动作很快！

当巴克、布恩二人刚刚不死战士变身地时候，乌森诺就给了一人一腿。

“蓬！”“蓬！”

两个不死战士被踢地撞碎了院墙，砸裂了大地，陷入深坑当中。

“还有一个圣域魔兽。”乌森诺的精神力很快就发现了此刻正飞速逃逸的黑纹云豹‘黑鲁’，黑鲁看到巴克、布恩二人竟然瞬间就被击败。黑鲁知道……他自己要击败巴克、布恩联手都是要些时间的。

这个神秘的人类圣域强者，实力太可怕了。

黑鲁还没战斗，就立即开始逃跑了。

“主人，主人，你快回来啊。”黑鲁心中嘶喊着。

第十集 巴鲁克 第十三章 - 林雷归来

森诺化为一道黑色光芒，极速朝黑鲁追了过去。

“他速度太快了，不好！”黑鲁极速朝东南方向飞窜，然而他的精神力清晰发现乌森诺正极速赶过来，单论速度，黑鲁的速度比乌森诺却是要慢上许多。黑鲁很清楚自己的实力。

实际上，黑鲁只是初入圣域的魔兽，因为魔兽天赋远比人类强，才能跟人类圣域巅峰强者一比。如大地之熊，即使刚刚踏入圣域。也能击败一般圣域巅峰强者。这就是天赋！

其实贝贝也是一样。

贝贝也只是踏入圣域不久，可是贝贝属于极为罕见的珍贵族群，即使初入圣域，实力之强，甚至于连磐石剑圣‘黑德森’也不及。其天赋之可怕，比大地之熊，反而更要高上一筹。

“想逃？”乌森诺一会儿就看到了前方飞窜的黑纹云豹。

乌森诺此刻体表隐隐有着黑色火焰燃烧，整个人宛如来自地狱的魔神，乌森诺极速俯冲朝下方的黑纹云豹杀去。黑纹云豹‘黑鲁’吓得心颤，体积立即急剧缩小，一会儿就变成了巴掌大小。

“嗖！”

宛如老鼠一般大小的黑纹云豹，竟然直接窜入地底了。

“轰！”一道可怕的黑色火焰激射向地面，地面的石头、泥土瞬间化为虚无，地面上突兀地出现了一个深不见底的洞穴。乌森诺身形落了下来，看了一眼深不见底的洞穴。

“哼，还真能逃！”乌森诺冷哼一声。

圣域魔兽可大可小，特别体积变小后钻地潜行速度极快。人类圣域强者却没有这种本领了。乌森诺实力虽然强，可是论钻地，他也是远不如圣域魔兽的。

地底深处数百米。

黑鲁极速窜行在地底，它的身体前端自然形成了尖锐的气浪。极速地分开泥土窜行着。

“主人，主人！”

黑鲁着急地要命，“主人他离开的时候只是说去了南方，这距离太远了，连灵魂交流都做不到。”魔兽和主人地灵魂交流是有距离限制的。主人和魔兽精神力越强，这彼此可以交流的灵魂距离也就越强。

如今林雷和黑鲁，近千里之内都可以灵魂交流。

然而……此刻的林雷是在混乱之领的最南端，距离黑鲁足有三千里。黑鲁根本无法和林雷灵魂交流，只能模糊感应到林雷大概所处地方向、位置。黑鲁在地底，极速朝林雷所在方向赶了过去。

……

乌森诺返了回来，飞到莫特郡城上空，直接对着那几位四翼天使吩咐道：“你们将这两个不死战士押送到社黎郡城。和其他三个不死战士关在一起，我去黑土城看看。”

乌森诺翻手取出了两个掺杂黑钰的锁链，扔给了手下天使。

“是，大人。”那些天使都恭声应命。

乌森诺看向北方，据他估计，林雷应该就是在黑土城那一块区域：“他的那头豹类魔兽估计已经将这里讯息通知他了。也不知道这林雷是逃，还是来迎战！”

旋即，乌森诺整个人化为一道黑光，直接朝北方飞了过去。

*******

混乱之领南部。神秘山村内的那小树林中，中央也有一座石屋，石屋前正有一石桌。林雷已经跟雷诺喝了一夜的酒，现在也差不多是凌晨三四点了，等天亮。林雷便要准备离开了。

“再过两三个小时，我会和贝贝一起离开，老四。等空闲下来，你就回帝都看看吧，你父母估计也一直牵挂着你。”林雷对着雷诺嘱托道，旋即瞥了一眼雷诺旁边的蒙妮卡，笑道，“好了，老四，你先去休息吧，你都一夜没睡觉了。”

雷诺、蒙妮卡两人并肩站在一起。

“老三，这次谢谢你了。”雷诺感激道。

无论是他跟蒙妮卡能够那么轻易在一起，还是他拥有特权每年都可以离开山村一次，这都是林雷带给他的。雷诺清楚……以他本身的那点本事，恐怕还不会放在德斯黎等人眼里。

林雷嘴角上翘，笑骂道：“老三，你还跟我客气？”

“恩？”

林雷忽然脸色一变，此刻那黑鲁距离他也不足千里，黑鲁地声音已然在林雷脑海中响起：“主人，大事不好了，光明教廷的圣域高手都攻过来了，巴克他们五兄弟都被俘虏了。”

这个消息，一下子让林雷大惊。

“雷诺。”林雷脸色忽然严肃起来，“抱歉了，我现在有要事需要马上离开。”

“出了什么事？”雷诺、蒙妮卡也惊讶了起来。

林雷摇头道：“我的一些私事，恩，老四，你不必管了。”林雷挤出一丝笑容锤了一下雷诺的胸膛，“好了，我走了。”林雷身形一闪，就化为一道残影，来到德斯黎洞府府邸前，朗声道：“德斯黎先生！”

这洞府府邸周围，也有一些石屋，海沃德跟福曼便住在这里面。

“林雷，出什么事了？”正处于修炼中的海沃德停止修炼，走出石屋，对林雷疑惑询问道，林雷这么快赶过来肯定有事。

过了一会儿……

德斯黎等人就走出来了。

林雷看着德斯黎、海沃德等人，立即抱歉道：“德斯黎先生，还有各位……我现在有重要事情，就先离开了。”林雷脸上带着一丝歉意。

“出了什么事，要我帮忙吗？”德斯黎询问道。

“不用。”林雷摇头道。

林雷知道德斯黎这一批人在这潜修，肯定是不喜欢争权夺利。人家这么问只是客气，如果自己真的让德斯黎去对付光明教廷。或许德斯黎心底反而会反感。

最重要地是……

经过这段日子接触，林雷发现，这德斯黎过去竟然在光明教廷呆过。当然，现在他已经脱离光明教廷了。不单单是德斯黎，连希金森也在光明教廷呆过。

“各

告辞了。”

林雷一行礼。当即施展了‘风影术’，整个人腾空而起。而在远处草地上正趴着睡觉的贝贝也化为一道黑影飞了过来，一人一兽，在德斯黎一群人的注视下直接离开了这神秘山村，飞出了这山脉。朝北方极速赶去。

此刻还是深夜。

“老大，发生什么事情了，这么着急？”贝贝跟林雷一边飞行，一边疑惑询问道。

“光明教廷跟我们来真的了。”林雷眼睛眯起，那如冰冷刀锋一般地光芒泄出。

贝贝顿时兴奋了起来：“哦？那光明教廷真地敢来拼了，真是太好了，这些日子过的真的无聊死了。现在立即就有好玩的事情了。”贝贝眼中有着一丝嗜血地光芒，“好久没有狠狠杀戮一番了。”

林雷眼眸中也泛起杀意：“我等这天也很久了！”

对光明教廷。林雷是发自心底地怨恨，无论父亲、母亲亦或是德林爷爷，自己的亲人地离去无一不跟这光明教廷有关。这个表面光明暗地里阴狠的组织，林雷早就想大开杀戒了。

林雷、贝贝一人一兽极速飞行。

不久后，下方一道黑影破土而出，旋即就飞到了林雷的旁边。

“主人。”黑鲁恭敬道。

贝贝立即呼喝道：“黑鲁。情况到底是怎么一回事，快说清楚。”

一边飞行，黑鲁一边说道：“我跟巴克、布恩两人是呆在莫特郡城的时候，可是今天光明教廷一方突然有七个四翼天使。还有一个人类圣域强者杀过来了。”

“七个四翼天使？”贝贝眼睛一亮，“呜呼，爽。”

“四翼天使还好，可是那个人类圣域强者太可怕了，他一瞬间就将已经变身的巴克、布恩两个人踢成重伤动弹不得。我根本不敢迎战。只能逃窜，我逃入地底的时候，他发出地一道黑色火焰将大地焚烧了数百米深。我差一点小命就完了，那人类圣域强者太可怕了，比那个黑德森给我的感觉恐怖多了。”黑鲁谈到乌森诺，此刻还有点惊颤。

林雷心中思索着。

“按照武神的说法，光明教廷最强者‘光明教皇’，应该是比德斯黎、法恩等人低一个层次，比黑德森高一个层次。今天来的人……听起来，似乎和光明教皇相当。”

黑色火焰，实力跟光明教皇相当……

“难道是地位跟光明教皇相当的，实力也相差无几的，那位最残暴毒辣地……宗教裁判所的裁判长乌森诺？”林雷心底暗道。

林雷不认为光明教皇会直接杀过来，可乌森诺到来，却是很有可能的。

“贝贝，此次的敌人，应该比黑德森要强。你也要小心了。”林雷提醒道，“这一次……我们不能有丝毫大意，等要抵达社黎公国境内，我就给你们两个附加‘风影术’。”

风影术，作为九级魔法，虽然是辅助魔法，可是消耗地魔法力还是很大的。不过林雷拥有着‘盘龙之戒’，通过‘盘龙之戒’施展魔法，只需要正常施展消耗魔法力、精神力的六分之一。

“风影术？”贝贝一眨眼，“难道那个人速度赶得上我？”

“这次不能大意。”林雷摇头道。

贝贝点了点头，林雷对黑鲁吩咐道：“黑鲁，那个人类圣域强者交给我和贝贝对付，至于你……则是去对付四翼天使。我们一去也会尽量先消灭一点肆意天使的。”

“是，主人。”黑鲁应命道。

旋即一人两兽快速朝北方飞去，当凌晨五点左右，天地间有着蒙蒙亮的时候，林雷、贝贝、黑鲁便已经进入了社黎公国地境内。一抵达社黎公国，林雷就直接变身为龙血战士，同时也对贝贝、黑鲁施展了‘风影术’。

“老大，我感觉到你现在速度好像快了许多啊。”贝贝感受着附加‘风影术’后的极速，同时也疑惑看向旁边的林雷。

“修炼风系元素法则有了一些领悟，这速度也就更快了一筹。”林雷笑着说道，在风元素法则‘快’‘慢’两境界上林雷都有了突破，如今身形愈加飘逸，速度更快。

加上本身龙血战士速度以及‘风影术’附加，林雷速度比之和黑德森战斗地时候，的确提升了一个档次。

“好喧闹。”林雷看着远处一座属于社黎公国的小城，那座小城万家***热闹的很，今夜不久前天使刚刚降临，自然使得这座小城的居民兴奋地睡不着觉，一个个对光明之主愈加信仰。

林雷明显注意到，那小城城楼上的旗帜已经变幻了，恢复了过去的社黎公国旗帜。

“天使一来，失地都收复了。”

林雷也懒得管这种小城，直接朝社黎公国的郡城飞去，只是一会儿，一人两兽就飞到了社黎郡城的上空。此刻天更加亮了，清晨清新的气息充斥大地各处。

变身龙血战士的林雷、贝贝、黑鲁都悬浮在社黎郡城上空。

“只有六个天使以及巴克他们五人。却没有其他圣域强者。”林雷灵魂之力瞬间就覆盖了下方。

“就六个？”贝贝好像不满足。

这时候那六大四翼天使明显发现林雷的灵魂之力搜索，都同时从下方飞了出来，那耀眼的圣光是那般的耀眼，仿佛六个小太阳一样从下方升起，而林雷眼中迸发出雷电一般的厉芒，口中冷然道：“六个天使，杀光！”

“是，老大（主人）。”贝贝、黑鲁都化为两道黑色流光，杀向了六名四翼天使。

第十集 巴鲁克 第十四章 - 陨落

社黎郡城的民众们知道有天使在城主府后，许多民众就一直关注着这里。此刻当看到六名四翼天使同时腾空而起，顿时欢呼声响起……这欢呼声更是引起更多的民众注意。

六名四翼天使，这些普通民众仰视的存在。

“那三个黑影是什么？竟然敢跟天使斗？”不少民众也注意到，跟六名四翼天使即将厮杀的三个黑影，只是短短一霎那，社黎郡城的民众就再次欢呼了起来――

因为，那三个黑影已经被六大四翼天使包围了。

“动作好连贯，配合还真是够默契的。”林雷淡笑着看着周围，刚才林雷紧跟着贝贝、黑鲁冲杀过去。没想到那六名四翼天使立即向各个方向撤退，转瞬间，就形成天使战阵，将林雷、贝贝、黑鲁给包裹了起来。

六名四翼天使处于六个点，那天使圣力形成了囚笼。

“吼~~”贝贝一爪子抓在其中一个四翼天使身上，那白色圣力囚笼一阵震荡，可却没溃散。

林雷心中暗叹，这天使战阵果然够厉害，六个圣域中阶的天使罢了，可是组成天使战阵竟然连可以和黑德森‘大地裂’硬碰硬的贝贝的爪子，都没有攻破。

“这魔兽很厉害，小心点。”其中一个四翼天使立即喝道。

同时一道刺眼的光芒从这个四翼天使身上发出，直接朝天空高处射去。当升至最高处……那刺眼的光芒竟然爆炸了开来，一瞬间，竟然让整个社黎郡城的民众的眼睛被闪了。

只是一会儿，民众们就揉搓着眼睛，努力抬头继续观看这一场大战。

“在通知乌森诺？”林雷环顾周围六名天使。说道。

“哼，林雷，你这次必死无疑。”其中一名天使肯定道，“过会儿裁判长大人到来，你逃命都没机会。”

“果然是乌森诺。”林雷目光转冷。

“你以为你敌得过裁判长大人？”那六名四翼天使都很冷傲。他们很清楚乌森诺那可怕的实力。

那六名四翼天使都冷着脸。同时浑厚可怕的光明圣力开始朝其中一名四翼天使身上聚集而去，林雷知道这六名天使正在蓄积一击威力极大地攻击。林雷摇头冷漠一笑。

“呼！”

林雷身体一闪就到了一名四翼天使面前，那名四翼天使身体表面白色光明神力立即亮了起来：“真是可笑。”那名四翼天使很是自信，根据情报，林雷实力跟黑德森相当，不超过那头叫贝贝的魔兽。

连贝贝都破不开天使战阵，林雷能？

林雷眼中掠过一丝讥讽，如果不是有自信。自己一方岂会故意入这天使战阵？

“蓬！”黑钰重剑拍击在光明圣力护罩上。

一股可怕的震动波瞬间传递进入四翼天使体内，那种极速震动竟然让四翼天使的五脏六腑瞬间就震成了烂泥。别说是他，就是当初的黑德森，接下这一击也要重伤。

那名原本还很自信地四翼天使脸色瞬间惨白，同时鲜血从他的耳朵、鼻子、口中不断地冒出，眼神瞬间就暗淡了。整个人仿佛烂泥一样直接从半空坠落了下去，仿佛破烂的沙袋砸落在地上，溅起一片灰尘。

大地奥义――150震动波！

这是林雷如今的极限！

“上一次六名天使，这一次又是……”林雷冷漠一笑。“天使战阵对我没用的。可惜上次死去的六名天使没办法告诉你们。”

这150震动波，可比当年和黑德森比试的时候，攻击力强的多了，就是防御如黑德森，恐怕最多硬抗两下就要不行了。

“怎么可能？”另外五名四翼天使还处于震骇中。他们没感觉到光明圣力有什么震荡，他们地伙伴就死去了，而这时候贝贝、黑鲁瞬间化作了黑色的闪电――

“呦~~”刺耳的声音响彻天际。

“噗哧~~”一名四翼天使想要闪躲。可是在贝贝被施加‘风影术’后堪称‘可怕之极’的速度面前，根本毫无反抗之力。那锋利的爪子直接撕裂了他的胸膛，抓破了他地心脏。

贝贝只是三爪子，三名四翼天使便直接从高空接连落下，鲜血染红了地面。

“蓬！”黑鲁也杀死了一名四翼天使。

“呃……”林雷身体宛如化作了风，飘忽不定，那黑钰重剑时而快速、时而缓慢……黑钰重剑竟然出现了空间刃的剑刃，最终劈在了那个惊恐想要闪躲的四翼天使头上，直接将这四翼天使劈成了两半。

风之奥义――风的律动。

“用黑钰重剑，使用风之奥义，威力地确弱了一些。”林雷看着地面上的尸体，淡漠一笑。

不管大地奥义、风之奥义，其实用拳头或者其他兵器都可以施展，只是效果却不同。如黑钰重剑施展‘风的律动’，威力只有使用紫血软剑的五成左右。跟用掌刀施展这一招，相差无几。

说来缓慢。

实际上在林雷使用‘大地奥义’杀死其中一个四翼天使后，便是眨眼功夫，另外五名四翼天使便被贝贝、黑鲁、林雷给杀光了。六个天使的尸体落在了大地上。

“怎么，怎么……”

“不，不可能。”

……

社黎郡城无数民众都看到了这一幕，在他们心中至高无上地天使，那可是‘主的使者’！可是六名四翼天使，竟然在转瞬功夫内，就被三个黑影给杀死了。

林雷体表青黑色气浪翻滚，整个人悬浮当空。

社黎郡城的人仰视着这个魔神。

“你们竟然信仰光明之主？真是笑话！”林雷地声音仿佛雷

一般在天地间回荡，“光明教廷的教义只是一种欺骗界，别把希望寄托在神身上，而是要靠自己。实力强了，杀死天使也不过是轻而易举的事情罢了。”

社黎郡城无数民众都有些迷茫了。

主的使者。六名四翼天使竟然就这么被杀了。按照光明教廷地教导，主的荣光无可阻挡，当主派出他的使者降临，一切阻碍都会化为灰烬。可是今天……化为灰烬的，却是天使！

“这人是谁？”社黎郡城中许多人心中都低声议论了起来。

“记住。我的名字叫……林雷！”

林雷地声音在社黎郡城中不断地回荡，即使林雷、贝贝、黑鲁飞入城主府，这社黎郡城中的民众们还处于震撼当中。

“林雷，竟然是林雷……”

这玉兰大陆叫林雷的强者只有一个，那位石雕宗师、魔法天才、龙血战士――林雷&巴鲁克！

自从知道光明教廷要跟自己硬碰硬了，林雷就不再隐瞒自己身份了。一个圣域巅峰强者的号召力是非常强的，林雷直接公开自己的身份，恐怕一些比较公国会不敢反抗。甚至于直接投降。

……

“轰！”

乌森诺极速飞行，朝社黎郡城赶去，“没想到那林雷竟然会在社黎郡城出现，我还以为他逃跑了。”乌森诺重伤巴克、布恩，派人将巴克二人送到社黎郡城和盖茨三人关在一起后，就在这黑夜前往黑土城。

而在黑土城那一块。乌森诺根本没有发现一个圣域级别的强者。

“林雷，逃了！”当时乌森诺的第一反应就是这个。

他认为是那黑纹云豹灵魂交流传音给林雷，林雷吓得逃跑了。乌森诺当时很失望，只能回到莫特郡城。可是没想到天刚刚蒙蒙亮。他就发现了社黎郡城方向那耀眼地光芒。

信号！

林雷出现的信号！

“林雷的实力虽然强，可是六名四翼天使联手施展天使战阵，即使杀不了林雷，保住性命还是有把握的。”乌森诺心中暗道。当初他在那安排六名四翼天使，就是为了准备结成天使战阵。

毕竟是六名四翼天使！

对光明教廷而言。那可是非常珍贵的。

当初兰澹等六人死去，光明教廷也根本不在乎。毕竟兰澹六人只是九级罢了。拼命情况下才有圣域攻击力。这种低等级的天使，在光明教廷还是有不少地。可是这六名四翼天使就不同了。

要找到可以让四翼天使全力发挥的肉体。比较困难。

必须肉身就有七级战士级别，这种肉身才能让四翼天使降临，发挥全部力量。单单肉身就有七级……这种的肉身，光明教廷数千年来，总共也才那么一些。

“到了。”乌森诺一下子就发现了远处的社黎郡城，直接朝城主府方向飞去了。

乌森诺地精神力立即如风暴一样席卷了整个社黎郡城，可是他的脸色一下子就变了，转瞬间，他已经到了城主府的上空。他清晰看到城主府门前的那一条大街上的――

六条尸体！

“六名四翼天使，都死了？”乌森诺心脏狠狠抽搐一下，即使魔兽山脉地‘帝林’带着圣域魔兽杀到芬莱城，光明教廷也没损失什么圣域强者。可是今天一下子损失了六个四翼天使。

乌森诺目光瞬间幽冷发寒，周围的温度竟然急剧降低，那六个四翼天使身体表面的鲜血直接凝结成冰。

“林雷，出来！”

乌森诺那冷漠地声音在天地间响起，社黎郡城那些刚刚受过林雷刺激不久的民众们，此刻震惊地发现，城主府上空竟然又有一名穿着暗金色长袍的身影。

“挑战林雷吗？”不少民众感到心中发颤。

今天他们受到的刺激太多了，先是天使降临，而后天使被林雷等人杀死，可现在竟然又一个圣域强者来挑战林雷……他们一辈子也没看过这种连续不断激烈地战斗。

“林雷，你只会躲在城主府中吗？你以为我发现不了你？”乌森诺声音中蕴含着极度的愤怒。

过去要杀林雷，只是因为林雷的威胁。而现在……林雷竟然杀死了六名四翼天使。光明教廷什么时候吃过这么大的亏？如果林雷是神级强者，他们教廷只能忍气吞声。可林雷实力还不及乌森诺！

“躲？”冷厉的声音从城主府中响起。

“乌森诺，你也太看得起你自己了。”迈着稳定的步伐，穿着深青色长袍的林雷在贝贝、黑鲁的跟随下走出了客厅，那巴克五兄弟也跟随在林雷身后，一字排开！

林雷仰头看向前方上空的乌森诺，乌森诺从半空俯视下方的林雷，二人不由对视着，目光对视中，仿佛空间气浪在这一瞬间都翻滚震荡了起来。

此刻以乌森诺下方数百米内温度都降到极低地步。

幽冷，死寂。

这一块区域，仿佛乌森诺就是掌控者。

“呼！”陡然，这一块区域起风了，风源就是林雷，林雷的深青色长袍吹起，长发也飘飘，狂风呼啸直接卷向上空的乌森诺，乌森诺却如激浪下的礁石动也不动。

“杀我教廷六名四翼天使，我今日必杀你，并让你的灵魂永世受炼火煎熬。”乌森诺声音仿佛冰冷的刀子一样刺入众人耳朵。

林雷看着上空乌森诺，咧嘴一笑：“有本事，来吧。”

第十集 巴鲁克 第十五章 - 激战乌森诺

黑色的龙鳞、狰狞的尖刺迅速地冒了出来，瞬间林雷就完全了龙血战士变身。原本林雷身上穿着的那件深青色长袍被狂猛的斗气给瞬间震的粉碎，长袍碎片竟然悬浮在林雷身体周围。

“去！”林雷暗金色瞳孔盯着上空乌森诺。

顿时，那悬浮的无数长袍碎片，宛如一个个利箭一样射向上空的乌森诺。紧接着站在林雷身后的‘贝贝’身形刷的一下就直接消失在了原地，近百米距离――

只是一刹那。

已经变成身躯长半米的贝贝直接出现在了乌森诺的眼前：“呦~~~”刺耳的尖啸声朝四面八方幅散开去，同时贝贝的那双利爪化为了狂风，狠狠地朝乌森诺抓去。

“嗤嗤~~”

乌森诺身体一瞬间宛如着火了一样，黑色的火焰在他的体表蒸腾，他的环绕着黑色火焰的拳头也迅速地跟贝贝的利爪硬碰硬撞击在一起，只听得“蓬！”“蓬！”……震耳欲聋的可怕撞击声不断响起。

“刷！”乌森诺瞬间就飞退到百米之外。

贝贝则是怒视着乌森诺：“乌森诺，有本事别逃。”乌森诺刚要张口说话，一阵旋风就到了他面前，同时一只覆盖着龙鳞的利爪仿佛穿破虚空一般，突然如利刀一样劈向了他。

乌森诺身形再一闪退开。

林雷身形这才完全露出来，林雷站在半空，体表青黑色气浪滚滚：“乌森诺，你怎么总是后退？刚才不是还说要杀我？”林雷声音低沉，目光仿佛冰冷刀锋反射出的光芒，让人心颤。

“老大。那乌森诺那黑色火焰威力很大，不过应该破不了脉动防御。”贝贝的声音在林雷脑海中想起。

“我知道，这乌森诺的绝招还没拿出来。”林雷也小心警惕着。

乌森诺手一翻，手中出现了一柄纯黑色的狭窄长刀，乌森诺冷漠看向林雷、贝贝这一人一兽：“刚才只是看看你们的实力。地确……你们有资格让我拔刀。”

林雷、贝贝一人一兽，和乌森诺凌空对峙着。

下方社黎郡城的民众们都屏息观看着这社黎郡城建设以来，前所未有的一场大战。

“上。”林雷的声音在贝贝脑海中想起，林雷、贝贝一人一兽几乎同时侧旋着从两个方向杀向乌森诺，林雷手中的黑钰重剑也反射着青色地光晕，轻飘飘的劈向了乌森诺。

看到贝贝、林雷杀来，乌森诺心中一瞬间就判断出来：“这叫贝贝的魔兽速度比我还快，这林雷。速度也只是比我慢上一线，情报有误？”

只见林雷身形飘忽，好像很慢，又好像很快。诡异之极。

对风元素法则领悟的加深，也使得林雷在速度方面得到了提升。

贝贝率先冲杀到乌森诺面前，乌森诺竟然在半空中一动不动。任凭贝贝一爪子抓过来，可突然乌森诺手中的黑色长刀黑色光芒一闪，这黑色长刀就劈在了贝贝的利爪上。

“锵！”

金属撞击一般的声音，乌森诺整个人被反弹力给撞的后退百米。然而贝贝却是在半空一动不动。

“贝贝。”林雷感到不妙。

“老大。小心一点，他地长刀攻击蕴含灵魂攻击。”贝贝提醒道，“我刚才脑袋都有些发晕了。”

林雷心中一紧，灵魂攻击？

不过根据林雷所观察，这乌森诺是一名圣域战士。估计这精神力应该不会太强。就好像奥利维亚虽然会灵魂攻击，可是奥利维亚精神力也就相当于八级魔法师，施展的灵魂攻击。对灵魂强的人威力不大。

“我精神力达到九级，承受力应该可以。”林雷不顾一切，再次手持黑钰重剑冲杀了上去，贝贝甩甩小脑袋，旋即低啸一声，再次朝乌森诺冲杀了过去。

乌森诺身形一动，反而迎向林雷。

“呼呼~~”黑钰重剑轻飘飘的，却是瞬间划破长空劈向乌森诺，乌森诺手中的黑色长刀仿佛劈穿空间一般，以无比迅猛的速度直接劈向林雷地黑钰重剑。

黑钰重剑和黑色长刀撞击――

林雷整个人被反弹地后退开去，他痛苦地甩了甩脑袋。

“嗡~~”一种诡异的可怕的震动波通过黑色长刀直接传递向乌森诺，透过乌森诺体表燃烧的地狱火焰，直接涌入乌森诺地体内。那剧烈可怕的震荡，令乌森诺五脏六腑剧烈震颤起来。

“噗。”一口鲜血直接从乌森诺口中喷出。

乌森诺难以置信地看着林雷，他没想到只是跟林雷第一次真正交手就重伤了。

“如果再来一下，我恐怕就不行了。这林雷的攻击太诡异太可怕了，我的防御根本没用。”乌森诺已经感觉到了林雷的可怕，“没想到对付林雷，竟然要逼迫得我使用最后绝招。”

林雷此刻脑袋也才舒服一点。

“好可怕地灵魂攻击。”林雷心底惊颤，“不但对灵魂有穿透攻击，还有着诱惑迷幻。”

“死吧~~”贝贝这个时候狂猛的冲击到乌森诺面前，那锋利的獠牙直接一口就咬了过去，可是贝贝竟然从乌森诺地身体穿透了过去，‘乌森诺’的身体却还在原处。

“两个了。”

林雷震惊地看着这一幕，这个时候在半空中竟然有两个‘乌森诺’，而且绝对不是什么幻影。是真的！

“分身？”林雷不敢相信。

两个乌森诺再次一动，竟然变成了四个‘乌森诺’。这跟奥利维亚靠极速运动形成幻影不同，因为这四个‘乌森诺’每一个都是真实的。林雷的灵魂之力也发现这四个乌森诺，都有着乌森诺本

息。

“这，这怎么回事？”林雷不敢相信。

四个乌森诺凌空而立，冷漠地看着林雷，四个‘乌森诺’竟然一人一句形成了一段话：“林雷。你还真是有点实力。逼迫得我使用这一招，刚才你也看到了，你攻击我只会发现身体是虚幻的，可是我攻击你，你却会发现……我的身体是真实地。也就是说。我可以攻击到你，你不可以攻击我。你，必死无疑。”

四个‘乌森诺’同时朝林雷极速飞了过来。

“死！”林雷极速冲向其中一个，可瞬间林雷却是将黑钰重剑劈向另外一个――

大地奥义――150震动波！

可是，如同劈到空气一样，林雷的黑钰重剑从这个‘乌森诺’身体中穿透了过去，丝毫没有伤到他其丝毫。然而这个‘乌森诺’突然一刀劈向了林雷，林雷极速用黑钰重剑抵挡。

“蓬。”

林雷整个人被劈飞。脑子也是一阵眩晕。

“怎么可能，怎么可能有这种变态能力？”林雷不敢相信，就是面对法恩，面对德斯黎，林雷也没有这种绝望过。自己不能攻击到对手，对手却可以轻易攻击到自己？这到底是怎么一回事？

“乌森诺。别自欺欺人了。”

贝贝的声音响起，林雷转头看向贝贝，贝贝的小眼睛盯着乌森诺：“别人攻击不到你？如果有四个人同时攻击你的四个身体，你说……攻击得到吗？”贝贝似乎对这种能力很清楚。

四个乌森诺。都手持着黑色长刀。

“似乎你懂得这一招？”乌森诺冷笑道。

“当然懂，别忘了，我是黑暗属性地魔兽。”贝贝的身体一晃，竟然也是一分为二。两个‘贝贝’都凌空而立，乌森诺看到这一幕也震惊了起来。林雷同样感到震骇。

下方的巴克五兄弟看着上面发生的一切。

“怎么回事？”黑鲨看向盖茨。

盖茨迷茫地摇了摇头：“这场战斗不是我们所能插手的，看着吧。”

林雷此刻也飞到了两个‘贝贝’的旁边，贝贝对着林雷说道：“老大。黑暗攻击当中有个基础技能，是潜行术，当潜行术达到极高级别，就可以修炼‘化影术’。化影术是将身体融入影子中潜行。然而……化影术之上，还有更高的一个级别，就是――化影分身术，这是要达到圣域才能修炼的。”

“不过这个乌森诺在‘化影分身术’这一方面，比我更厉害！”贝贝说道。

“这叫‘化影分身术？’”乌森诺皱眉道。

“你不知道？”贝贝看着乌森诺。

乌森诺沉默了，实际上这一种分身之法，是乌森诺修炼黑暗元素法则地时候，根据‘化影术’原理，逐渐领悟出来的。至于名字，他自己则是随便起了一个‘分身术’。

化影分身术。

化影分身术第一级别，就是在原本一个影子的基础上，再形成一个影子，而身体本尊就可以在两个影子中任意改变位置。

化影分身术第二级别，就是将两个影子化为四个影子，到时候，身体本尊就可以在四个影子中任意改变位置。这乌森诺显然已经修炼到了这第二个级别。

刚才林雷攻击他一个分身，乌森诺本尊就转移到其他影子中，然后攻击林雷的时候再转换过来。

这一招是厉害，可是在神级高手的‘神之领域’当中却是没有丝毫反抗力的。

“贝贝，你什么时候学会地？”林雷灵魂传音道。

“黑暗魔兽天生知道一些黑暗的魔法、特殊攻击等等的。我达到圣域后，才会施展这‘化影分身术’的。可惜，没这个乌森诺厉害。”贝贝无奈说道。魔兽天生拥有魔法等一些特殊技能，愈是强悍地魔兽魔法就越强。

林雷心中暗叹不已。

“知道又怎么样？你还是要死！”四个‘乌森诺’同时动了，目标――林雷！四个乌森诺极速围攻而来，林雷立即飞退……一打四，怎么斗？他抵挡一个，乌森诺真身就会在其他三个当中。

硬碰硬，他必输！

“呦~~”林雷后退，两个‘贝贝’却怒啸着冲了过去。

两个‘贝贝’的速度都快的变态，只见两个‘贝贝’疯狂跟四个‘乌森诺’攻击纠缠在一起，乌森诺有四个影子可以选择，躲避起来要比‘贝贝’轻松的多。

“蓬。”两个‘贝贝’都飞退开来。

“贝贝，快，到我这来，等一下你听我命令行事。”只见此刻林雷正站在社黎郡城的一条街道上，就站在地面上，仰头看着上空地乌森诺。静静等待乌森诺地过来。

贝贝心底有些疑惑，可他依旧朝林雷极速飞过来。

“老大，要干什么啊？”贝贝疑惑询问道。

可是当贝贝听到林雷灵魂传音的回答，眼睛却是亮了起来，他飞快窜到了林雷的肩膀上。林雷和贝贝就在地面上仰视着上空那四个‘乌森诺’，似乎丝毫不畏惧。

“恩？在玩什么把戏？”

见林雷如此自信，乌森诺有些疑惑，可是他用灵魂之力一搜索，林雷、贝贝周围根本没有其他人，也没有什么陷阱。更何况到了他这个级别高手，又修炼了化影分身术，他还怕什么陷阱。

“哼。”乌森诺冷哼一声不再犹豫，四个‘乌森诺’同时向下方地林雷冲了过去！

第十集 巴鲁克 第十七章 - 归宿

乌森诺的书房中。

“裁判长大人？”那金发中年人轻声喊道，自从乌森诺被林雷、贝贝攻击地溃逃回来后，乌森诺整个人就阴沉了很多，那些下人甚至于不敢靠近乌森诺。

乌森诺抬起头，那幽冷的眼眸看向他。

金发中年人连挤出一丝笑容：“裁判长大人，如今我们该怎么对付林雷呢？”

“林雷？”乌森诺冷哼一声。

金发中年人心底一颤，他都感觉到书房中温度急剧下降了，乌森诺接着冷漠说道：“你立即派人将这里的消息传到圣岛去，告诉教皇。这林雷如果还不除掉……那以后，我教廷如果被毁掉，估计就是毁掉在这个林雷手里！”

乌森诺对林雷成长速度，真的害怕了。

去年八月份，林雷跟黑德森一战，那时候林雷的实力跟黑德森相差无几。然后现在才仅仅是第二年四月份，加起来才过去八个月左右。仅仅八个月……林雷的实力就成长了这么多。

那紫色长剑的攻击，过去威胁不到黑德森，而如今，却伤了他乌森诺。

“他，他还不到三十岁！”乌森诺心中满是忧虑。

“是，裁判长大人，我马上就派人将这你的意思传给教皇陛下。”金发中年人连忙说道。

乌森诺心中慨叹一声：“如果，如果当年杀死，供奉给光明之主的人当中，没有林雷的母亲，或许……这林雷就会成为我们光明教廷的支柱，能够帮助我光明教廷压倒黑暗教廷吧。”

迟了。

林雷跟光明教廷已经走上了对立面。

……

在混乱之领。如今主要有三大势力，一个是光明教廷，一个是黑暗教廷，还有一个便是林雷这一方。因为社黎郡城一战，如今的光明教廷沉寂了。保持低调。

而黑暗教廷更不会出手，他们还要看着林雷和光明教廷互相厮杀呢，自然同样保持低调。只要林雷不惹他们，他们根本不可能惹林雷。

在这种情况下。

林雷一方气势最强，巴鲁克公国的筹备在准备中，如今地巴鲁克公国拥有着三座郡城、十九座小城，辖下民众超过了两千万。这样大的面积，其实已经赶得上一般王国的二分之一了。

超大型的公国。

而林雷。再一次被无数的民众传唱……他地事迹中，多了斩杀六大四翼天使，击退光明教廷宗教裁判所的裁判长。林雷的名声越旺，也使得不少崇拜林雷的魔法师、战士朝巴鲁克公国方向涌来。

他们想要为林雷战斗！

*******

玉兰帝国帝都。

隆尔斯大师的居所，迪莉娅依旧在庭院中晒着清晨的太阳，呼吸新鲜空气。研究着隆尔斯大师的魔法笔记。

“迪莉娅小姐，道森商会的人在外面。”护卫跑过来通报道。

迪莉娅顿时眼睛一亮。

“我阿黄敢打赌，肯定是林雷地信。”旁边的大地之熊呵呵笑道，迪莉娅笑瞥了他一眼。旋即吩咐道：“快让那道森商会的人进来吧。”

“是。”那护卫恭敬应命。

只是一会儿，一位笑容可掬的中年人来到这庭院，他看到迪莉娅便立即从怀中取出了一封信：“迪莉娅小姐，这是你的信，来自混乱之领的。”这已经不是他第一次送信给迪莉娅了。

迪莉娅见到这送信地人。就知道这信是来自于林雷那边的。

“迪莉娅小姐，那我告退了。”这中年人恭敬的很。

迪莉娅感激地一笑，待得这中年人离开。迪莉娅便打开了信封开始阅读了起来，旁边大地之熊却是伸过脑袋来看。迪莉娅不由回头瞪了他一眼：“阿黄，我生气了啊。”

大地之熊立即憨厚笑几下。

迪莉娅笑了笑，又继续阅读下去，只是读着读着，迪莉娅就兴奋地身体都发颤了。

“太好了，太好了。”迪莉娅激动地直接站了起来，她感到自己心跳加速，全身都开始冒汗了。

“迪莉娅，怎么这么高兴？”大地之熊疑惑道，连在旁边的狂雷疾风鹰也疑惑看着迪莉娅。而这时候，从屋子内走出了一中年人，正是那风系圣魔导隆尔斯大师。

“老师。”迪莉娅恭敬道。

隆尔斯大师笑看着迪莉娅说道：“哈顿告诉我，你收到林雷地信，好像有什么大喜事？”

迪莉娅瞪了一眼大地之熊，大地之熊却得意笑了起来。

“老师。”迪莉娅还是激动回答道，“是林雷的信，他告诉我……巴鲁克公国就在今416号建立，就是今天，林雷的公国终于建立了，实在，实在太好了。”

隆尔斯大师对迪莉娅的事情很清楚。

“这么高兴？是不是为了马上要见到林雷，而高兴？”隆尔斯打趣说道。

迪莉娅笑的脸都红了，也不知道是害羞地红，还是太过激动导致的。

“好了，老师，我不跟你说了，我先回去一趟。将这事情跟我父母说一声。按照一开始和他们说的，林雷都建立公国了，他们也应该不再反对我跟林雷地事情了。”迪莉娅说道。

隆尔斯大师点了点头。

“好了，你去吧。”

迪莉娅连连点头，当即带着狂雷疾风鹰‘帕雷’离开了隆尔斯大师的居所，看着迪莉娅离开，隆尔斯大师却是摇头叹息一声：“迪莉娅的父母，恐怕不会那么容易说服啊。”

*******

莱恩家族内。

代亚&莱恩夫妇二人疑惑的很，.|安静的偏厅当中，到底要谈什么事情呢？

“父亲，母亲，我有一件事情要告诉你们。”迪莉娅深吸一口气。

迪莉娅的母亲笑了起来：“什么大喜事啊，这幅模样？”

也笑了起来：“恩。父亲，母亲，你们当初不是说在一起可能导致皇帝陛下对我们家族信任度降低吗？可是现在，林雷他已经在混乱之领建立了他的公国。”

“建立公国？”代亚&莱恩夫妇

“迪莉娅，我亲爱地女儿。你可不能欺骗你的父亲，毕竟，你所说的这个事情，我可是从来没听说啊。”代亚&莱恩说道。

迪莉娅暗笑。

林雷的巴鲁克公国是今天才建立的，那消息要传播数千里到玉兰帝国，最起码要十天半月。她地父亲如果现在知道，那才怪了呢。

“这是真的，不过我提前得到消息而已。林雷建造的公国叫‘巴鲁克公国’。”迪莉娅肯定说道。

代亚&莱恩夫妇二人彼此相视一

“这是真的。父亲，母亲，难道你们不相信我说的话？”迪莉娅眉头蹙起。

代亚&莱恩淡笑着摇头道：“我~话。可是你为什么非要嫁给林雷呢？虽然林雷他建立了公国……可是当一个大公的妻子，赶得上当一个帝国皇后吗？”

迪莉娅脸上笑容凝滞了。

“父亲，你想说什么？”迪莉娅表情前所未有地凝重。

代亚&莱恩伸手去按住迪莉娅的.|莱恩叹息道：“迪莉娅，对，林雷是圣域强者。他是厉害。可是蓝德陛下也是我玉兰帝国的皇帝，你嫁给他也很好的。而且……我们莱恩整个家族都会因此得到益处。”

迪莉娅看着自己父亲，眼中有的尽是难以置信。

“父亲，你还是当年那个父亲吗？”迪莉娅声音显得有些沙哑。

代亚&莱恩一窒，他的妻子也一+|

“父亲。我很爱林雷，可是这不是因为他是圣域强者。当年在恩斯特魔法学院地时候，我就爱上他了。那时候他是圣域强者吗？为什么你们会将女儿想成那样？”

“还有。自从从学院归来，那八九年的时间，我没有接受任何一个帝都中任何一个青年的追求，为什么？你们难道不明白？”

迪莉娅真的不知道自己父母是怎么想地。

“我从奥布莱恩帝国回来，告诉你们我跟林雷的事情，我是想得到你们的祝福。然而……你们却劝阻我。”迪莉娅眼中泪花闪烁，“我承认，你们说的很有道理。当时我跟林雷在一起，的确会影响陛下对家族地信任程度。”

“父亲，母亲，我爱你们，我也爱这个家。所以我不想让你们为难。即使我很想早点到林雷那去，可是为了你们，我忍着，我一直呆在帝都，因为我很珍惜这的家，很珍惜你们。”

“可是，你们却劝说我嫁给这个人，嫁给那个人。到底怎么了？林雷难道不如那些贵族纨绔？你们怎么总是这样？”迪莉娅这七八个月来，心底一直有着压抑的很。

“终于到今天了，林雷他建立公国了。我今天来，是高高兴兴地，我希望……我得到我亲爱的父母的祝福。可是……”迪莉娅说着说着，眼泪开始流了，“你们让我很失望，很失望。”

代亚&莱恩夫妇沉默了，面对女.

“父亲，母亲，我很爱你们，也很珍惜你们。”迪莉娅深吸一口气，“如果你们还珍惜我，我希望我跟林雷大婚那一天，能够得到你们的祝福。如果你们不在乎我这个女儿……那，就算了吧。”

迪莉娅说完，转身就离开。

代亚&莱恩夫妇一时间都有些蒙~&lt;

等到女儿要走了，他们才醒悟过来。

“迪莉娅。”他们呼唤道，然而此刻迪莉娅却是坐上了狂雷疾风鹰的背上，已经飞上了天空。

……

坐在狂雷疾风鹰背上，看着下方那座越来越小的帝都，跟老师告别后，迪莉娅就直接离开帝都了。风吹散了迪莉娅那飘逸的金色长发，也吹干了迪莉娅的眼泪。

此刻心中伤痛的的迪莉娅只牵挂着林雷，也只有林雷的怀抱能够让她感到温暖。

狂雷疾风鹰也低声鸣叫着，似乎在安慰迪莉娅。

渐渐的……狂雷疾风鹰跟迪莉娅身影消失在北方天际的尽头。

*******

黑土城城外，黑乌山脚下。

“林雷他现在就在黑乌山上修炼。”赛斯勒指着眼前这一座山笑着说道，迪莉娅看着眼前鸟语花香的场景，心中却有着压抑的激动：“赛斯勒先生，林雷他一直在这吗？”

赛斯勒笑道：“几乎所有时间，林雷都是在这修炼的。贝贝也在这。”

两人说着，也就上山了。

沿着那条溪流，赛斯勒带着迪莉娅来到了那一弯湖水的岸边，迪莉娅一下子就看到了林雷。此刻林雷正穿着天蓝色长袍，随意披散着长发，手持紫色长剑在那湖面上试验着剑法。

紫血软剑所过之处，空间都发生波动，林雷整个人显得那么模糊。

显然，此刻的林雷沉浸在修炼中。

“啊，迪莉娅，你来了。老大！！！”原本在水中嬉闹的贝贝，滴溜溜的小眼睛一下子就看到了迪莉娅，立即兴奋的大叫了起来。

林雷动作噶然而止，立即转过身来。

看到迪莉娅，林雷整个人仿佛灵魂被击中一般，整个人都愣了一下，旋即便是激动地飞了过来。而迪莉娅脸上却有了难以抑制的激动的笑容，眼睛也一瞬间就湿润了。

第十集 巴鲁克 第十八章 - 迪莉娅，嫁给我吧！

雷落到湖岸边上，看着眼中闪烁着激动泪花的迪莉娅冲动，有一种想要去将迪莉娅搂在怀里的冲动。虽然心里有这种冲动，可他本人却是站在迪莉娅面前，张开嘴巴，却不知道说什么好。

心中有千万言，相见却一句说不出来。

“林雷还是这样。”迪莉娅笑了，她主动伸出了左手。

看着那白皙的小手，林雷愣了一会儿，迪莉娅一撇嘴一瞪眼道：“呆子，难道你让我为了到湖中央，专门施展一下飞行术吗？”这里到湖中央足有数十米，迪莉娅不施展飞行术可过不去。

见迪莉娅看着自己的眼神，还有那伸出的若象牙一般光泽的手，林雷终于伸出自己的右手，和迪莉娅十指相扣。

“啊，林雷，我就先离开了。”赛斯勒这时候出声道。

林雷、迪莉娅几乎同时脸都泛起一丝红，林雷转头无语看了赛斯勒一眼，赛斯勒却对林雷一眨眼，旋即一个人飞速地离开了。

“赛斯勒就这样。”林雷牵着迪莉娅的手，脚下一点，一阵旋风便环绕了两个人。轻飘飘的……林雷、迪莉娅便飘到了湖中央，林雷、迪莉娅两个人走到中央岩石边缘的台阶处，并肩坐了下来。

两人都依旧牵着手，感受着迪莉娅那柔软的小手，林雷感到自己好像站在云端一样，迪莉娅脸也微微有些红，两人间的气氛一下子暧昧了起来。

忽然――

林雷瞅到了在不远处湖水中，贝贝正冒出那个小脑袋，灵动的一双眼睛正贼西西地看着林雷、迪莉娅二人呢。

“啊，老大！你们继续，我贝贝先玩去了。你们继续啊！”贝贝见自己被发现，立即一下子就沉下去了。然而林雷和迪莉娅都没有注意到在黑乌山远处一棵大树树枝上，一只狂雷疾风鹰正偷偷朝这边看呢。

“噗哧。”迪莉娅立即笑了起来，“林雷，贝贝还真是可爱啊。”

林雷点头笑道：“贝贝就是这样。对了，迪莉娅，你上次从奥布莱恩帝国回去后，到今天才过来？是不是发生什么事情了？”林雷还记得，原先迪莉娅走的时候，可是说会很快就去找他的。

“恩。”迪莉娅点点头，旋即却沉默了。

在帝都中发生的一系列事情，真地让迪莉娅很伤感。对自己的父母很失望。林雷提到这……迪莉娅心情也低沉了下来。

“发生什么事情了吗？跟我说说。”林雷握紧迪莉娅的手。

“你真的要听？”迪莉娅近距离凝视着林雷。

林雷点头。

“如果听了，可就要娶我。”迪莉娅突然说道。

“呃……”林雷被这突然袭击，感到有些狼狈，迪莉娅的确是如今林雷唯一喜欢地女人，可是让他立即娶迪莉娅……林雷心底却还是有些疙瘩的。还是第一次导致林雷有着一种防御。

对女人，他不敢投入百分百感情。

担心。和再一次被伤透。

“开玩笑的啊。”迪莉娅笑了起来，旋即娇哼道，“林雷你也是的，也不能哄我开心一下。”迪莉娅的话。也令林雷消除尴尬了。

迪莉娅深吸一口气：“现在我可就开始说了啊，还想听吗？”

林雷立即点头。

迪莉娅让自己心情平静下来，握着林雷的手，看着眼前宁静的湖水，缓缓说道：“林雷。那次我接到家族的来信，就立即回去了。可是回去后，我才发现……我奶奶身体好好地。没有一点问题。”

林雷眉头一皱。

迪莉娅的来信，可是告诉自己她奶奶身体很好。林雷已经察觉到似乎里面有什么隐情。

“后来我才知道，我父母是从我老师那知道了，我留在奥布莱恩帝国是为了和你在一起。所以我的父母他们用了这一招，为的就是让我和你分开。”迪莉娅苦笑看着林雷，“这一招很拙笨吧，可是我还是上当了。”

林雷疑惑道：“你父母这么做……”

“为了家族。”

迪莉娅感叹道，“当初你还没有在混乱之领打开局面，在玉兰大陆上几乎所有人都认为你是奥布莱恩帝国的一员。而奥布莱恩帝国和我玉兰帝国一直都视对方为大敌。”

林雷明白，玉兰大陆上最强大的就是这两大帝国。

“在我地父母看来，我如果嫁给你，等于是和敌国圣域强者有了重要关系。玉兰帝国的皇帝陛下对我们家族信任度绝对会降低。所以，我父母不想我和你在一起。”

迪莉娅瞥了林雷一眼：“当然，这是我父母的认为。他们不知道……我们还没有谈婚论嫁。”

林雷只能摸摸鼻子。

迪莉娅苦涩道：“帝都中有不少人追求我，父母他们劝说我嫁给其他人。我不愿意！我真的很不讨厌这些！林雷……当时我真地想要立即来找你的。可是，我不想跟我父母关系破裂，我爱的我的父母！”

“我明白。”林雷安慰道。

迪莉娅心情他当然清楚，因为他也是一个珍惜家、珍惜父母的人。

“我很想来找你，可是又不想失去父母。”迪莉娅咬着嘴唇，声音低沉了下去，林雷能够明显感受到迪莉娅握着自己地手在用力。

“不过我也跟我父母说了，如果你在混乱之领建造一个公国，不再属于奥布莱恩帝国一方。那么他们就不阻止我和你在一起。”迪莉娅说道，“所以，我忍耐着。”

林雷将迪莉娅的手放在自己腿上。

迪莉娅看了林雷一眼，脸上有着一丝笑容：“我在等……等你建造公国。可是，我父母忽

说，让我嫁给玉兰帝国的皇帝陛下，让我成为皇后。

“恩？”林雷感到心底有了一丝怒气。

这迪莉娅地父母，实在过分了些。

“我不愿意。那一次我跟父母发火了。”迪莉娅摇头无奈说道，“我在父母面前一直很孝顺的，可那一次我发火了。我跟我父母明说，就是死了，也不嫁给那些人。”

林雷心中一阵感动。一个女人能够做到这一步，真的很让人感动。

“我在等……终于，我等到了你的来信。你建立了巴鲁克公国。”迪莉娅看着林雷，“当时我很激动，父母终于不会再阻拦我们了。”林雷此刻心中也开心地很。

在林雷看来，迪莉娅应该是跟父母说完，然而开开心心过来的。

“我将这消息告诉了父母，可是……我的父母他们竟然还劝说我嫁给那皇帝。”迪莉娅脸上有着一丝苦涩。

“怎么会这样？”林雷脸色一变。

到了这个份上了。还这样，林雷完全可以体会到当时迪莉娅的心情。

“对，怎么会这样？”迪莉娅眼中有着一抹哀伤，“我开开心心过去，却没想到是这个结果。其实……我也该想到的。我父亲是家族地族长，他当然要为家族考虑。在他看来。那皇帝陛下很优秀，地位很高，又对家族有益处，嫁给皇帝陛下。真是太完美了。可是……他从来没从我的角度思考问题。”

迪莉娅深吸一口气：“所以，我不再奢望了。”

迪莉娅看着林雷：“我来了，不再管我的父母，我离开了帝都，来找你了。”

看着迪莉娅的眼神。林雷心底有着一股感情在澎湃――那是感动，那是怜惜，那是满足！

“迪莉娅……”林雷想要开口说些什么。可是却如鲠在喉，说不出口。

眼前的女孩……

为了自己，她可以十年孤独等待。

为了自己，她可以不在乎‘皇后’权利的诱惑。

为了自己，她甚至于选择了离开她爱恋的父母，孤独的独自一人来找自己。

……

林雷忽然感到一种耻辱，他突然很瞧不起自己，怨恨自己！

“人家一个女孩，为了你付出这么多，你从头到尾甚至于……连一个承诺都没有。”林雷心底责问自己。

“我在等什么？我在迟疑什么？”

他看着迪莉娅地眼神，迪莉娅的心思一直表达的很明确，她一直在等自己……而自己一直在犹豫。可是今天林雷发现，在自己总是迟疑不定，总是忧虑的时候……

自己得到的，已经很珍贵了。

“抛弃一切，等候十年，现在她还在等……没有任何我的任何承诺。”林雷看着迪莉娅眼角地泪痕，忽然心底一阵抽搐，一阵嘶吼，“难道要让迪莉娅永远这么等下去，直到有一天她心哀若死，孤独离去？”

林雷心底一阵刺痛。

“咔嚓~~~”

林雷心底那一层坚冰此刻完全碎裂了开来，完全消融了。

林雷不想再等待。‘

不想让自己等待！

也不想让迪莉娅在等待！

“林雷，你怎么了？”迪莉娅看到林雷的表情，不由担心说道。

林雷忽然伸出双手，扶住迪莉娅的双肩，迪莉娅却是感到心底一颤。林雷凝视着迪莉娅，深吸一口气郑重道：“迪莉娅……嫁给我吧！”

迪莉娅眼睛一下子瞪得滚圆，愣愣看着林雷。

当说出这一句话，林雷脑海中闪电一般浮现出过去一幕幕跟迪莉娅在一起的场景，从恩斯特魔法学院第一次见面，见到那个可爱地小女孩，少年时期的相处，乌山镇那深夜的吻别……

一幕幕场景。

他心底感到很温暖。

有这样的妻子，自己还有什么奢求不满足的？

“林雷。”迪莉娅咽了咽喉咙，瞪大眼睛看着林雷，“你刚才说什么，在说一遍，好吗？”迪莉娅地声音有些发颤。

林雷凝视着迪莉娅，一字一句地说道：“迪莉娅，嫁给我吧！嫁给我林雷，永远和我在一起，永远不分开。好吗？”林雷声音也有些发颤，此刻林雷感到了紧张。

对，是紧张。

迪莉娅看着林雷的眼睛，泪水却突然流了下来。

多久了？

等这一天等的多久了？

在少年时期，感情还很朦胧地时候，她心中就盼望这一天，盼望林雷是她的白马王子。

一天天等待……

当年她是十几岁的小姑娘，而如今她已经是二十八岁的大姑娘了。十几年来，不管是艾丽斯跟林雷在一起，还是林雷失踪十年，还是父母的阻碍，都没有让她放弃。

她最害怕的是……

林雷会放弃她！

她一直在等待，她甚至于不敢逼迫林雷许下承诺！

“你愿意吗？”林雷看着迪莉娅那布满泪痕的脸，心中一阵触动。

迪莉娅猛地紧紧保住林雷，在林雷的耳边不断地说道：“我愿意，我愿意，我愿意……”林雷感受着迪莉娅身体传递过来的温度，心中是前所未有的满足。

第十集 巴鲁克 第十九章 - 王国

雷清晰感觉到，少年时代，拥抱艾丽斯的时候是一种觉。然而此刻拥抱着迪莉娅，林雷却是从心底深处到全身都感到一种暖洋洋的，充斥灵魂的一种满足！

这，叫幸福！

林雷心底的坚冰早已然融化。

迪莉娅的脸上有着一抹开心的笑容，这么多年了，她从来没有这么开心过。

“林雷，我很开心。”迪莉娅在林雷的怀里轻声说道。

“我也是。”林雷抚摸着迪莉娅的秀发，抚摸着迪莉娅那圆润的双肩。

迪莉娅乖巧地躺在林雷怀里，呢喃着说道：“林雷，我感到自己现在就好像在做梦……你说，这是真的吗？”那个能够跟一个帝国皇帝侃侃而谈的女强人，现在却乖巧的跟个婴孩一样。

“真的，是真的。”林雷感受着迪莉娅身体传来的温度，却有一种心贴心的感觉。

迪莉娅忽然扬起脑袋，有些忐忑地看着林雷：“林雷，如果有一天，艾丽斯来找你，你怎么办？”迪莉娅很害怕，害怕林雷被夺走。

“艾丽斯？”

林雷手一顿，旋即抚摸着迪莉娅的秀发安慰道，“她跟我的感情早就已经尽了，我对她既没有爱，也没有恨。毕竟她喜欢谁是她自己的选择……”林雷摸着迪莉娅的脸蛋，笑道：“迪莉娅，别乱想了，我永远不会离开你的。如果舍弃你……那我那是真的白痴了。”

“迪莉娅，你说我是白痴吗？”林雷看着迪莉娅。

迪莉娅笑了，笑的很开心。

“天才，你可是整个玉兰大陆最了不起的天才。”迪莉娅娇哼道。

看着迪莉娅那娇艳的嘴唇，林雷忽然有一种冲动……没有丝毫犹豫，林雷就低下头去。直接吻在了迪莉娅的嘴唇上。迪莉娅仿佛触电一样，整个人一怔。但是旋即便沉浸在接吻中……

这是林雷和迪莉娅第二次接吻。

第一次，那是乌山镇那个夜里。

许久，唇分。

迪莉娅没说什么，只是依偎在林雷怀里。此刻她地脸上还有这一抹羞红。林雷发现。此时此刻的迪莉娅是多么动人。

“啊，看不下去了，看不下去了，我看不下去了啊！！！”忽然贝贝从湖水中冲了出来。

林雷、迪莉娅两个人一怔。

贝贝在半空对着二人憨厚一笑：“啊，对不起，对不起，老大，大嫂。你们继续！”

“大嫂？”林雷、迪莉娅二人不由都笑了起来。

“你竟然一直在偷看，贝贝，你说我该怎么惩罚你呢？”林雷这时候也猜出来贝贝肯定是在偷看的，其实刚才贝贝是使用‘化影术’，直接隐匿在湖面的影子内。

林雷又没靠精神力来搜索，自然没发现。

“惩罚我？”贝贝思考一下。“啊，那惩罚我一个母老鼠吧，要跟我一样厉害的哦。我现在也很孤独呢。”贝贝一副可怜巴巴地模样。

林雷和迪莉娅都不由笑了起来。

“可惜，我这么天赋异秉的老鼠。那是千年难得一见啊。”贝贝叹息一声，旋即嬉笑道，“老大，大嫂……你们什么时候结婚啊？我也为你们着急呢。”

“结婚？”

林雷看向迪莉娅，这个问题的确要商量一下。

*******

黑土城城主府。

当巴克等人发现林雷、迪莉娅二人竟然手牵手。那么亲昵地走进来，一个个都愣住了。那赛斯勒却是第一个反应过来的，故意地大声道：“林雷大人。你跟迪莉娅小姐，这是怎么回事呢？”

因为林雷身份，在公众场合，赛斯勒也是称呼林雷大人的。

“我跟迪莉娅，要结婚了。”林雷微笑着说道。

这个消息如同一个禁忌魔法一样，让所有人都一瞬间狂暴了。

“哇哦~~~结婚？”盖茨第一个叫了起来。

“哎呀，迪莉娅姐姐，你跟林雷大人要结婚，太好了。”丽贝卡也兴奋跳了起来，整个大厅一瞬间鸡飞狗跳，唯有一个人笑容有点勉强――那是詹尼。詹尼这段日子一直沉浸在管理公国各项事宜中。

她没想到，会突然接收到这个结果。

当然……詹尼早就预料到，会有这么一天。

林雷跟迪莉娅是无话不谈，迪莉娅也知道詹尼和林雷的事情，迪莉娅笑着朝詹尼走去，然后很亲昵地挽住詹尼的手说道：“詹尼，我跟林雷大婚那一天，你来当我的伴娘，好吗？”

詹尼看着迪莉娅地笑容，微微点头。

旋即迪莉娅将詹尼拉到一旁，亲昵地交谈去了。

林雷则是走向巴克、赛斯勒等人：“我跟迪莉娅商议过了，我们会直接举行婚礼。婚礼的日期，定在三个月后的7月21日。”林雷笑着看向巴克，“巴克，我想……在三个月之内攻克周围的公国，我要在三个月之内建立一个王国出来。可以做到吗？”

林雷也想自己跟迪莉娅婚礼热闹一点。

可三个月，在林雷看来，时间似乎短了一点。

“三个月，不用。”巴克却非常自信地说道，“一个月足够了。”

“一个月？”林雷疑惑道，“这一个月，单单调兵攻克，还有整编那些被攻克的公国，都比较麻烦了。一个月攻克周围的公国？”

盖茨大笑道：“大人，这你就不知道了。大人，请看。”盖茨走到了大厅墙壁上悬挂地军事地图，“大人，你仔细看一下混乱之领的势力分布，这一块区域的近二十个公国都是属于光明教廷的，这一块区域地近二十公国都是属于黑暗教廷的。而这里……则是没有任何背景。”

林雷一下子便发现了。

这势力分部很怪异。

这光明教廷控制的区域，和黑暗教廷控制的区域，都是属于混乱之领中部以及南部。占领了整个混乱之领大半区域。只剩下最靠近黑暗之森地，混乱之领最北部区域。

混乱之

长方形，如果将它东西方向平行切割成四份。

最北边地一份。也就是最靠近黑暗之森的一份。

光明教廷、黑暗教廷都没要！

“大人，我们巴鲁克公国，便是毗邻黑暗之森的。”巴克解释道。

“咦，过去我还没注意。”林雷仔细看着这军事地图，“光明教廷、黑暗教廷两大势力占领混乱之领大半。可是为什么最北边，靠近黑暗之森地诸多领土，他们却不要呢？”

如今地巴鲁克公国，正是最靠近黑暗之森的。

“林雷大人。”赛斯勒走过来了，笑道，“这就是我们为什么说，可以在短时间内，统一这一块区域的原因。”

“哦？”林雷疑惑看着赛斯勒。“不属于两方，就容易统一？”

赛斯勒解释笑道：“不是这个意思，而是除了我们巴鲁克公国以外的，靠近黑暗之森的七个公国，估计大半会直接臣服于我们。”

“大半直接臣服？”林雷还是不明白，“难道强势压迫？”

赛斯勒解释道：“林雷大人。你忘记黑暗之森，数十年或者十几年就一次的魔兽暴动吗？每一次魔兽暴动，都是从黑暗之森边缘冲出来，战斗场所就是这些靠近黑暗之森的公国。”

林雷忽然明白了。

“你说的是这些公国……”

“对。这些公国是混乱之领，最穷，也是最悲苦地公国。”赛斯勒感叹道，“光明教廷、黑暗教廷都不愿意来统领，就是因为……抵抗魔兽暴动消耗的金钱财力人力。远远超过从这些公国得到的。”

林雷完全明白了。

这是个烫山芋！

统领这个地方，就要有和黑暗之森无数魔兽搏斗的准备。林雷完全可以想象，那种战斗的惨烈……每一次。估计死伤的人都要过百万乃至于更多。

“林雷，另外七个公国，除了极个别不想投降外，其他大多数都是想要有一个大地靠山。而大人你……一个圣域强者，正是坚强的靠山。”赛斯勒笑道，“不单单是他们，就是普通民众也想在你的统领下，这样，他们才更安全。”

巴克笑道：“而且大人，就是现在，都已经有三个公国派人过来，商量投降我们的事情了。只是因为他们领土跟我们不相连。我们需要攻克我们东方地那个公国。”

林雷点了点头：“既然这样，那你们就尽快行动吧。”

盖茨拍胸脯保证道：“大人，一个月后，混乱之领四分之一的领土就全在你的管辖内了。当然……这是整个混乱之领最穷苦，可也是民风最彪悍的一块区域。”

林雷点了点头：“赛斯勒，你同时安排一下，将我大婚的请柬送给一些人，我过会儿把名单地址信息给你。”

“是，林雷大人。”赛斯勒应命，旋即笑道，“那你大婚地信息，是否对外面公开呢？”

林雷看向旁边，正跟詹尼聊的开心的迪莉娅。林雷心头有一个信念――无论如何一定要让迪莉娅幸福。

“公开！我要在巴鲁克王国建立那一天，同时举行这一场盛大地婚礼。”林雷豪气说道。

显然，一个月后要统一混乱之领四分之一的区域范围，而三个月后……同时巴鲁克王国建立，并且举行婚礼。混乱之领四分之一区域，这面积的确是非常大的。

比当年的芬莱王国都要大上不少。

单单人口，估计要近一亿。

*******

此刻那处于海洋中的岛屿，光明教廷的核心――圣岛，却收到了来自于混乱之领的讯息。

光明神殿的第九层，海廷斯看到了来信。

“这林雷跟他的魔兽联手，竟然逼退乌森诺？”海廷斯看到这个消息，真的是被打击了。乌森诺的实力，那是毫无疑问的。特别是‘分身术’，一分四，那无疑可怕之极。

就是黑德森，恐怕一个照面，就会被乌森诺重伤，然后杀死。

毕竟，抵挡‘分身术’太难了。

“乌森诺说的对啊。”海廷斯心中一紧，“如果这么下去，那……”

林雷单单一个人，光明教廷倒也不惧。

可林雷不但是一个人，同时他还有那神奇的魔兽‘贝贝’，还有五个不死战士，同时还有他的弟弟。

“等到以后，林雷人形状态达到圣域。那五兄弟人形状态达到圣域，再加上林雷他弟弟人形状态达到圣域……那就是七个巅峰终极战士。加上那不若与终极战士的魔兽老鼠……八个！”

每一个巅峰终极战士，都可以称之为圣域最强。

七个终极战士，加上魔兽‘贝贝’一起杀上圣岛。海廷斯完全可以想象那场景……光明教廷即使凭个你死我活，估计最终也要完蛋。

“不行，一定要杀死林雷。”

海廷斯看向眼前的红衣大主教吉尔默，命令道，“吉尔默，你速速将雷鸣军团长请过来，快！”

“雷鸣军团长？”吉尔默一惊。

光明教廷，如果说实力最强，那是光明教皇‘海廷斯’，如果说最神秘可怕，那是乌森诺。最让人钦佩，那是苦修者精神领袖‘落叶大人’，如果说……谁让人心底最畏惧，那便是传说中的狂信者军团的军团长――雷鸣！

狂信者，本身就拥有一种特殊的力量。

“还迟疑什么？快去。”海廷斯呵斥道。

海廷斯不敢再拖下去了，他必须派出这个实力不下于乌森诺的‘雷鸣’，这两个人联手……如果再杀不死林雷，那就真的怪了。

第十集 巴鲁克 第二十章 - 接连到来

乱之领北部一座郡城城墙上，安科、盖茨、布恩三兄柄可怕的巨斧，如魔神一般站在城墙上。周围是死尸一片，鲜血染红了城墙地面的砖石。

周围的士兵被杀怕了。

他们不敢反抗了，一个个都放下了手中的兵器。

“七个公国中，五个公国愿意投降，前一个公国已经被我们轻易攻克了。你们是最后一个。”盖茨一把抓住那城墙守军首领，那双瞪得滚圆的牛眼怒视着这个吓得发抖的首领，“妈的，没有实力还硬抗，不是让你的兵送死吗，啊！”

的确是送死。

两方面实力根本不成对比，盖茨他们三人就将守军杀了大一片。

那守军首领整个人都被悬提了起来，他惊惧道：“大人，这不关我的事情啊，是大公下的命令。”

“老五。”安科笑道，“行了，我们先下去，大哥他们都在下面，估计正在准备庆功酒呢，攻克这一座郡城……加上投降的五个，前面攻克的一个。已经大功告成了！”

盖茨、布恩二人都大笑了起来。

短短二十天，包括巴鲁克公国在内，处于黑暗之森边境的八大公国终于一统，形成了新的王国――巴鲁克王国。巴鲁克王国，辖下人口近一亿，占有混乱之领近四分之一领土。

这部分领土，最为贫穷，可同样最为民风彪悍。

混乱之领其他富裕区域，则是被光明教廷、黑暗教廷分别占据。自此……混乱之领形成了三强割据形式。

*******

玉兰大陆历史第一天才――林雷，即将与玉兰帝国莱恩家族的迪莉娅小姐大婚！大婚之日，也同样是巴鲁克王国正式成立的日子。

时间：玉兰历10010721日。

地点：巴鲁克王国未来王都――巴鲁克城（即是在扩建中的黑土城）。

这个消息如同一阵旋风一样快速传遍了混乱之领，同时向玉兰大陆各个区域传播开去了，一封封请柬也迅速地传向了玉兰大陆的各处……整个玉兰大陆无数的人目光一时间都聚焦向了混乱之领。

……

玉兰帝国帝都。莱恩家族大厅内。

如果说莱恩家族如今地位谁最高，并不是族长代亚&莱恩，而是迪克西&莱恩！

迪克西，首先是未来地族长。但是最重要的是……他是玉兰帝国的支柱‘大祭司’的亲传弟子。大祭司，玉兰大陆人类社会最巅峰的人物。在无数民众心中，或许唯有武神才能和大祭司一比。

一个从玉兰元年以前，就拥有神级实力地可怕强者。大祭司收为亲传弟子，绝大部分都能达到圣魔导！

大祭司的亲传弟子，未来的圣魔导！还是双系圣魔导！

此刻代亚&莱恩正皱着眉头，将:._

齐肩的笔直金色长发，冰冷拒人于千里之外的气质，这就是迪克西。迪克西接过这请柬翻开来仔细一看。脸上却很是难得的浮现了笑容：“这林雷，没有让妹妹她失望。”

“迪克西，你说我们怎么办？”代亚&莱恩询问道。

迪克西看了自己父亲一眼，眉头一皱道：“什么怎么办？妹妹追求了十几年的幸福终于成功了，我们当然要祝福。”

代亚&莱恩夫妇迟疑了片刻。

“父亲，母亲。我知道你们那点心思。”迪克西淡漠道，“你们地眼光不要总是局限在世俗界，这玉兰大陆真正决定一切的……还是武神、大祭司以及诸多圣域强者。”

迪克西不得不承认，自己父母眼光短浅了。

“迪克西。我亲爱的儿子，那林雷再强，难道影响到我们玉兰帝国？”代亚叹息一声，“毕竟我们家族的根基，是在玉兰帝国。”

迪克西看了自己父亲一眼：“父亲。我必须告诉你，你小看了林雷。”

“哦，怎么回事？”代亚&莱恩

迪克西郑重道：“其实这次回家之前。老师他已经给了我一个命令。”

“老师？啊，大祭司！”代亚&莱恩夫妇眼睛一下子瞪得滚圆，老天啊，他们这种普通人可一辈子都见不到大祭司，现在大祭司竟然给他们儿子下命令了。

他们此刻有一种荣耀感。

“大祭司让我，以及两位师兄一同前往混乱之领，代替他向林雷恭喜。”迪克西郑重道。

迪克西也不明白，到了大祭司这个份上，为何要如此友好的对待林雷。迪克西可是清楚的……武神跟大祭司，是对立地。林雷跟武神关系不错，按道理，大祭司跟林雷关系糟糕才对。

可是好像……

大祭司，反而对林雷示好。

“玉兰大陆的水，深着呢。”迪克西心中暗叹。

……

玉兰帝国帝都，华史家族内。

“大人，这是来自混乱之领林雷大师的请柬。”管家恭敬地将请柬递到了乔治手上，如今的乔治已经被华史家族内定为未来地族长。

乔治接过请柬。

“哈哈……老三啊老三，没想到最后还是跟迪莉娅在一起了。”乔治一看就大笑了起来。

“世事弄人啊。”乔治还记得当年刚进入恩斯特魔法学院，迪莉娅经常找林雷在一起，当初他看到林雷跟艾丽斯在一起，还以为林雷跟迪莉娅不可能呢。

没想到走了一大圈，十几年过去了。

林雷、迪莉娅却走到一起了。

……

玉兰大陆中和林雷有些交情的，或者是一些大势力首领都收到了请柬。毕竟这次不单单是婚礼，同时也是一个王国成立，|奇-_-书^_^网|自然也会邀请其他势力的一些首领人物。

*******

自从林雷入主黑土城的那一天开始，这黑土城就开始了

作，到如今黑土城虽然占地面积比较小。可是却精.黑土城外围，此刻正在大范围的扩建当中。

林雷邀请地客人当中，第一个抵达黑土城地，则是沃顿、尼娜、希尔曼叔叔、希里爷爷这一批人。

此刻黑土城城主府大厅中，一片其乐融融。

“大哥。我和尼娜决定了，从今天起，我们就不走了，就呆在你这了。”沃顿大笑着说道，“大哥你在这辛苦的开疆扩土，我怎么能够还在帝都享福呢？我自己都不好意思了。”

林雷心底大喜。

对管理王国，林雷是没有空闲地。他的时间绝大部分都在修炼中。

“沃顿，早就等你说这句话了。”林雷笑着道。

林雷忽然瞥向尼娜的肚子。疑惑地看向沃顿：“沃顿，尼娜地肚子好像大了一点点，难道……”

尼娜、沃顿两人相视一眼，都笑了起来，旁边的希尔曼大笑道：“林雷，不愧是圣域高手啊。这察觉力就是强。对，尼娜殿下她已经有身孕了。林雷，这点你可落后了，以后跟迪莉娅可要努力哦。”

林雷、迪莉娅都哭笑不得。

“尼娜妹妹。孩子名字想好了吗？”迪莉娅询问道。

尼娜点头道：“想好了，不管是男是女，都叫西尼。”

“西尼。”林雷看向自己的弟弟沃顿，“难道有什么特殊含义？”沃顿立即憨厚笑了笑，跟尼娜交流了一下眼神。然后对林雷神秘说道：“这可是我跟尼娜的秘密，不告诉你。”

林雷一拍脑袋：“啊，跟你大哥我都保密。”

整个大厅中一片欢声笑语。到半途的时候，林雷悄悄将沃顿拉到了厅外花园中，两兄弟单独在一起。

“哥，有什么事情吗？”沃顿等出来才询问。

林雷看着自己弟弟，询问道：“沃顿，我一直盼望你能够和我居住在一起，现在你来了，我的确很高兴。可是……尼娜她，她心里是自愿的吗？你别委屈了人家。”

沃顿点头道：“哥，尼娜跟我谈了很久，还是决定跟我过来了，以后等空闲她再偶尔回去看看吧。”

“也只能这样了。”

林雷笑看着沃顿，“沃顿，等巴鲁克王国正式成立，我跟迪莉娅大婚之后，我会直接将那国王之位传给你。”林雷现在说，也是为了让自己弟弟有个思想准备。

沃顿一怔：“国王？”

“我已然将王国命名为巴鲁克，自然要让我巴鲁克家族子弟继承下去。”林雷早有了决定。

沃顿没有推辞：“那好吧。反正我现在才八级战士，等人形状态达到圣域，估计还有二三十年，这二三十年修炼境界也无用。到时候再传递给我儿子，或者哥你的儿子。”沃顿地想法，林雷也清楚。

沃顿也是需要修炼的。

可是领悟境界，是需要能清晰感受到自然，感受到各种元素波动。那是需要极高的元素亲和力的。一般魔法师，天生亲和力就高。而一般战士就不行了，他们元素亲和力不高。

沃顿就是这样，他现在几乎感受不到什么自然，想要领悟境界很难。

而达到圣域就不同了。

一旦达到圣域级别，对周围环境感受将清晰的多，他们可以清晰感受自然，提高境界！这也是九级战士到圣域很难的原因！九级战士中也只有少数，元素亲和力高。

终极战士，却不需要境界，只要修炼斗气达到一定程度自然达到圣域。

……

在黑土城呆了三天后，林雷、迪莉娅二人便离开了黑土城进入了黑乌山，开始了两人地潜修生活。至于贝贝，如今贝贝无聊的时候会和黑鲁一起，进入黑暗之森中猎杀魔兽。

******

蔚蓝色的天空中，此刻一黑色、一白色两道流光正极速划破长空，朝混乱之领黑土城方向飞去。

这黑色流光，正是乌森诺。

乌森诺今日穿着黑色的镶金丝边地长袍，那紫色妖异的长发飘荡。在他的旁边，正是穿着宽松白色长袍的强壮中年人，这强壮的中年人身高却是骇人地两米五左右。

两米五的身高，在人类社会中几乎看不到。

他身上白色长袍随风飘荡，绿色短发如同钢针一般，脸型刚毅，在他的眉心位置却是有着很淡地印记，那是白色火焰的印记。他身上偶尔散发的气息便让人感到压抑、心颤。

此人，正是狂信者军团的军团长雷鸣大人。

两人一边飞行，乌森诺还在向雷鸣不断叙说着关于林雷、贝贝的各种战斗能力：“就这些，雷鸣，你现在心中也应该有底了吧？有多少把握？”

雷鸣看了他一眼，那双眸中仿佛有光芒闪烁，他那低沉的，在胸腔中还产生回音的声音响起：“乌森诺，那一人一兽实力还不如你，你竟然都沦落到这个地步。不过也对，你单体攻击力不够强。靠的只是分身术的诡异。至于我……我一个人就可以杀死他们两个。”

乌森诺也清楚，他单体攻击的确是弱点。

而这雷鸣，正是单体攻击特强悍的那种。

“前面就是黑土城。”乌森诺遥指下方的那座城池，“在旁边就是黑乌山，根据我们的情报，那林雷几乎大部分时间都呆在黑乌山。我们直接出发前往黑乌山就行了。”

雷鸣双眸锁定下方的黑乌山。

旋即，二人朝黑乌山俯冲直下。

第十集 巴鲁克 第二十一章 - 光明法则

乌森诺、雷鸣二人极速朝黑乌山飞去，同时二人的精神力都释放了开来覆盖了整座黑乌山。

“林雷就在黑乌山，穿天蓝色长袍的那个！”乌森诺立即说道。

“知道。”

雷鸣双眸中光芒暴闪，同时体内的能量开始蓄积，只见雷鸣手中很突兀的出现了一根足有三米长的长棍。说是长棍，可对于常人而言应该说是‘柱子’。只是以雷鸣两米五的身高，他那双大手完全可以抓住这极粗的长棍。

长棍，通体银色，有各种纹痕盘旋于其上。

“那个魔兽老鼠不在，可是却还有另外两个圣域强者，同时还有一个实力很一般的女人，难道就是那个迪莉娅？”乌森诺心底有些疑惑。

此次此刻，也管不了那么多了。

“轰――”宛如雷电劈下，雷鸣整个人持着那长棍极速冲下，不管其他人，直接朝目标――林雷砸了过去。

……

林雷、迪莉娅此刻正在陪着客人――德斯黎夫妇！德斯黎夫妇这一次是去冰雪女神殿的，当回来的时候便到林雷这了，顺便也恭喜祝贺一下林雷。正当两对夫妇谈的高兴的时候。

一股可怕的力量冲天而降，目标――林雷！

“让开。”林雷脸色大变，立即将旁边的迪莉娅一推，一股狂风立即包裹着迪莉娅，而林雷本人则是直接变为龙血战士，那天蓝色长袍直接‘蓬’的化为碎片，他手中也出现了黑钰重剑。

那一根蕴含无尽力量的银色长棍已经出现在视野中。

“呼！”

空间波纹震荡，宛如撕裂空间一般，银色长棍在一双大手紧握下狠狠地朝林雷砸来。林雷感到了前所未有的危机。他感到自己完全被锁定了，周围空间都将自己给压迫了。

“林雷。”被推到旁边的迪莉娅眼中尽是惊恐。

而就在这个时候――

一道乳白色的柔和光芒在林雷前方出现，宛如一个白色丝布一样。那拥有着砸碎整个‘黑乌山’力量地银色长棍砸在了这由乳白色柔和能量形成的‘白色丝布’上。

‘白色丝布’只是略微凹陷一下，那银色长棍便无法再砸下去了。

手持银色长棍的雷鸣却受到反弹力，整个人弹飞回去。最后落到百米之外的地面上。而乌森诺也落到了雷鸣旁边，惊骇地看着德斯黎，他清楚知道就是这人挡住了雷鸣。

“你是谁？”乌森诺出声道。

“乌森诺，是你们！”林雷面色难看了起来，迪莉娅立即跑到林雷旁边，她现在很是担心。

此时此刻，林雷、德斯黎等人是在湖中央，而雷鸣、乌森诺却是在湖岸上。两方人隔着湖水相望。

“光明教廷的人？”德斯黎眉头一皱。

林雷却是心底暗惊：“这德斯黎过去是光明教廷一方地。他不会对这光明教廷还念旧情吧。”同时林雷立即传音给贝贝，“贝贝，别在黑暗之森中了，快回来，光明教廷的人都打上门了。”

“老大，我一定以最快速度赶来。”贝贝立即回应道。

林雷此刻仔细看着乌森诺和雷鸣。特别雷鸣那两米五身高的可怕体型，也令林雷感到了一丝压迫：“刚才攻击我的，就是这个大个子。这大个子，实力绝不比乌森诺弱。”

“迪莉娅。保护好自己。”林雷低声对旁边的迪莉娅说道。

迪莉娅此刻不吭声，她不想影响到林雷。

“你到底是谁？”乌森诺看着这德斯黎，“这是我们光明教廷和林雷的事情，我希望你不要来阻挠。你修炼的好像也是光明元素法则……你今天让开，也算给我们教廷一个面子。日后，我们定会报答。”

自傲的雷鸣，此刻也不吭声了。

刚才德斯黎地一招。完全让他感到了巨大威胁。

“我叫……德斯黎。”德斯黎出声说道。

“德斯黎，是你？”乌森诺和雷鸣都是面色大变。

德斯黎，在光明教廷中也属于传说中的人物，在很久以前，传奇教皇‘恩斯特’创建神圣同盟，而那一个时代，德斯黎便是光明教廷苦修者中的领袖人物。

地位，就和今日的落叶大人一般。

乌森诺、雷鸣二人相视一眼，都感到彼此心中的惊惧。和传奇教皇同时代的圣域强者，到如今，实力地可怕，完全可以想象。

“德斯黎大人，希望你看在往日恩情份上，这件事情，你不要管。”乌森诺诚恳道。

“哼，做梦。”一道冰冷的声音响起，正是旁边的冰瑟琳。

冰瑟琳给林雷一个‘尽管放心’的眼神，此刻处于警惕中地林雷听到冰瑟琳这么说，心底也涌现出一股感激。可林雷还是看向了德斯黎……毕竟做主的应该是德斯黎。

“你在想什么？”冰瑟琳见德斯黎迟疑，不满地说道。在冰瑟琳看来，这根本不需要迟疑。

迪莉娅此刻也紧张的很，她担心地看向德斯黎。

“德斯黎大人，难道你忘记了过去恩斯特大人的恩情？”乌森诺连忙说道。德斯黎迟疑片刻，旋即还是叹气说道：“我不会让你们杀林雷的，你们走吧。”

德斯黎，对光明教廷当然有些感情。

特别是恩斯特，当年对他如兄长。

“德斯黎大人！”乌森诺急切道，“这林雷杀死了六名天使，对我们光明教廷那是毫不留情。如果任其发展，特别还有另外五个不死战士，对我们光明教

太大了。难道德斯黎大人，眼看着教廷会毁在他们

德斯黎眉头一皱。

“我让你们走。”德斯黎声音低沉。

雷鸣、乌森诺二人相视一眼，已然有了决定。

雷鸣双眸盯着德斯黎，洪声说道：“德斯黎，你既然这样，我们也没办法了。”此刻他们也直呼其名。雷鸣体表忽然冒出了白色地火焰，一股可怕的气息散发开来，周围的草地直接化为虚无。

手持着那银色长棍，银色长棍上仿佛电芒在闪烁。

“狂信者？”德斯黎淡然一笑。

乌森诺体表黑色火焰腾绕，身体一晃直接化为了四个‘乌森诺’：“雷鸣。这德斯黎我先挡着，林雷交给你了。”乌森诺自认为，实力虽然不如德斯黎，可靠着分身，缠住对方应该没太大问题。

……

“冰瑟琳夫人，迪莉娅交给你了。”林雷低声嘱托道。

“尽管放心。”冰瑟琳立即拉着迪莉娅到了远处，迪莉娅并没有多说，只是给林雷一个鼓励地眼神。林雷感到心中充满了战意：“无论如何。为了迪莉娅，我也不能死。”

林雷旋即冷漠看着那雷鸣。

“他攻击厉害，难道一棒就能砸死我？”林雷体表青黑色气浪翻滚，“脉动防御已经达到152，加上龙鳞护身。他要一击杀我，做梦！”林雷心底也有着自信。

自己的大地奥义。也不是开玩笑地：“这时候，最后一招也要用了。”林雷左手也持着紫血软剑，到了最危机时刻，只有引动‘紫血软剑’内部那可怕的煞气。

……

“轰！”可怕的气爆声响起。雷鸣极速冲来。

同样的气爆声，那四个‘乌森诺’也缠向德斯黎，因为突然加速到极致，引起了周围狂风呼啸，甚至于连林雷那石屋的石头都被吹地抛飞起来。湖水也冲天暴起。

“可笑！”

一道清朗的声音从德斯黎口中响起，德斯黎整个人凌空悬浮着，同时全身散发出耀眼的白色光芒。一瞬间――德斯黎整个人宛如太阳一般耀眼。那一道道白色光芒直接涌向四个‘乌森诺’和‘雷鸣’。

速度再快，也赶不上光速。

四个‘乌森诺’和‘雷鸣’都一下子被白色光芒袭击到了，那四个‘乌森诺’都是一颤，旋即其中三个分身直接崩溃了，最后一个真身体表黑色火焰疯狂燃烧，抵挡着白色光芒。

“啊！”那雷鸣却是怒吼一声，额头的白色火焰印记大亮了起来。

“蓬！”持着银色长棍，那雷鸣竟然冲破了德斯黎的阻碍，德斯黎是大吃一惊，他还来不及发出第二道攻击，林雷就跟雷鸣交上手了。

雷鸣在突破德斯黎阻碍第一刻，就看到了一双暗金色的冰冷眼眸以及那一柄深青色重剑。雷鸣心底一惊：“是林雷！”旋即他毫不犹豫，便挥舞着手中那根长棍狠狠地朝林雷砸了过去。

林雷也丝毫不留情，双手中的黑钰重剑、紫血软剑同时朝对方招呼。

“死~~”雷鸣表情狰狞地愤怒嘶吼着，他额头的白色火焰印记愈加地亮，那一根银色长棍周围空间波纹仿佛水波一样震荡，可怕的力量直接砸向了林雷。

林雷瞬间引动了紫血软剑中的‘煞气’。

林雷暗金色的双眸中瞬间出现了一丝红色，他的脑海中立即浮现了那熟悉的一幕场景――有的尸体是近乎十米高的巨人，身上满是鳞甲，头顶生双角。有的白骨骨架泛着淡淡地诡异金色……

任何一个尸体、白骨的气息，都至少是圣域的，有的甚至于更可怕。

“啊！”雷鸣忽然狂叫了起来。

那股可怕的煞气已经涌向他地脑海，那源自于绝顶强者的煞气，即使是雷鸣这等强者也感到心颤，连他额头的白色火焰印记也是一颤。手中银色长棍力量自然弱了一点。

“蓬！”

银色长棍和黑钰重剑相撞击。

大地奥义――152震动波！

林雷地黑钰重剑被砸的直接反弹到自己身体上，那可怕的力量直接冲击在‘脉动防御’上，林雷体表‘脉动防御’气浪翻滚，可是那前所未有的可怕力量依旧穿透了防御。

林雷身体抛飞起来……

“林雷。”远处的迪莉娅一阵惊慌。

林雷在半空一个翻滚落到远处的湖岸上，林雷朝迪莉娅咧嘴一笑：“放心，我没事。”说话的时候，林雷也将到喉咙的鲜血给吞咽了下去。林雷看到自己胸膛那龙鳞碎裂，不禁心中暗惊。

如果自己没使用紫血软剑，或许这一下，自己就要重伤倒地了。

雷鸣却是悬浮在半空，嘴角逸出一丝鲜血，目光已经清澈了。

“混蛋。”雷鸣怒吼一声，持着银色长棍再一次砸向林雷。

“哼。”

一道冷哼声，一股肉眼可见的透明波纹从德斯黎体内冲出，瞬间就冲击在雷鸣身上。雷鸣这个巨人身体一颤，竟然直接从半空坠落下来，“噗通！”一声直接坠入了湖水当中。

“你们两个，不要逼我！”德斯黎脸色阴沉了下来。

第十集 巴鲁克 第二十二章 - 四方聚集

“好强的精神力，隔空伤人，这雷鸣毫无反抗能力。”林雷心底震惊，“怪不得武神说了，德斯黎、法恩等五个圣域极限强者，都达到神级门槛。只差最后一步！实力实在太强了。”

乌森诺也不敢动了，他心底也满是惊惧。

“蓬。”一条人影从水底冲了出来，正是雷鸣。雷鸣这时候也乖乖地飞到了乌森诺的旁边，他的脸色也极为苍白，看向德斯黎的目光中也含有一丝畏惧。

德斯黎眉头皱着看着这二人：“你们知道过去我是苦修者首领，应该知道，我是一个圣魔导。”

乌森诺、雷鸣二人相视一眼。

圣魔导最强的就是‘精神力’，特别是德斯黎这种修炼了数千年的强者，他在精神力的运用上，早就超过他的好兄弟‘海沃德’。无论精神力，还是对光明法则的领悟，德斯黎都达到了圣域极限。

只差最后一步，便是神级。

“德斯黎大人。”乌森诺再次称呼对方为大人了。

乌森诺还记得教廷中，关于德斯黎的卷宗的详细记载。他知道德斯黎跟传奇教皇‘恩斯特’关系多么的好。

“恩斯特大人他一生就是为了让我光明教廷兴起，他建立了神圣同盟。他让我们光明教廷愈加荣耀！五千多年来，我们一刻没有放弃过努力。”乌森诺声音低沉。

德斯黎眉头一皱。

在心底，他对光明教廷已经没多少感情了，可对恩斯特却是心怀愧疚的。恩斯特对他如兄长！兄长一生的确是为光明教廷奔波，最后还是去了光明神界。

“而这林雷，他自己是龙血战士，他还有一个弟弟。同时还有五个不死战士手下。并且他那头魔兽老鼠实力不弱于他。”乌森诺看着德斯黎，“数十年后，那便是七个巅峰终极战士，外加一个可怕魔兽。如果他们一起杀过去，我们教廷就完了！”

“德斯黎大人。我们教廷就完了啊！”

“恩斯特大人的心血，也要被毁掉了啊！”

乌森诺的声音，让德斯黎心中踌躇起来。他还记得兄长‘恩斯特’的关心、帮助。

……

林雷、冰瑟琳、迪莉娅三人是在一起地，冰瑟琳对林雷低声叹息道：“德斯黎他最心怀愧疚的人，就是恩斯特。现在他一定很难做决定。”

恩斯特魔法学院，就是以‘恩斯特’命名。

此人事迹，林雷当然知道。

一声叹息，从德斯黎口中响起。德斯黎旋即环顾两方人马，朗声道：“这样，你们两方各退一步，就当给我德斯黎一个面子，怎么样？”

“各退一步？”乌森诺、雷鸣二人疑惑看着德斯黎。

林雷心底也迷惑。

“你们都到湖中央来。”德斯黎说道，林雷相信德斯黎。便牵着迪莉娅的手直接飞到了湖中央。那乌森诺、雷鸣二人也同样非常守规矩，落到了湖中央上。

林雷、迪莉娅站在湖中央巨石的这一端，乌森诺、雷鸣站在另外一端。彼此都小心戒备。

“这德斯黎在想什么？”林雷眉头一皱。

德斯黎淡笑道：“你们两方的仇怨我也清楚了，这样……从今天起。二十年内，你们光明教廷不允许来杀林雷。”

“二十年？”乌森诺不满了，“德斯黎大人，二十年后，那林雷人形状态都达到圣域了。我们想杀也杀不了。不公平，不公平！”

“闭嘴！”德斯黎眉宇间有着一丝怒气。

乌森诺心底一颤，他想起来。此刻是德斯黎说了算。

“这一条等于是让你们光明教廷退一步，而林雷，我也会让他退一步。”德斯黎看向林雷。

“德斯黎大人请说。”林雷说道。

德斯黎歉意一笑：“乌森诺说地也对，林雷你一个人威胁还不算大，可你的弟弟外加五个不死战士。这联合起来，等于是七个终极战士，那的确是可以毁灭光明教廷的。所以，我想让你答应，从今往后，即使你要报复光明教廷，也只允许你一个人。其他人包括你的魔兽，都不可以。”

听到这一条，乌森诺、雷鸣二人反而松了一口气。

圣岛什么地方？

那是光明教廷大本营，单单圣域天使就有一大堆，还有海廷斯、落叶大人等诸多强者。加上圣岛上一些大型魔法阵……只要不是神级强者，杀过去绝对是送死。

“明白我的意思了吧？”德斯黎环顾两方人马。

“我们一方，二十年不得对林雷动手。换取林雷一生只能一个人来复仇？”乌森诺淡笑道，“我可以答应，如果连你一个人都挡不住，我们光明教廷灭了，我们也无话可说。”

乌森诺答应的很爽快。

光明教廷不怕林雷一个人，怕的是林雷后面那一群人。

“林雷，你呢？”德斯黎看向林雷。

林雷心底有些不甘。

“一个人去灭光明教廷？”林雷还是有自知之明地，“存在过万年不灭的教廷，绝非那么简单。而要达到神级……就是希塞，也是花费五千多年。历史上号称时间最短的武神。实际上，武神是幸运的获得了神格。单靠自己努力，谁知道要多久？”

林雷眉头皱着。

“林雷！”德斯黎再次出声，乌森诺、雷鸣二人也看着他。

林雷忽然看到了旁边的迪莉娅，林雷心底一颤：“不管如何，我也不能让迪莉娅受到危险。”林雷心底拿定注意了，当即对德斯黎说道：“光明教廷二十年不得来攻击我

还有一点……永远不允许伤害我的亲人朋友。”

“行。”乌森诺连说道。

林雷看着乌森诺，眼中闪过一丝寒芒，心中暗道：“我一个人？我即使不敢杀到圣岛去。可以后遇到你们落单，我难道不可以杀？有本事。都躲在圣岛上。”

为了亲人朋友，林雷其实还是选择了妥协。

乌森诺、雷鸣二人也暗松一口气，毕竟那德斯黎实际上是属于林雷那方地。他们并没有多大依仗。

黑乌山湖中央，林雷一方和光明教廷一方都定下了协议。

“如果这二十年内，林雷来杀我们。我们可是会反抗的。被我们反抗杀死，那也怪不得人。”乌森诺连忙说道，林雷冷笑道：“哼，放心，我不会和你玩弄字眼。”

林雷忽然笑道：“如果以后其他人，如武神率领强者杀到圣岛，我也趁机过去。那可怪不得我。”

“那自然不怪你。”乌森诺摇头道。

如果武神要灭光明教廷，恐怕光明教廷早就完蛋了。

***********

正当双方定下约定。迪莉娅忽然说道：“那么在混乱之领领土的争夺呢？圣域高手参战吗？”

“圣域高手？”乌森诺眉头一皱。

的确，光明教廷在混乱之领势力范围很大，林雷一方也不少。两方如果争斗下去……一旦牵扯到圣域强者彼此厮杀，那或许还没等到二十年，林雷就跟光明教廷火拼了。

“这样。”德斯黎发话了。

“世俗战争，圣域高手不得参战。”德斯黎看向冰瑟琳。“夫人，你去把黑暗教廷地‘奥凯西’找来，就说我找他的，我们在这等你。”

“好。”冰瑟琳点头。立即飞离开去。

“奥凯西，他是谁？”林雷皱眉询问道。

乌森诺却是说道：“奥凯西，他是黑暗教廷的裁决大长老，地位和我在光明教廷相当。也是黑暗教廷在混乱之领的总负责人。”

林雷点头。

“世俗战争，圣域高手不得参战。林雷……你也敢答应？”乌森诺冷笑看着林雷。

“巴克五兄弟不变身便不是圣域高手。他们应该可以参加战斗吧？”林雷反问道。

“当然，不就五个九级强者吧。”乌森诺很不在乎，“林雷。论九级强者数量，你是远远不如我们光明教廷和黑暗教廷的。”

林雷却是自信一笑，根本不加理会。

“迪莉娅。”林雷握着迪莉娅地手，林雷此刻还是龙血战士变身，那手上还满是龙鳞，可是迪莉娅却丝毫不介意，她抬头看着林雷，低声道，“林雷，谢谢。”

迪莉娅知道林雷的妥协，有她的原因。

林雷却没多说什么。

这么多年来，经过这么多挫折林雷也知道……一味地刚强或许会造成让人悔恨的结果。偶尔的妥协，不但可以让亲人朋友平安。也是为了以后报复的更加猛烈！

“我一个人，就灭不了光明教廷？”

林雷心中暗道，“难道历史上，出现过圣域终极战士和圣魔导能力融合一身的？”等自己实力达到最巅峰状态，林雷还是准备却挑战一下‘圣岛’。即使灭不了，逃命应该也有把握。

……

过了好久。

“老大！”一道黑影从远处激射而来。

“贝贝。”林雷心底一喜。

贝贝直接跳跃到林雷地肩膀上，旋即怒视着乌森诺，“这家伙又来了？”

“已经没事了。”林雷说道。

“哼。”贝贝冷哼一声，灵魂传音道，“老大，别怕这些人，我在黑暗之森结交了几个圣域魔兽朋友。那些实力都很强的。到时候我直接让他们帮忙，一起对付他们。”

“圣域魔兽朋友？”林雷惊异看向贝贝。

自己修炼，贝贝经常去黑暗之森玩。没想到结交了圣域魔兽朋友。

“恩，他们实力都很不错，黑鲁本身族群只是九级魔兽，他勉强突破的。实力在圣域魔兽中很一般。我结交的那些魔兽，像‘大白’是雷翼白虎，像‘大个子’是黄金比蒙，像‘大蛇’就是九头蛇皇。”

林雷一阵无语，圣域魔兽跟圣域魔兽，这么容易就交朋友？

“对了，其中有一个圣域，也是魔兽老鼠哦。”贝贝嘿嘿笑道。

林雷心底一惊。

圣域鼠类魔兽？

“可惜，他是雄性的。”贝贝无奈灵魂传音道。

林雷哭笑不得，灵魂交流，追问道：“那头圣域老鼠是什么模样啊，是跟你一样吗？”

“不是。”贝贝摇头，“那头圣域魔兽全身是紫金色的，很帅气呢。不过他对我很好，还给许多珍贵好吃地东西给我。”贝贝脸上满是笑容。

林雷暗叹。

紫金色的圣域老鼠？书籍中并没有记载。看来书籍中记载的并不全。

“不过老大，我那些朋友一个个傲气的很呢。是跟我打了一架，才跟我交朋友地。”贝贝脸上满是得意笑容。

而就在这时候，在远处天空中两道人影极速飞了过来，其中一个正是冰瑟琳。至于另外一个披着黑色长袍的人，应该就是乌森诺所谓的黑暗教廷‘裁决大长老’――奥凯西了。

第十集 巴鲁克 第二十三章 - 大婚

奥凯西落到湖中央，同时也脱去了包裹在身上的黑色长袍，他里面是穿着制式是礼物，仿佛是参加晚宴的绅士一般。

“德斯黎大人，我早听说你的大名了，今日才得以一见，实在荣幸万分。”这奥凯西微笑着行礼，旋即看到旁边的乌森诺等人，“哦，乌森诺，你旁边的这位是？”

雷鸣嗡声道：“狂信者军团军团长雷鸣！”

“雷鸣先生。”奥凯西微笑着点头。

“林雷大师，十年前，我们黑暗教廷就邀请你了。可惜那时候光明教廷非要抓着你不放啊。”奥凯西看着林雷，仿佛见到老熟人一样发着牢骚。

林雷只是礼节性地笑笑。

“好了。”德斯黎淡笑着说道，“大家应该都知道这事情了，世俗战争，如果牵扯到圣域强者的确是不合适。如玉兰帝国、奥布莱恩帝国，他们平常战争都不会动用圣域强者，圣域强者只是其震慑作用罢了。”

德斯黎叹息道：“这混乱之领，我也呆了数千年，不想太过混乱。所以……我提议，你们三方的战争，圣域高手不得参与。你们是否都愿意接受？”

“愿意。”乌森诺点头。

林雷微笑着点了点头。

德斯黎立即看向了奥凯西，奥凯西咧嘴笑笑：“还用问吗？我当然接受。”

“那好。”德斯黎表情肃穆了起来，翻手取出了四张纸以及一支笔，“如今我们四方共同立下这约定，如果哪一方违反……那么，另外三方将合力消灭那一方！”

林雷眉毛一掀，奥凯西、乌森诺也是心中一惊。

如果算四方人马。最强的一方，自然是德斯黎这一方。毕竟德斯黎背后还有希金森、海沃德等强者。

“你们签字吧。”德斯黎快速地写下了四份约定，然后让递给林雷、乌森诺、奥凯西。

奥凯西微微一笑，第一个低头签下了自己的名字。旋即林雷也不再犹豫，也签下了自己的名字。

“签！”乌森诺也执笔签名了。

“很好。”德斯黎微笑着说道。“这约定，我们每人一份。当然……这约定是靠我们个人信誉维持。如果谁不要脸面，让圣域高手出战然后毁尸灭迹等等。可是要知道……没有什么事万无一失，一旦被发现，那么另外三方会立即将这一方消灭。”

……

傍晚时分，晚霞布满西方天空。

林雷、迪莉娅二人正享受着属于他们的宁静。

“从今天起，日子会变得很宁静。”迪莉娅脸上有着一抹幸福的笑容，“以后不需要担心什么了。林雷，你以后会不会后悔今天地决定？其实你今天不答应，我想，德斯黎应该也会帮你。”

林雷也感觉到，这德斯黎的确是站在自己这边。

即使自己不答应，德斯黎也不会让对方杀自己。

“不。我永远不会后悔今天的决定。”林雷拥着迪莉娅，“因为如果我不答应，以我的实力，自保还勉强做到。可是保护你却做不到了。如果你死了……我想，我会悔恨一辈子的！”

正是想到迪莉娅，想到自己地亲人兄弟，林雷才决定妥协。

“谢谢。”迪莉娅将脑袋埋在林雷胸膛上，轻声说道。

感受着这种温馨。林雷心底也愈加认为自己做的对。

*******

玉兰历10010721日，巴鲁克城（原黑土城地址）是热闹非凡，如今巴鲁克城的内城已经完善。这内城实际上是以‘原黑土城’为主加以改善的。巴鲁克城的建造，以‘朴素、实用’为主。

王宫占地并不大，方圆两里左右。

当初巴鲁克公国建立之前，就开始兴建了，耗时五个月如今已经建成。多是一层的，最高层的不过才两层而已。王宫的主大殿，面积极为地大，足以容纳数百人。

而今天，这主大殿上客人极多。

“林雷陛下，我代我罗奥帝国皇帝，向林雷陛下致以最真诚的祝福。”一位中年人恭敬地对林雷说道，林雷则是端着酒杯，旁边迪莉娅也挽着他的手，二人笑着举杯。

两人应付的太累了，可是也高兴。

“今天来的人还真是多啊。”沃顿走到林雷的旁边，“哥，罗奥帝国和莱茵帝国，连奥布莱恩帝国特使都来了。哦……看，还有来自极东大草原地王国”

“伟大的林雷陛下，我代表我木汗王国国王，向林雷陛下致以最崇高的问候以及祝福。”一位来自极东大草原‘木汗王国’的使者也来向林雷行礼，林雷自然不能不给面子。

林雷和迪莉娅相视一笑。

“林雷，你似乎很累啊？”迪莉娅轻声道。

“还好。”林雷努力挤出笑容，接待客人是林雷最不喜欢地，不过今天是他大婚，他可不能退却。迪莉娅轻声道，“这样，一般地位低点的人，我帮你应付吧。”

迪莉娅过去可就是搞外交的，那说的一个流利轻松啊。

也不像林雷干巴巴的就那两句。

“光明教廷吉尔默红衣大主教到！”殿外声音响起，整个大殿都略微安静一下。林雷和光明教廷地冤仇许多人都知道一点，毕竟林雷杀了六大天使的事情传遍了大陆。

现在，光明教廷竟然也派人来了。

“林雷陛下。”吉尔默一过来，就谦逊地行礼。

林雷还记得，十年前，吉尔默从恩斯特魔法学院将自己招了过去。十年过去了，吉尔默还是红衣大主教。而现在他自己却已经一个王国的国王，连光明

要跟他妥协。

“吉尔默先生，还请到里面休息。”林雷微笑着说道。

“武神门众弟子到――”

来人赫然是卡斯罗特等三位亲传弟子。

“麦克肯希大人到――”

又是一位圣域强者。

“黑暗教廷奥凯西大人到――”

……

听着接连地报到的名单，那些与会的一个王国、帝国的使者们都到了一旁悄悄地议论了，老天。一个个都是圣域强者啊。

“玉兰帝国大祭司门下，三位弟子到――”

林雷、迪莉娅立即迎接上去，看到来人，迪莉娅立即兴奋地喊道：“哥！”这三位弟子中其中一位正是迪克西，迪克西以及他的两位师兄都走过来。向林雷表示祝福。

“林雷，你总算没让我妹妹失望啊。”迪克西在林雷面前，终于露出一丝笑容。

当初在恩斯特魔法学院的时候，林雷和迪克西，可曾经被誉为两大天才的。

迪克西忽然靠近林雷的耳边悄声说道：“林雷，我可要警告你，以后你可千万别让我妹妹生气，否则……即使我收拾不了你。我也会让我老师亲自出马地！”

“不用你老师出马。我自己惩罚我自己。”林雷笑了起来。

今天，林雷也感觉，今天和这迪克西非常容易亲近。迪莉娅看到林雷和迪克西这样，心中也是极为的开心。

就在这时候，

“极东大草原‘武圣’门下弟子到――”大殿外传来的声音让林雷有些疑惑了。

这‘武圣’是什么人？

今天早早就到来的德斯黎走到林雷身边，悄声说道：“林雷。如今玉兰大陆跟我不相上下的还有四个人，这极东大草原第一强者‘武圣’突厉雷，便是其中之一。”

林雷心中了然。

五大圣域极限强者，一为法恩。二为德斯黎，三就这个突厉雷。第四和第五呢？

一个包裹着头巾的草原中年人大步地走了进来，他身后还跟随着二人，这草原中年人看到林雷微笑道：“林雷陛下，我冒鄂代表老师。向林雷陛下致以最真挚的祝福。”

“谢谢突厉雷先生。”林雷微笑道。

那草原中年人冒鄂眼睛一亮：“原来林雷陛下也知道我老师名字，啊，德斯黎大人。”这草原中年人看到德斯黎。立即行礼。

冒鄂可是见过，自己老师‘突厉雷’跟这个德斯黎在一起亲切地交谈切磋的。自己老师突厉雷也亲口说过，这德斯黎实力跟他突厉雷是相差无几地。冒鄂自然很是恭敬。

“冰雪女神殿圣女到――”

德斯黎、冰瑟琳等人都立即迎了上去，林雷、迪莉娅自然也跟着迎了上去。林雷心底很是好奇，这神秘的冰雪女神殿，到底有多厉害？

这位圣女有着碧色长发，整个人冰冷不可亲近，她的身后也跟着两的貌美的女子。

“姐姐。”冰瑟琳欢喜万分。

德斯黎在林雷旁边低声说道：“林雷，冰雪女神殿的圣女‘罗莎莉’是冰雪女神殿第一强者，她地实力跟我相差无几。”听到这话林雷明白，这位罗莎莉，正是五大圣域极限强者之一。

现在那圣域极限五人，有四人已经知道了――法恩、德斯黎、突厉雷、罗莎莉。

“最后一个是谁？”林雷心中暗想。可惜，直到婚宴最后，这最后一个强者也没到来。

巴鲁克王国的大殿上，圣域强者就有一大堆，那些帝国使者和帝国使者一起交谈，圣域强者跟圣域强者在一起交谈，如德斯黎、罗丽莎这些人是在一起。

等级分明。

“玉兰帝国特使到――”

来人赫然是乔治。

“老二。”林雷大笑了起来，乔治也兴冲冲跑过来，然后故意来一个大躬身，“啊，伟大的林雷陛下，我乔治代表我皇帝陛下……呜！”林雷直接一拍乔治的肩膀，硬是让他这一句话没说出来。

“行了，跟我还这样。”林雷高兴万分，“走，跟我去见老四。”

“老四也在这？”乔治激动地不得了。

自从七八年前分离后，他就再也没见过雷诺一次。

“老四！”“老二！”

雷诺、乔治二人一见面，立即便高兴地拥抱起来。而这时候在听到‘道森商会会长到――’这声音还没落，耶鲁就冲进了大殿，一眼就看到了正在一起地林雷、雷诺、乔治三人。

“哈哈，老二，老三，老四，你们的老大来了！”

耶鲁大笑着直接冲了过来。

整个大殿中绝大多数人都看向这四兄弟，如果是一般人在这种场合嬉闹，估计早就有人训斥了。可是林雷他们四兄弟在这嬉闹，却是没人敢说什么话。

十年过去了，这是四兄弟第一次全部聚集在一起。

“嗨，这林雷小家伙当了国王，排场都不一样了，安排的侍者，还问我要请柬？还问我是谁？真是麻烦！”一个穿着宽松长袍的懒散中年人很是突兀地出现在了大殿内部，他从旁边取了一个酒杯，非常享受地喝上两口。

“恩，不错。”表情极为享受。

“希塞大人？”在大殿中的巴克忽然看到了这中年人，他永远不会忘记这个救他命地神级强者。

第十集 巴鲁克 第二十四章 - 那一夜

巴克他们五兄弟立即走过来，希塞却是眉头皱起不耐烦道：“别靠的这么近，别让我引人瞩目啊，低调，低调！”巴克五兄弟只能讪笑，在远处和希塞不着痕迹的打招呼。

“啧啧。”

希塞品着酒，立即就躲到大厅旮旯，遇到一些什么王国、帝国的特使，他也跟人家举杯。丝毫没有神级强者的风范。

“希塞。”忽然一道清冷的声音响起。

希塞一抬头，脸色不由露出了尴尬的笑容，这说话的正是冰雪女神殿的圣女‘罗莎莉’，罗莎莉盯着希塞，鼻子中哼了几声，却是不说第二句话。希塞如坐针毡，只能装傻笑。

“都达到神级了，还是这样。”罗莎莉这个冰冷美女眼中竟然有了水雾。

希塞努力挤出一丝笑容：“罗莎莉，你当你的圣女不是很好吗？哎呀，我就一个浪荡子，四处漂泊，喜欢哪里就在哪里享受去了。顾不了你的。”希塞心里都有些发苦。

“希塞大人。”林雷也看到了希塞。

“别去。”德斯黎拉住林雷，他脸上有着不怀好意的笑容，“人家两口子在一起，你去凑什么热闹？”

“两口子？不是圣女吗？”林雷有些愕然。

“谁说圣女不能有男人的。”德斯黎看了林雷一眼，“罗莎莉也是快成神的人了，还为冰雪女神殿效劳，已经很给冰雪女神殿面子了。”德斯黎笑容可掬地看着远处希塞跟罗莎莉。

林雷跟迪莉娅两人相视一笑：“林雷，这就是你说的希塞大人？”

林雷点头。

“好像这位神级强者，也有感情债啊。”迪莉娅捂着嘴低声笑着，林雷也摇头一笑。“希塞大人，他呢，怎么说呢……有些风流吧。”

……

这一天闹的很厉害，特别是德斯黎一群人，还有乔治、耶鲁、雷诺他们……等应付了所有人。都已经到半夜了。林雷这才朝自己跟迪莉娅的房间走去――

圣域强者有一个好处，喝了这么多酒，林雷一点都没醉。

“林雷？”

还没到门口就听到有人喊自己，林雷一抬头，只见那希塞正躺在屋檐上喝着酒，“林雷啊，你怎么就结婚了呢？唉，知道你结婚。我还真的为你感到可惜呢。”

“可惜？”林雷感到愕然。

希塞站起来，身体飘飘乎飞了起来：“可惜，又一个男人步入坟墓了！”说着，希塞地身影已经到了高空，“恩，顺便也祝你新婚快乐。好了，我走了。”希塞声音在林雷耳边响起。

忽然――

“大色鬼！”一声清脆的呵斥声，只见一道飘逸的白衣身影飞了出来，直接朝希塞追了过去。

希塞飞行速度立即大增。

“呜。还是步入坟墓的好。”林雷嘴角带着一丝笑意，朝新房走去，一会儿就来到了新房门口。新房门口正有两名俏丽的侍女，那两名侍女都恭敬地打开房门。

林雷挥挥手：“你们都退下吧。”

“是，陛下。”

********

幽静地新房。只有迪莉娅坐在床前，此刻的迪莉娅安静的很，她只是看着林雷。等着林雷说话，林雷终于开口了――“贝贝，出来。”

“嘿嘿，老大。”贝贝这时候竟然从床下出来了。

“贝贝？”迪莉娅也哭笑不得，今天贝贝很早就失踪了，没想到竟然躲在这里。

林雷哭笑不得地看着这贝贝：“贝贝，你干什么呢？”

“为老大你准备礼物呢。”贝贝昂首说道。

“什么礼物？”林雷疑惑道。

贝贝咧嘴一笑，小爪子递过来一个黑色的石头：“这是我的好朋友给我的，就是我上次跟你说的那个紫金色的圣域老鼠，我太小了，没什么积累，我兄弟就给了我这个。”

“这什么玩意？”林雷疑惑地接过这个黑色石头，“难道是什么珍贵矿石？也不对，一小块矿石有什么用？”林雷仔细地观察，可是却看不透。

“我也不知道。”贝贝交给迪莉娅，“迪莉娅，你先滴一滴鲜血在上面。”

“滴血？”林雷眉毛一掀。

可以滴血认主地那绝对都是宝贝，如林雷的紫血软剑，如盘龙之戒。就是黑钰重剑没资格滴血认主。一般非常奇特炼制出来的物品才需要经过这一道工序。

“好。”迪莉娅很相信贝贝，一道风刃刮过迪莉娅的手指，立即出现了一道细微的伤口。

一滴鲜血滴在了这黑色石头上。

这黑色石头竟然立即化为了一道光芒，一下子笼罩了迪莉娅。林雷大吃一惊……只见黑色石头化为的光芒，竟然融入了迪莉娅体内。刚才还存在地黑色石头就这么消失不见了。

“怎么回事？”林雷大吃一惊。

他从来没见过如此怪异的事情，贝贝也目瞪口呆：“我也不知道啊。”

“迪莉娅，你有什么感觉？”林雷立即询问道。

迪莉娅迷惑摇头道：“没任何感觉，恩……好像对周围元素感应高了很多。对，就这个。”林雷暗自点头，一般即使是邪恶性的东西，滴血认主的话，也不会伤害主人地。

林雷这点倒是放心。

只是……这玩意到底是什么？

“贝贝，这黑色石头，那个魔兽老鼠为什么给你？这好像是一件宝贝啊。”林雷询问道。当然宝贝在何处，现在只是发现了一点――元素感应力提高极多。

贝贝连忙摇头道：“老大，真是我那个好朋友送给我的，他说这个对魔法师很有用。”

“魔法师很有用？”林雷心中了然。或许，这个应该是某一件特殊用品可以提高元素亲和力的，对圣域魔兽没什么用，才送给贝贝的。可是林雷总有一种感觉――

那个黑色石头，没那么简单！

“好了，贝贝，难道你还先继续在这里？”林雷盯着贝贝。

贝贝那乌溜溜小眼睛转了几圈，然后抽泣两下：“老大，有了妻子就忘记贝贝了，呜呜……”林雷一个飞脚过来，而贝贝已然化为一道幻影窜出了房间。

关上房门。

新房内一下子安静了下来，林雷和迪莉娅并肩坐在床上。

“看什么呢？”迪莉娅似乎有些害羞了。

林雷笑了：“我在想……我们以后要有几个孩子呢。”迪莉娅一怔，林雷立即一下子抱住迪莉娅顺势躺倒床上了，只见――被翻红浪，衣服一件件抛出床外。

“呜……”

……

一夜无眠。

“呼。”林雷躺在床上，迪莉娅则是趴在林雷身上，头贴在林雷怀里。汗水也让迪莉娅的秀发贴在林雷身上。林雷低头看着迪莉娅地模样，那微微泛红的脸蛋更小猫咪一样。

晶莹的小鼻子一翕一翕地。

林雷的手轻轻抚摸着迪莉娅光滑的背部，脑海中还有着刚才的一幕幕场景，进入迪莉娅身体时候的紧张……林雷不得不承认，刚才太疯狂了一点，已经整整三个小时过去了。

“迪莉娅，怎么了？”

“哭了。”迪莉娅抱着林雷胸膛，“我现在就是想哭，想到你过去和艾丽斯在一起，我想哭，想到等你十年我想哭，呜呜……”

林雷捂住脑袋。

女人啊，永远那么令人琢磨不透。

“林雷，跟你说件事情？”迪莉娅轻声道。

“恩？”林雷低头看着迪莉娅。

迪莉娅仰头看着林雷，一副郑重表情，然后轻声道：“你……下面硬了！”

“啊。”

林雷一时间哑口无言。

“迪莉娅，沃顿跟尼娜的孩子再过大几个月都要出生了，你说我们是不是要更加努力呢？”林雷低声道。

“恩？”迪莉娅一愣。

“所以，我要更加辛勤耕耘啊。”林雷一个翻身就将迪莉娅压在下面。

第十集 巴鲁克 第二十五章 - 十二年弹指过

明教廷，圣岛，光明神殿第九层。

站在落地窗户前的海廷斯眉宇间又多了一丝愁意，当初林雷跟光明教廷立下那约定，这使得光明教廷松了一口气。毕竟没有其他终极战士辅助，还有那可怕魔兽老鼠帮忙，林雷单独一个人的威胁并不大。

可是他们也仅仅轻松九年。

因为林雷婚后的第九年，光明教廷的探子就发现了一个秘密――林雷人形状态就已经达到了圣域。

“海廷斯。”一道冰冷的声音响起，妖异紫色长发飘荡，乌森诺出现在了这第九层房间内。

海廷斯没有转身，淡淡道：“乌森诺，有什么事情吗？”

乌森诺有着一丝恼意：“海廷斯，我们教廷诸多强者已经停留在圣岛足足三年了，这三年来，你命令我们几个人都不得擅自离开圣岛。海廷斯……难道仅仅因为林雷，我们就这样？”

“而且海廷斯你要明白，这条情报，只是我们的情报人员在王宫中听到林雷的儿子和沃顿的儿子交谈才得知，那林雷人形状态达到圣域。孩子说的话，可不一定是真的！”乌森诺不满地说道。

因为得到情报――林雷人形状态达到圣域，海廷斯就让乌森诺等人不得离开圣岛。

海廷斯依旧背对着乌森诺，淡然道：“乌森诺，首先那沃顿的儿子‘西尼’是一个很稳重，心性细腻的少年。他说的话应该是真的……第二点，当年林雷还潜伏在奥布莱恩帝国西北行省的时候，就达到九级。现在都十几年过去了，按照龙血战士修炼速度，林雷他人形状态也应该达到了圣域。”

海廷斯猛然转身。盯着乌森诺。

“林雷的实力你应该清楚，十二年前地他，只是比你差一些。如今他人形状态都是圣域……实力比过去提高了十倍以上。就是境界没有丝毫提升，他都能够胜过你。你相信十二年，林雷的境界没有一丝提升吗？”海廷斯反问乌森诺。

乌森诺沉默了。

林雷的修炼速度。他们都清楚。

十二年，林雷境界没提升？谁会相信？

当年的巴鲁克家族的先辈，达到圣域龙血战士层次，仅仅修炼到‘势’地境界，可是凭借圣域后那可怕的防御以及力量，可以和圣域魔兽中最巅峰的魔兽争斗。

林雷呢？

实力、斗气不弱于先辈，再加上法则方面高深的境界。比巴鲁克家族的先辈更加可怕。

“海廷斯，圣岛的防御。根本不需要我吧。”乌森诺问道。

“乌森诺，你如果真的想离开圣岛……我也不拦你。”海廷斯淡漠道，“你离开圣岛，就要赌林雷不会发现你、追杀你！当然，你逃命的本事是高。可是否能够在林雷手下逃得性命，我也说不清。”

乌森诺拥有化影分身。速度也快。

可是否能在林雷手下逃命，机会也只是五五分罢了。

“哼，好，等我将化影分身修炼到极致。我再去跟这林雷斗一斗。”乌森诺冷哼一声，身形一闪就消失在了第九层地房间中。他虽然这么说，可显然已经服软了。

海廷斯脸上也有着一丝苦涩笑意。

想要监视林雷这个层次的强者几乎不可能，林雷如今飞行速度可比过去快的多。即使横穿玉兰大陆也不需要半日，这样的速度……追杀某一个人。绝对会让对手措手不及的。

*******

玉兰历100125，&gt;+的‘舞姿’让踏青地人心旷神怡。此刻两辆豪华马车在一支精英骑兵队伍的护卫下正行走在郊野上。

“陛下，黑乌山到了！”一名骑士恭敬地在第二辆马车前恭敬地说道。

旋即那豪华马车中走下来一对夫妇以及一名少年，这对夫妇正是沃顿、尼娜，沃顿比过去成熟了很多，身为巴鲁克王国的国王，加上实力突飞猛进，沃顿身上也有着强者的气势，而尼娜没有了过去地青涩，比过去丰满了些，同时更加动人了。

至于他们身前的那个少年看起来十二三岁，显得很是和气，有一种儒雅的感觉，这个少年正是沃顿、尼雅的儿子――西尼&巴鲁克。

“哇，到黑乌山喽！”一个兴奋的声音从前面地马车旁响起，一个非常活泼的少年从马车上跳了下来。

“泰勒。”西尼笑着喊道。

“哥。”泰勒也乐呵呵跑了过来，泰勒说起来长得也比较俊秀。可是却比西尼活泼的多。

这时候前面一辆马车上又下了一美妇人以及一个漂亮地少女，正是迪莉娅和她的女儿‘莎莎’，莎莎跟泰勒极为相像，兄妹二人实际上是龙凤胎，不过莎莎比泰勒先出生那么一小会儿，所以泰勒屈居‘弟弟’之位了。

西尼今年十二岁，而莎莎、泰勒都是十岁。

“马上就要见到父亲了，我都有大半年没见到父亲了。”泰勒此刻显得很兴奋，西尼眼中也有着一抹期待。身为巴鲁克家族的孩子，他们心中都极为崇拜如今整个巴鲁克家族的支柱――林雷。

在巴鲁克王国，无数的民众也都崇拜着林雷，林雷是整个巴鲁克王国精神支柱，这毫不为过。

虽然十二年过去了，可是迪莉娅容貌没有丝毫衰老，反而身上多了一种

息。迪莉娅看着身边一双子女，脸上也有着幸福的年的宁静幸福生活，真的让迪莉娅很满足。

遥看后方远处那巴鲁克城。

王都‘巴鲁克城’早就扩建了，常住人口都已经过百万。因为有着林雷当初从芬莱王国劫来的巨大财富，使得巴鲁克王国轻松度过艰难的最初几年，如今整个王国都步入了正常发展轨道。

仰头看着眼前的黑乌山，迪莉娅心早就到了林雷那了。

“沃顿，尼娜。我们上山吧。”迪莉娅笑着道，“泰勒、莎莎、西尼，你们跟上了。”

“知道了。”泰勒大声地应道。

他的姐姐‘莎莎’却文静的很，那些精英骑士们都在黑乌山山下停下了，迪莉娅、沃顿等三个大人三个孩子。一起上了黑乌山。黑乌山还是和过去一般地景色优美。

沿着小溪前进，终于看到了远处的一弯湖水。

湖水中央已经有着三块平整的巨石了，中间一块巨石是林雷早先放下的，那石屋自然也是很早已经就搭建好的。至于另外两块平整地巨石还是林雷婚后为自己亲人偶尔来小住准备的。

一道淡蓝色身影，正坐在湖中央钓着鱼。

“父亲！”泰勒欢呼的声音老远就响起。

那淡蓝色身影转过身来，正是林雷，林雷和过去相比只是多了一丝成熟气息，整个人在远处就仿佛完全融入了自然当中。林雷立即站了起来。笑了起来：“哈哈，泰勒！”

林雷起身的动作，却给人一种乘风飞去的感觉，可也给人一种沉稳之极的感觉。两种截然相反的感觉融入一身，不见到他本人，根本无法想象。

林雷一挥手――

“轰！”原本流动的水流竟然有一部分停滞了。凝结成了一座水桥。其他部分地水依旧流淌着，泰勒、莎莎他们都非常熟悉的直接踏着这‘水桥’跑了过来。

这水桥宛如实体一样。

如果仔细观察，才可以发觉水桥表面有着细微的气流在流窜着。

“泰勒，来。抱。”林雷高兴地一把就将泰勒抱在怀里，旁边莎莎立即用那一双无丝毫杂质的眼睛看着林雷，林雷立即也伸手将自己的宝贝女儿抱在怀里，“泰勒，莎莎。这大半年没见到父亲，有没有想父亲我啊？”

“想的。”泰勒连道，“天天想。”

林雷脸上笑容盛开了。他现在完全能体会当初德林爷爷对他地关心，当初父亲对他表面严厉内心深层的关爱。

“呦~~泰勒，莎莎，西尼，你们来了。”一道欢快的声音从远处天空响起，一道黑影一闪就到了湖中央，正是体积变得足有两米长的魔兽‘贝贝’。

林雷看到贝贝，心中不由笑了。

贝贝在泰勒、莎莎、西尼等‘晚辈’面前，总是将体积变大了一点。按照贝贝地话说‘体积太小，没有长辈的气势’。

“贝贝叔。”泰勒立即跳下林雷怀抱，一下子抱住了贝贝。

小时候，贝贝可是经常陪泰勒玩的。

沃顿笑呵呵道：“哥，我们都先坐下，边吃边聊吧，我可是带着不少美食过来呢。”说着这一大家人便围坐在一个长方形石桌上，从空间戒指中取出了预备好的一样样菜肴。

一家人吃到中途。

“哥，你听说发生在奥布莱恩帝国那一场大战了吗？”沃顿询问道。

林雷‘哦’了一声，道：“你说的是半月前，奥利维亚挑战黑德森地那一战？”奥利维亚已经从北极冰原归来了，这一次他是以绝对强势的气势回归的。

沃顿赞叹道：“是地，仅仅一剑，一剑就杀死了以防御著称的黑德森。还真是够可怕的。”

“黑德森，当年跟我父亲在图焦山战斗的黑德森吗？”泰勒仰着脸立即问道，他这个小家伙极度崇拜林雷，对林雷的几场出名的战斗是了如指掌。

林雷笑着点了点头。

旁边的迪莉娅也赞叹道：“这奥利维亚还真是够厉害，仅仅一剑！黑德森的防御可是出了名的。一剑被杀死……”迪莉娅也唏嘘不已。旁边的西尼忽然看着林雷询问道：“大伯，如果你现在跟奥利维亚战斗，你能赢他吗？”

林雷淡然一笑。

“奥利维亚的进步速度，出乎我的意料。仅仅十二年，就能够一剑杀死黑德森。不和他直接比试，谁赢谁输还很难说。”林雷笑着说道。

“老大，你谦虚什么。”贝贝却是不满了，“黑德森当年防御是和你相当。现在呢，你单单圣域变身后，单单龙鳞防御就比当年‘龙鳞加上脉动防御’都高上了一筹。你现在‘脉动防御’更是比过去强了十倍以上。那个奥利维亚，在你面前算个屁啊。连乌森诺这些第二层次的人，都不敢惹你。估计……也只有那五大圣域极限强者跟你比比了。”

沃顿也说道：“老大，你可是我们家族历史上最强龙血战士。还谦虚什么？”

沃顿等人，可是知道林雷如今的可怕。

十二年的苦修，在大地法则和风元素法则上面的领悟，已然令沃顿等一群人瞠目结舌。

第十集 巴鲁克 第二十六章 - 蓝心草、龙血

力？

林雷对自己的实力很清楚。

人形状态已经是圣域，一旦龙血战士变身，龙鳞防御也比当年强了十倍以上。斗气、力量也都有了可怕的提升。林雷完全可以明白……当年自己祖先境界不算高，为何单靠圣域变身就能击败圣域巅峰的魔兽。

至于境界……

大地脉动，自己已经领悟到256重震动波。震动波越往上难度增加越大，可是自从达到256重震动波境界后，自己却已经有整整一年时间没有丝毫进步。

似乎……256重已经到极限了。

“不是极限。”林雷心底很清楚，“按照武神说的，在元素法则其中一条路真的走到极限，便就是跨入神域了。我现在离跨入神域还早着。256境界下面到底是什么？”

林雷自己不知道。

大地脉动的领悟，没有别人有经验给他参考，林雷只能每天沉心和那大地脉动契合，妄图领悟出些什么。

而风元素法则，林雷则是在稳步提升中，还没有遇到瓶颈。

“不过精神力的确是难修炼，十二年过去了，我现在也只是九级巅峰。要跨入圣魔导境界，还真难。”林雷心底感叹，如果林雷心中这话被人听到，肯定会被骂死。

魔法修炼，六级到七级是一个关卡。而九级到圣域也是一个大的关卡。

这个关卡，岂是那么容易突破的？

林雷看向迪莉娅，心底不由想到当初结婚时候贝贝送的那个黑色石头：“仅仅十二年，迪莉娅就从七级魔法师修炼到九级大魔导。虽然他之前就停留在七级魔法师好几年，可是这个速度，的确可怕。”

迪莉娅已经是九级大魔导了。

婚后。迪莉娅就发现，她不单单元素亲和力高的可怕。甚至于吸收魔法力速度也惊人的快。精神力也在飞速地提高……进步速度远远超过林雷。在林雷看来，导致这改变地只有一个解释――

那神秘的黑色石头。

******

餐后。

西尼、泰勒、莎莎这三个还在在湖岸上一起玩闹，而林雷、沃顿、迪莉娅几个人则是坐在一起。

“哥。”沃顿终于将这次来的目的说出来了，“西尼、泰勒他们小时候都测试过。他们的龙血战士血脉浓度都没有达到界限，看来只能使用哥你当初说地那个办法了。”

林雷眉头一皱。

“哦？也对，是该将他们的龙血战士血脉引动起来，让他们早点可以修炼《龙血密典》。”林雷微微点头，林雷当初跟位面监守者‘霍丹’谈过一次后，就明白――

巴鲁克家族的龙血战士，绝不是那书籍中说的那屈指可数的几个。实际的数量，非常多。靠的就是龙血。

“会不会有危险？”迪莉娅有些不放心。

“靠着龙血和蓝心草配合。这引动体内龙血战士血脉根本没危险。”林雷万分确定地说道，同时林雷看向湖岸上的三个孩子，“泰勒跟西尼都引动体内血脉，那莎莎呢？”

“莎莎？”沃顿、迪莉娅也看向远处地莎莎。

莎莎只是一个女孩，虽然战士修炼上一般男性比女性天生占些优势。可不代表女孩不能修炼成强者。

迪莉娅淡笑道：“让她自己做决定吧。”

林雷微微点头。

……

“成为龙血战士？”泰勒第一个欢呼了起来，“啊。我去，我肯定去。我做梦都想成为龙血战士，跟父亲一样，哇。想想我就兴奋啊。”

西尼也微微点头：“我去。”

林雷、沃顿、尼娜、迪莉娅他们都不意外，家族内男孩子如果放弃这个机会那才怪。现在他们都看着莎莎，莎莎很文静，虽然才十岁，可是那继承自迪莉娅的美貌已经初现了。

“我。我也去。”莎莎咬着嘴唇，坚定点头道。

迪莉娅抚摸了一下莎莎的点头，赞扬道：“莎莎。你以后可是厉害的女性龙血战士哦。”莎莎脸上也露出了笑容。

“好。”林雷点头，“既然这样……沃顿，尼娜，你们就将西尼交给我。我会带着他们三个，去……落日山脉寻找圣域龙族。给圣域龙族放放血。”林雷笑呵呵说着。

给圣域龙族放血，这话令西尼、泰勒、莎莎三个孩子都目露惊喜的光芒。

“我也跟去吧。”沃顿有些不放心。

“嗨，小沃顿，你现在才九级，即使变身也只是初入圣域。”远处的贝贝飞了过来，不满地道，“难道你认为你境界上可以赶上当年地老大？”

虽然变身后也是初入圣域。可是沃顿在境界上却远远不如林雷了。

“我跟老大去，妈的，来一条圣域龙族就杀一条，来两条，一条杀了，一条抓来当坐骑。”贝贝嚣张的很，不过贝贝也是有嚣张的实力，十二年过去，贝贝地实力也比十二年前强了太多。

沃顿点头笑道：“既然贝贝你跟着我哥去，我也就放心了。”

最终的队伍已经决定――林雷、贝贝、迪莉娅以及三个孩子一同前往、迪莉娅的责任就是负责照顾三个孩子，贝贝就是保护他们。至于林雷……负责对付圣域龙族。

******

长空万里，朵朵丝绢般白云飘在天际，一足有十米长的魔兽正极速飞翔在半空，那正是体积变大了的‘贝贝’，迪莉娅则是和西尼、泰勒、莎莎三个孩子在贝贝地背上。

迪莉娅则是施展魔法，形成一个锥形的护盾，让狂风刮不到三个孩子身上。

“哇……母亲，那个城池好像是我看到的最大地一个呢。”泰勒指着下方地面上看起来，只有‘拳头’大小的一座城池。在高空中城池都显得很小，这个‘拳头’大小城池已经是最大的一个了。

迪莉娅目光复杂，感叹道：“这就是我的家乡，玉

地帝都。”

“玉兰帝国帝都？”泰勒、莎莎、西尼都朝下方看着。

“饿了吗？”迪莉娅翻手便从空间戒指中取出了一些带来的好吃的美食。贝贝变成十米长后，他的背部自然宽的很。加上迪莉娅施展魔法挡住了风，这使得莎莎、西尼、|Qī|shu|ωang|泰勒这一群人孩子感觉就好像踏青一样。

坐在毯子上享受美食。

贝贝飞行地很平稳，丝毫不颠簸。

“迪莉娅，你可别太宠溺这些孩子了。”和贝贝并肩飞行的林雷。见到这一幕不由笑着说道。

迪莉娅看了林雷一眼：“林雷，别说我，你那么久才见孩子们一次，还说我！”林雷立即不敢吭声了，他的确是理亏，有时候一次静修就是几个月，的确对孩子，对迪莉娅都很亏欠。

林雷看着下方无限大地。距离魔兽山脉已经不太远了。

玉兰大陆主要有三大魔兽聚集地――魔兽山脉、黑暗之森、落日山脉。当然，其他一些地方也会有魔兽，只是数量都极为稀少罢了。而这三个地方魔兽却多的可怕。

如今魔兽山脉、黑暗之森当中都有着神级强者在。所以林雷还是选择去落日山脉。

过了许久……

落日山脉的轮廓已经出现在眼界中，那落日山脉是从黑暗同盟起始，紧贴着玉兰帝国南部，而后和‘莱茵帝国’南边的‘炽阳沙漠’相连。

实际上。无论落日山脉，还是‘炽阳沙漠’都已经是玉兰大陆最南端了。

如果越过落日山脉，或者越过炽阳沙漠。便是无边的‘南海’了。

“哇，好大啊。好像比黑暗之森还长呢。”泰勒惊呼道，泰勒他们也曾经在贝贝背上，从高空俯瞰黑暗之森过。

西尼说道：“泰勒，按照书籍上记载，落日山脉和魔兽山脉长度都很长。可是他们宽度一般在千里左右。而黑暗之森，长度数千里，宽度也有两三千里地。”

泰勒了然点了点头。

“准备下去。”林雷忽然说道。

……

巨型‘贝贝’和林雷并肩。极速朝下方俯冲而去，当离魔兽山脉只有数百米的时候，一人一兽都停滞在半空。

“现在我们以这个高度飞行，我和贝贝会搜索圣域龙族。”林雷对迪莉娅以及孩子们嘱托道。

“父亲，你放心吧。”泰勒自信说道。

林雷见自己儿子这样，不由笑了笑，随即就和贝贝略微分开开来，同时用精神力开始搜索下方的魔兽。落日山脉比魔兽山脉也差不了多少，圣域魔兽自然也有不少。

可是落日山脉很大，圣域魔兽分散开来，要一下子找到圣域龙族也不可能。

“恩？”林雷的精神力忽然发现了一头圣域魔兽，这一头魔兽林雷还是比较熟悉的，是一头紫睛金毛猿。这头有三层楼高的可怕圣域魔兽发现有人窥视他。

“谁？”紫睛金毛猿地声音仿佛响雷一样在天地之间回荡，那紫色双眸也抬头看向高空中的人影。

林雷凌空而立，声音也传递下去：“混乱之领‘林雷’，抱歉，打扰了。”林雷说完后，那紫睛金毛猿听了便没有再纠缠。圣域魔兽智慧可比平常人类还要高。

特别活的长的话，他们对玉兰大陆地强者也很熟悉。

一些巅峰强者，如混乱之领‘德斯黎’，‘海沃德’等人，如极东大草原‘突厉雷’等人，而混乱之领‘林雷’的大名也是近期在魔兽强者中传播开来，只要不是太过分，这些圣域魔兽也不想跟这些顶级强者对上。

寻找了好一会儿。

“老大，我发现了一头圣域龙族，是黑暗属性的‘霸王龙’。”贝贝的声音在林雷脑海中响起，林雷毫不犹豫，立即朝贝贝的方向极速飞行了过去。

******

一个山地土丘上，林雷嘱咐道：“西尼，你们几个孩子就呆在这。迪莉娅你负责照顾他们……贝贝，不管如何，你可要保护好他们。”林雷看着贝贝，贝贝自信道：“放心吧，老大，我地化影分身术也有四个了呢。”

以贝贝可怕的速度，再加上‘化影分身术’，就是一般圣域魔兽来上两三头都伤不到迪莉娅他们。

“父亲，你小心。”莎莎说道。

林雷笑了起来：“恩，你们在这等着，我去将那霸王龙擒来。”说着林雷整个人便直接朝远处飞去了，迪莉娅以及几个孩子就站在土丘上看着。幸亏选这个土丘，他们都看得清。

仅仅一会儿――

林雷就来到了霸王龙的上空，龙族当中主要分为以肉体强悍为主地地面龙族，和魔法力比较强的空中龙族。霸王龙正是地面龙族中一个巅峰的存在，足有百米长的庞大身躯，那黝黑如一块块岩石的坚硬可怕的鳞甲。

霸王龙已然注意到林雷，那双火红的，仿佛车轮一般大小的巨大眼眸盯着林雷：“你是谁？”

“混乱之领‘林雷’。”林雷说道。

“林雷？”这霸王龙低吼着道，“我，落日山脉‘普雷奎特’，林雷，你要干什么？”这圣域霸王龙‘普雷奎特’在落日山脉也是巅峰强者之一。

林雷微笑道：“普雷奎特，我想借用一些你的龙血。”

“吼~~”霸王龙‘普雷奎特’双凝中陡然冒出了地狱火焰，将周围的树木巨石都焚烧一空，“林雷，你是在侮辱我普雷奎特吗？再不滚开，就准备接受我普雷奎特的怒火吧。”

在半空中的林雷，无奈笑着摇头一叹，翻手就取出了紫血软剑。

第十集 巴鲁克 第二十七章 - 激战

到林雷取出紫血软剑，霸王龙也明白林雷是要来硬的

作为圣域龙族，霸王龙自然高傲万分。

“蓬！”仅仅是愤怒地一迈步，整个大地都震动龟裂开来，周围的树木“轰”的直接断裂倒下了，霸王龙那宛如小山一般的庞大身躯直接飞到了半空，喷着地狱火焰的火红双眸盯着林雷。

他也不敢掉以轻心。

“普雷奎特，你身躯这么大，随便弄点龙血而已。”林雷摇头一叹。

“你是在侮辱我，侮辱高贵的圣域龙族！”霸王龙‘普雷奎特’陡然一张开嘴巴，口中立即喷出了黑色的龙炎，那龙炎一下子便将‘林雷’完全给覆盖了，那‘林雷’立即化为了虚无。

普雷奎特陡然掉头。

林雷此刻正在他的上空：“小心了，我开始攻击了。”林雷显得很有礼貌。

“哼。”霸王龙‘普雷奎特’愈加感到被羞辱，愤怒地整个身躯速度立即飙升到可怕的地步，“轰”气爆声响起，霸王龙竟然妄图以其可怕的身躯来撞击林雷。

可是他难道没发现林雷惊人的速度吗？

“好狡猾的霸王龙。”林雷身体立即化为一阵风之幻影，一下子就横移了开去，一道黑色幻影划过林雷的身躯，那赫然是霸王龙的龙尾。

“蓬――”因为龙尾极速抽击，竟然产生了巨型风刃，直接刮了开去，周围的大树、巨石，仿佛豆腐一样直接被切割成两半。周围的大树接连轰然倒下。

仅仅龙尾快速，导致的风刃就有如此威力，那龙尾本身有多可怕？

“这龙尾。不能硬接。”林雷表情严肃了起来。

“呼！”林雷速度瞬间飙升到极限，可是却只是引起细微的风声罢了。林雷对风的掌控能力比十二年前可怕地多，霸王龙全身身躯陡然冒出了炽热的地狱火焰，周围空气温度都一瞬间飙升到一个可怕地步。

林雷要攻击，必须要进入地狱火焰范围内部。

林雷体表青黑色气浪翻滚。凭借着‘脉动防御’，林雷直接冲入了黑色火焰中。

“咻！”紫血软剑一瞬间宛如化为紫色流电，仿佛穿梭空间一般，快到极致的可怕速度引起了空间错乱，模糊的空间出现了一些错乱的叠影，那一道紫色流光直接斜劈在了霸王龙地身躯上。

风之奥义――空间叠影。

噗哧！

紫血软剑劈开了足有一米长，三十公分深的大伤口。可是这霸王龙没有一滴鲜血流出，因为他的鳞甲厚度远超三十公分。

“防御还真是强。竟然没有被我一剑劈开。”林雷心头震惊，空间叠影攻击，威力之强，也只是比当初希金森的‘幻空之剑’低上一筹罢了。林雷在‘快’境界上的领悟，比希金森还是低上一些的。

毕竟人家修炼数千年了。

“有本事跟我普雷奎特正面对战。”霸王龙怒吼道，他明显感觉到林雷速度太快了。可是他刚刚吼出这么一句话。林雷还想答话的时候，数十道黑色触手在地狱火焰中丝毫不显眼，竟然从霸王龙体表冒了出来一下子将林雷给包裹住了。

“触手？”

林雷心底一惊，同时林雷感到这将自己完全勒起的触手极为地冰冷阴寒。林雷丝毫不担心自己处境。反而心底暗自疑惑：“跟章鱼一样的触手，这霸王龙怎么会……”

“老大，这是黑暗魔法中的‘冰触手’。”贝贝的声音在林雷脑海中响起。

林雷心中了然。

霸王龙转首，那火焰双眸死死盯着林雷：“林雷，你准备受死吧。”可是还没等他攻击。林雷体表的深青色气浪开始极速翻滚、膨胀……随着气浪范围膨胀，那冰触手也在震颤。

“蓬！”最终被挤地爆掉了。

脉动防御已经达到256重，脉动防御威力可是比过去超过十倍了。

可是林雷刚刚挤爆掉冰触手。“咻！”那闪电一般的龙尾再一次抽过来，林雷身体立即闪躲，可是依旧被擦到了‘脉动防御’地边缘。那龙尾中传来的可怕力量，不由令林雷身体一颤。

“霸王龙的力量，还不是一般的可怕。”林雷心底暗惊。

以这霸王龙地实力，黑德森这个级别强者可能还奈何不了他。

“吼~~”霸王龙愤怒地低吼着，可怕的声波竟然被束缚在狭窄区域中，直接冲击向林雷。可怕的声波也让林雷耳朵嗡嗡志向，而紧接着霸王龙疯狂朝林雷冲击过来。

霸王龙距离林雷只有百米距离，可是在冲击向林雷的时候，它的体积却在不断缩小。

可是那冲击起来地声势，却愈加的可怕。

“吼~~”一瞬间，仿佛地动山摇。

同时灰色的迷雾凭空产生一下子将周围数百米范围完全笼罩了，也同时笼罩住了林雷。

“不能被撞上。”林雷丝毫不在乎这些迷雾，整个人速度立即飙升到极限，同时手中地紫血软剑也挥舞了起来，在险险地躲避过霸王龙的撞击后，林雷对着霸王龙的身躯就是一剑――

剑意飘渺，结合‘空间停滞’和‘空间叠影’两大截然相反意境，形成的‘风的律动’。威力之大，比之‘幻空之剑’还要超过一筹。

“噗哧！”

那厚实的鳞甲直接裂开了一条缝。

“吼~~”霸王龙疼痛地怒吼了起来，顿时鲜血从那足有一米长的伤口中飙射了出来。

见到那飙射出来的龙血，远处土丘上的西尼、泰勒、莎莎都欢呼了起来，迪莉娅脸上也有了一抹笑容。很显然林雷是占据上风的。实际上林雷连龙血战士变身都没做。

霸王龙身躯竟然直接朝地面冲去。

“蓬！”大地震动，霸王龙那小山般的身躯落到地面上后，立即仰头怒吼了起来，“吼~~”可怕的声浪以霸王龙为中心朝四面八方传递了开去，周围的树木都一瞬间震

。

贝贝反应很快。迪莉娅和孩子周围立即出现了黑色地屏障。

“在干什么？显示你的大嗓门吗？”林雷从半空飞下，“我已经在你身上留下了伤口，直接给我取一些鲜血就行了，放心，我不会要你的命的。”

“你是在侮辱我。”

霸王龙‘普雷奎特’愤怒之极。他低吼着。

可是林雷脸色陡然一变，看向远处天空中，只见两头巨型魔兽正在空中极速飞了过来，其中一头身躯是完美的曲线形，有着一双巨型肉翅，正是传说中地圣域黄金龙。

另外一头龙族，体型跟霸王龙相差无几，只是体表鳞甲是深青色的。同时还有着雷电在其体表闪烁。

“圣域黄金龙、圣域雷龙！”林雷感到有些麻烦了。

其实霸王龙很可怕。就是林雷，如果不龙血战士变身，单靠已经提高极多的‘脉动防御’也不敢被霸王龙的龙尾给直接抽中。霸王龙的弱点就是速度慢。

可是圣域黄金龙速度却是很快的，而雷龙……速度更是如闪电一般。

“普雷奎特，你怎么了？”一道浑厚的声音从那雷龙口中响起，“是这个可恶的人类吗？”

霸王龙低吼着道：“是地。大哥。这个可恶的人类就是仗着速度快、反应快点。”霸王龙气急，如果遇到不擅长速度的，他岂会在意？他霸王龙就是速度慢、防御攻击强的类型。跟不死战士比较像。

雷龙那双金色双眸看向林雷。

圣域雷龙、圣域黄金龙、圣域霸王龙。这三头龙族可是落日山脉极为强大的一个小型团体。遇到强敌的时候，他们便会互相帮助。他们联手……特别是彼此进行互补。那可太厉害了。

“父亲！”远处地泰勒担心了，西尼跟莎莎都紧张地看着远处那三头圣域龙族。

霸王龙此刻也飞到了半空，每一头巨龙都如同小山一般大小，这三头圣域龙族并列飞行在一起，连阳光都被遮挡了。单单那种气势压迫感，就会让人感到心颤。

“速度快而已，不值得我们用合击。”一道淡漠的声音从圣域黄金龙口中响起。

林雷嘴角有着一丝笑意。这一次战斗似乎愈加的有意思了。

陡然――

“咻！”一道庞大的闪电瞬间划破长空，雷龙那可怕身躯竟然一瞬间就到了林雷面前，他地利爪以林雷根本无法躲避的速度，狠狠地一爪子抓在了林雷的身上。

林雷体表‘脉动防御’的气浪竟然被震散大半，林雷身体立即被击飞了。

“轰！”雷龙那双眸中还同时放射出两道闪电，狠狠地劈在林雷身体上。

林雷身体整个人被劈地砸落到地面上去，“轰！”地面都剧烈震动了起来，也裂出了大的沟壑，同时山地地面上出现了一个大窟窿。

“这速度，快地变态啊，都快赶上贝贝了。”在地底中的林雷暗惊，“不过这雷龙攻击力要比霸王龙低上不少，我的脉动防御虽然差点被破开，可依旧还是防御住了。”

速度快，这攻击也就弱一点。

毕竟，如果速度快地更闪电一样，攻击再跟霸王龙一样，那就无敌了。

“父亲他没事吧？”莎莎紧张道。

“没事。”贝贝清晰感觉到林雷此刻状态，笑着道，“恐怕老大他现在还很兴奋呢。”

……

此刻三头圣域龙族正盘旋在半空，都注视着下方地面。

“蓬！”

林雷突然从另外一处地表极速飙射了出来，可是刚刚飙射出来，就是一道恐怖的光柱对着林雷当头劈下，那其中蕴含的可怕光明力量，林雷也感到心底一颤，当林雷准备闪躲的时候――

这光明能量刚刚碰触到林雷身体，林雷就感到一股可怕的波动冲击向自己的灵魂。

这种感觉很熟悉，当初林雷检测入学的时候，就是用‘威慑’魔法测试精神力高低的。可是这‘威慑’魔法施展出来，都是一道仿佛细微电蛇一样的白色光芒一样。

可是这黄金龙施展出来的威慑倒是好，直接一个十几米粗的光柱。

“光明魔法‘威慑’？有这么可怕的威慑吗？”

……

“哈哈，我来。”霸王龙‘轰隆隆’的冲下去，那可怕的龙尾仿佛巨型鞭子狠狠地朝林雷抽了过去，这种攻击配合，三头圣域龙族已经非常熟悉了。黄金龙施展魔法‘灵魂震慑’，让对手眩晕片刻，然后霸王龙就来个全力一击。

“嗡~~”

巨型龙尾全力抽击下，空间都隐隐震颤了起来，可怕的尖啸声甚至于令周围的树木都被震地爆裂开来化为齑粉。

“喝~~”一声怒吼从那逐渐消散的光柱中响起，旋即霸王龙就感到一股可怕的力量束缚住了自己的龙尾。光柱消散，那圣域雷龙、黄金龙和远处的贝贝、迪莉娅、泰勒等孩子都看到可怕的一幕。

一个全身覆盖深青色鳞甲的人形怪物出现了，在鳞甲表面还有着青色光晕不断地流淌。

这正是达到圣域变身后的龙血战士！

巅峰的龙血战士！

他的双臂，抱住了霸王龙的龙尾，那如同小山一般大小的霸王龙疯狂地怒吼着，他奋力地不停地舞动着龙尾，可是却撼动不了林雷。这就是终极龙血战士的可怕力量！

“喝！”

林雷猛然一声暴喝，竟然双臂抱着这龙尾奋力一甩。如小山一般的霸王龙竟然被甩动地化作一条弧线，而后重重地仿佛一座山一样狠狠地砸在了下方的地面上。

“蓬！”霸王龙身躯狠狠砸在地面上，大地顿时开裂了开来，无数的巨石、大树仿佛豆腐一样完全碎裂。

第十集 巴鲁克 第二十九章 - 荣耀

着那魔神一般无敌的龙血战士，圣域雷龙、黄金龙、忽然涌出了一丝恐惧！

是的，恐惧！

恐惧林雷将他们杀死，他们三头圣域龙已经明白，他们三个中魔法最强的‘黄金龙’显然伤不了林雷，而纯粹力量最强的‘霸王龙’速度根本赶不上林雷。

至于雷龙，遇到防御如林雷这般变态的，简直遇到了克星。

“会死吗？”

三头圣域龙都不知道该怎么好，他们不认为林雷会放过他们，因为林雷一开始还是留手的，可到了后来他们三头圣域龙却都是发了绝招，攻击都是致林雷于死地。

他们刚才的确是要杀林雷，林雷会放过他们吗？

三头圣域龙认为不会！

然而此刻一道冷漠的声音响起，这道声音在他们耳中却仿佛天籁一般：“选择死亡，或者供我驱使百年。”林雷暗金色瞳孔扫向这三头圣域龙族，或许静修十二年，使得林雷不再动则杀戮。

这三头圣域龙，对付林雷不行。对付乌森诺这个级别还是有效的。

圣域雷龙、黄金龙、霸王龙都暗松一口气，只是供驱使百年。对于他们悠长的生命而言的确比较短。而且作为魔兽他们也尊敬强者，林雷一个击败他们三个。

他们屈服，也不算辱没尊严。

“主人！”

三头圣域龙在林雷面前都低下了高贵的头颅。此刻远方的迪莉娅、泰勒、西尼、莎莎他们都坐在贝贝身上过来了，几个孩子也是兴奋地欢呼着，在他们心中强大的圣域龙族，最后还是在他们崇拜的‘林雷’面前低下了头颅。

“父亲，你好厉害，哇。三头圣域龙啊。”泰勒兴奋地尖叫起来。

莎莎跟西尼再文静，在见到这三头庞大的圣域龙也是双眼放光，激动地不得了。贝贝则是冷哼着：“你们三条蠢笨地爬虫，非要跟我老大斗，早点认输不就行了。”

“哼~~~”三头圣域龙都立即愤怒地盯着贝贝。

林雷这时候开口道：“这是我的兄弟‘贝贝’。他也是圣域魔兽。不过他的实力可比你们三个强多了，贝贝的速度和雷龙你相当，差也差不了多少，不过他的防御和攻击，都是超过霸王龙地。”

这话一出，三头圣域龙完全傻眼了。

有这么变态的魔兽吗？

速度堪比雷龙，防御、攻击比霸王龙还可怕。这种魔兽……存在吗？

“你是鼠类魔兽？”那圣域雷龙仔细看着贝贝，大吃一惊。低声说道，他们丝毫不怀疑林雷的话，林雷这种层次的强者是不会在他们面前撒谎的。

贝贝点头。

“可，可你的默哀发是黑色的。不是紫金色的。”那圣域雷龙不敢相信，“这玉兰大陆上圣域级别地鼠类魔兽只有一种……就是传说中的黑暗之森的鼠皇。鼠皇的毛发可是紫金色的。”

噬石鼠、影鼠最多的地方，就是黑暗之森。

黑暗之森中地‘鼠皇’。绝对是圣域魔兽中非常强大的存在。鼠皇一族，数量极为稀少。可是每一个都统领无数的噬石鼠、影鼠，同时它们本身实力也强的可怕。

“紫金色？”贝贝恍然道，“哦。你说地是我的朋友，他的确是鼠皇。”

“黑色的圣域鼠类魔兽，这……”三头圣域龙都无法理解。

贝贝则是看向林雷：“老大，我们是不是该回去了？”既然有这三头圣域龙供驱使，回去再让西尼、泰勒、莎莎引动体内龙血战士血脉也可以了。

那霸王龙低沉的声音响起：“主人。你要不要施展一下灵魂契约？”灵魂契约才是控制魔兽最有效地，这三头霸王龙既然输掉自然会认输，他们也愿意接受灵魂契约束缚。

“不用。”林雷淡然道。

灵魂契约？

根据林雷所知。一个人拥有的魔兽最多有三个。如果要多收服一个，必须和过去的一个解除灵魂主仆契约。现在林雷有两头魔兽，即使再收服也最多收服一个而已。

“不用？”这三头圣域龙都感到吃惊，圣域魔兽送到门上，还不要？

“我相信你们。”林雷淡然道。

被人相信地感觉，那是非常好的。

“我们三兄弟供主人驱使百年，定会遵守。”这三头圣域龙这时候心底也对林雷有了一丝钦佩。看着眼前三头在自己面前听话的圣域龙族，林雷心中却是唏嘘不已。

还记得小时候，第一次在父亲带领下，去宗庙中看到的家族先辈的传说――

“巴鲁克，玉兰大陆第一位龙血战士。玉兰....u‘琳南城’城下迎战冰霜巨龙和黑龙，最终将冰霜巨龙和黑龙杀死，名震天下。玉兰历4579年，巴鲁克于大陆北海海岸线上迎战九头蛇皇，天海啸不断，城池崩裂，激战一天一夜后，巴鲁克终于斩杀九头蛇皇……最终建立巴鲁克家族，巴鲁克为第一代族长！”

“瑞恩&巴鲁克，玉兰大陆第二.=.90，在魔兽山脉击败并收服一头圣域黄金龙，成为黄金龙圣骑士！玉兰...年……”

“哈泽德&巴鲁克，玉兰大陆第.=.60出生，首战于落日山脉激战圣域魔兽‘血睛鬃毛狮’，将血睛鬃毛狮击败令其落荒而逃，名震天下……”

林雷还记得自己父亲当时的表情。

那是骄傲、自豪的。

为自己家族先辈自豪

己是龙血战士家族子弟而自豪。

然而自己的父亲一辈子却依旧有着遗憾，他一直梦想着能够召回家族传承之宝，更梦想着……有朝一日，能够重现家族荣耀。

“父亲，你看到了吗？”林雷心中呐喊着，“我。林雷&巴鲁克玉兰历10022，独自一人于落日山脉激战三头圣域龙，并收服这三头圣域龙。”单单这一个记录，就已经超过家族先辈了。

巴鲁克家族历史上。最强龙血战士。林雷受之无愧。

“如果父亲他能够看到这一幕。”

父亲一生都妄图让家族重现荣耀，当林雷成为恩斯特学院学员的时候，父亲就将找回家族传承之宝、重现家族荣耀的重担放到了林雷的肩上。而今日……

林雷做到了！

可是父亲，却是看不到了。

“走，回去吧，你们三个也变小一点。”林雷感叹一声而后吩咐道。

顿时三条圣域龙体积都缩小，变成十米长左右。跟贝贝一般体积大小。带着这三条圣域龙，林雷他们开始朝混乱之领方向极速飞了回去。

*******

混乱之领。巴鲁克城城外，黑乌山之上。

“哥，你这一招还真是够厉害。”沃顿脸上满是惊喜之色，“你将三头圣域龙带到这里来，让他们供驱使百年。那么以后如果还有子嗣，那根本不需要再去找圣域龙了。”

林雷笑了。

当时他让这三头圣域龙供他驱使百年。除了增加自己一方圣域强者数量外，的确也是抱着沃顿所说地原因。

“哥。”沃顿心中激动非常，“我现在感觉到……我们龙血战士家族要重现数千年前的荣耀了。你不是跟我说过，那个霍丹说当初我们家族有数十个龙血战士吗？”

林雷点头道：“对。数千年前，我龙血战士家族肯定也是用了这一招，造就了不少龙血战士。数十个龙血战士聚集……四大终极战士家族，纵横玉兰大陆，的确不是虚话。”

当年家族何等荣耀。只要想象都能够猜出来。

“可惜，我们龙血战士家族生育能力不够。”沃顿叹息道。

的确，如林雷的爷爷。也只有霍格一个儿子。而霍格也只有林雷、沃顿两个。要知道……有一些家庭，单单孩子就能有七八个。可是龙血战士家族明显不同。

林雷和迪莉娅，除了一开始地龙凤胎外，到如今竟然再也没有剩下一个子嗣。

“上天对我们已经够眷顾了，如果再子嗣多……那这玉兰大陆，根本没别人混的份了。”林雷笑着说道，沃顿也笑了，的确，人不能太贪心。

林雷吩咐道：“沃顿，你让西尼他们三个孩子准备一下，明天，便为他们三个孩子引动体内的龙血战士血脉。”

……

引动龙血战士血脉，这可是大事，第二天，黑鲁和贝贝都乖乖呆在了黑乌山，那三头圣域龙知道林雷的命令也没有丝毫反对，不过一点鲜血而已，对这三头庞大的圣域龙而言。

那点龙血，根本算不了什么。

此刻霸王龙、雷龙、黄金龙体积都缩小了，都看着泰勒他们三个小孩子。林雷笑看着三个孩子：“你们要知道，一开始喝的龙血引动体内龙血战士血脉，这喝的龙血，对你们以后变身是有很大影响了。”

“比如我，我当年喝地是棘背铁甲龙龙血，所以我的背部、肘部包括额头都有如及棘背铁甲龙的尖刺。而且我的速度也比较快，也是受棘背铁甲龙影响。”林雷详细说道，“选择哪一个，你们可要想清楚了。”

泰勒、莎莎、西尼三个孩子都在思考着。

三人可以选的一样，也可以选的不同。反正让一头圣域龙放出一点供应三个孩子喝了龙血，绝对轻松无比。

“泰勒，你选哪一个？”迪莉娅笑看着自己儿子。

泰勒仔细看了一下三头圣域龙，最后锁定在那气势最霸道地‘霸王龙’身上：“我选择霸王龙，好强悍，我喜欢。”泰勒的话，也令霸王龙很是高兴：“那是，我普雷奎特是最强悍的。”

“我选择黄金龙。”莎莎清脆的声音响起，“黄金龙好漂亮，那鳞甲好光滑，就好像都是黄金做地一样。”

“漂亮？”林雷和迪莉娅相视一眼。

自己宝贝女儿竟然是因为这个因素选择黄金龙的。黄金龙似乎也比较高兴，过去让他们献出一点鲜血是侮辱，可是现在他们是主人是林雷，那孩子选择哪个，代表他们更喜欢哪个。

龙族也都骄傲，不认为比对方差。

那圣域雷龙立即看向最后一个‘西尼’，西尼脸上依旧很是儒雅，淡笑道：“那我就雷龙吧。”

其实无论选哪一个，一开始喝的龙血是有点影响，可真正起主要作用的还是‘龙血战士血脉’。

“你们三个，分别将龙血弄到这三个小木桶中。”林雷指向旁边，那足以将人肚子撑饱的小木桶。可这小木桶对龙族而言，却根本不算什么。只见那黄金龙非常干脆地直接将自己地一片龙鳞撕裂了下来。

那片黄金龙鳞立即放到木桶上方，一滴足有头颅大小的鲜血滴下，一下子就将小木桶给盛满大半了。

第十集 巴鲁克 第三十章 - 发现

个盛着龙血的木桶摆放在三个孩子面前，林雷一翻手指中取出了不少蓝心草。这蓝心草的绿叶碧绿，隐约有着蓝色光晕流转，入手冰凉。林雷将这一把蓝心草分成三份，每份有五株。

“你们三个听着。”林雷看着这三个孩子。

西尼、泰勒、莎莎都认真地站在林雷面前，聆听长辈的教诲。林雷嘱咐道：“过会儿你们尽管给我喝这龙血，将肚子喝饱。可是这喝这龙血之前，要将这蓝心草给吃下去，按道理一人三株应该足够了。不过以防万一，你们还是都吃下去。”

“吃草？”莎莎眉头蹙了起来。

让孩子吃蓝心草，特别他们从小没受什么苦，自然有些抗拒。

“姐，父亲当年十几岁的时候，也一个人去魔兽山脉找蓝心草，喝棘背铁甲龙龙血了。现在父亲可是把龙血送到我们面前了，你还怕喝？”泰勒可不管三七二十一，直接抓住这蓝心草朝嘴里塞。

大口大口的嚼，直接吞咽下去。

见到这一幕，林雷脸上不由露出满意的笑容。对于自己的儿子泰勒林雷还是很满意的，虽然比较活泼调皮，可是却能吃苦，修炼也用心。实力比当年十岁的自己差不了多少。

西尼也微微一笑，直接抓那蓝心草吃了下去。

“莎莎，没事的，这蓝心草液汁满清凉爽口的。”西尼蛊惑道。

“哦？”莎莎在父母的目光下，还是拿起了蓝心草朝口里吃了下去，吃着吃着她就一脸苦相，“西尼哥哥，你骗我，液汁是清凉。可是那叶子却是让嘴里发麻。”虽然这么说。可是莎莎还是忍着吃了下去。

林雷和迪莉娅都笑了。

“汨汨~~“泰勒已然第一个抱起了那小木桶仰头直接朝肚子里灌了，泰勒知道喝的龙血越多，愈加容易引动体内龙血战士血脉。也不管一切，大口大口喝着。

西尼和莎莎也都捧起了小木桶开始喝了起来。

“汨汨~~”三个孩子一起喝龙血，这场面让林雷唏嘘不已。

前人栽树。后人乘凉。

林雷的努力，也让这他的晚辈们不再需要经历那生死危险。

“啊！”第一个喝地泰勒忽然痛苦地叫了起来，手中的木桶也掉落在了地面上，泰勒痛苦地直接倒地翻滚了起来，脸色也是瞬间惨白，豆粒大小的汗珠渗透了出来。

迪莉娅脸色立即变了。

“没事。”林雷安慰迪莉娅。

迪莉娅也知道……这龙血战士第一次引动龙血会自然变身，这种变身会极为的痛苦。林雷当年就经受过这种痛苦……痛苦到极限，整个人都会晕过去。果然――

在黑色龙鳞从他体表冒出的时候。泰勒晕过去了。

紧接着那西尼、莎莎也痛苦地惨叫了起来，一个个都在地面上打滚，只见青色地龙鳞从西尼体表缓缓冒出，那种身体凭空长出龙鳞的痛苦，比被人杀了还痛苦。

“连这点痛苦都受不了，怎么行？”林雷安静看着这一切。

仅仅一会儿。泰勒、西尼都完成了变身，而最后喝龙血的莎莎则还处于变身过程中。泰勒龙鳞颜色是黑色的，继承了霸王龙体表颜色。而西尼则是青色，毕竟雷龙也是青色的。

至于莎莎……

全身覆盖着黄金龙鳞。莎莎就仿佛穿着一件漂亮华贵的黄金铠甲一样，只是那一条黄金色的龙尾也冒了出来，不单单如此――

“林雷，你看。”迪莉娅显得惊慌。

林雷也注意到莎莎的变化，只见莎莎背后“嗤嗤”。两个薄如蝉翼地淡金色翅膀竟然冒了出来。这赫然是继承自‘黄金龙’的那一双巨大肉翅。那淡金色翅膀，使得莎莎宛如精灵一般。

只是那覆盖全身包括脸部的黄金色龙鳞，使得莎莎神秘了很多。特别是额头的龙角和那龙尾，更是使得莎莎拥有着‘龙血战士’的霸道气息。

……

许久后，三个孩子接连醒过来了，醒过来的三个孩子都激动地看着自己变身地模样。

“啊，姐姐，你有翅膀？”泰勒羡慕地看着莎莎。

莎莎也很喜欢这翅膀，就仿佛指挥手臂一样简单，那两个翅膀就挥动了起来，莎莎轻松地整个人就飞行了起来，莎莎兴奋地喊道：“我会飞了，我会飞了！”

“我现在力量好大。”泰勒兴奋地一拳头砸在旁边的石头上，只见那石头直接裂了开来，碎成几块。十岁的孩子能够用拳头砸碎石头？如果是正常人绝对不可能。

西尼此刻也难掩兴奋。

“呼！”只是一晃，西尼身体巨带起了一缕残影，速度极快。

林雷、迪莉娅、沃顿、尼娜他们都笑着看着这一幕。

“好神奇。”那圣域黄金龙赞叹道，“龙血战士果然是厉害。”三头圣域龙也都为这一幕感到惊叹，传说中的终极战士果然是了不得。他们可以预见……数十年后，这三个孩子就是三个圣域龙血战士。

等三个孩子都玩累了。

“母亲，衣服呢。”莎莎对迪莉娅道。

这变身破坏衣服最厉害，莎莎地裤子还好没什么损伤只是脏一些，可是她的上衣因为两个翅膀早就撕裂了，现在变身情况下没事，一旦变成人类形态，不是裸体了么？

迪莉娅也笑了起来。

林雷笑着嘱咐道：“你们三个给我听着，你们以后就专心修炼《龙血密典》吧，但是有一点……平常你们不要变为龙血战士形态。现在你们这点实力，变成龙血战士实力也不怎么样。”

“是，父亲（大伯）。”

三个孩子都应命。

“沃顿，这三

我就交给你管了。”林雷看向旁边的弟弟，三个孩巴鲁克城的，毕竟这种年纪。让他们呆在黑乌山这种人迹罕至的地方，孩子们会不习惯，性格也会受到影响。

“是，哥。”沃顿点头道。

……

泰勒他们都下山了，连那三头圣域龙也有两头好奇。去巴鲁克城王宫中去了。当然，他们体积都变得很小。林雷和迪莉娅则是在黑乌山中过着宁静地修炼日子。

迪莉娅大半时间都是陪着林雷，当然也会去巴鲁克城陪陪孩子。

至于林雷……

经常几个月甚至于大半年，才会见孩子一次。平常都是在黑乌山修炼。

天黑了。

黑乌山那一弯湖水中央的石屋中，里面布置很是温馨，林雷、迪莉娅正相拥在床上：“林雷，你有没有让贝贝问一下，我们结婚那一夜他给我们地黑色石头到底是什么？”

“我让贝贝问了。可是那个鼠皇却说只是对修炼有好处地东西。”林雷说道。

迪莉娅也笑了起来：“唉，没想到我魔法修炼速度会快到这个地步，我哥他那么天才，还在‘大祭司’教导下。现在也才九级大魔导。而我本来就比他低一级，却比他更快踏入九级大魔导境界。我每天都感到自己精神力在提升……我就是不修炼，精神力自己都会以稳定速度提升。我自己都感到有些可怕。”

“好了。别乱想了，那鼠皇送的什么礼物，以后我们会知道的。恩，很晚了。我们睡觉吧。”

******

当林雷在黑乌山沉心于修炼中，不断地研究风元素法则、大地法则的时候……在巴鲁克王国东方三百余里处地一座矮山山脚下，正有两个男子在仔细地研究着地质。

一个王国、帝国，拥有自己的矿脉，这才能让自己不受别人掣肘。

在巴鲁克王国没有一统的时候。这一大片区域战乱不断，统治混乱，今年你统治这一座小城。明天或许就是别人统治了。大家根本没时间，也没精力去寻找矿脉进行开采。

即使找到，或许也会被周围的城池群起攻之，反而是自找死路。

过去没人开采。

而巴鲁克王国一统后，就专门的地质勘察的部门，那些成员专门在巴鲁克王国境内仔细地勘察，二十年来，的确是找到了许多金属矿，如铜矿、铁矿、金矿、银矿都是有的，只是矿脉大小不同。

其中还找到一些比较珍贵，可是量却比较少地黑铁矿、瑟银矿。

自己开矿，一些兵器材料就不需要从其他国家购买。

“组长，这里地质有些特殊啊。”瘦的跟猴子一样的金发年轻人低声说道，旁边的中年人也仔细勘察了一番，然后下令道，“卡亚，我们朝下面挖，再挖深一点，看看到底有什么。”

“是，组长。”那年轻人立即取出了工具，开始和组长一起大力挖掘了起来。他们虽然实力不算太高，这年轻人也是三级战士，那组长更是五级战士，挖掘地面对他们而言轻而易举。

他们挖的非常巧妙，这个深坑虽然坑口不大，可是却不会坍陷。

“嗤――”刺耳的声音响起，仿佛一下子挖到了金属上一样。

“组长，快来看看。”那年轻人连忙说道。

这中年人立即低头仔细看了下去，此刻是下午时分，沿着坑道下来地光线有不少，中年人清楚地看到了似乎有什么反光的东西，立即用手将周围的泥土抹开。

晶莹的半透明地晶体出现在眼前。

“这，这是……”中年人辨别一会儿，便惊呼起来，“是魔晶石，是魔晶石啊，卡亚，这是魔晶石啊！”

“啊，组长，我们发了，我们发了啊。”那个年轻人立即目露惊喜光芒。

魔晶石极为珍贵，实际上可以这么说……魔兽晶核实际上就跟‘魔晶石’一样。虽然说是晶核，也是一种晶块罢了。如龙族就被称为‘龙晶’。实际上也是龙族魔兽晶核。

当然，天然的魔晶石，不可能有龙晶能量那么可怕。

按照市场价值――

一块下品魔晶石――10金币，相当于三级魔兽的晶核。

一块中品魔晶石――100币，品质一般在四级魔晶核和五级魔晶核之间。

一块上品魔晶石――1000金币，相.);

一块极品魔晶石――1万金币。当然这是赶不上七级魔晶核的。七级魔晶核价值五万金币左右。要找到超过极品魔晶石的晶石，只能去猎杀七级、八级乃至更高地魔兽了。

可以这么说……一个魔晶石矿脉，要比同等的金矿贵重千万倍。因为金矿里要淘金，金子极少。而魔晶石矿脉不同，那是大量魔晶石密集在一起……

就仿佛是大量的魔晶核聚集在一起一样。

在玉兰大陆，魔晶石矿脉珍贵程度，也只有秘银矿可能比一比了。

“我们发了，组长，随便装一口袋恐怕都值几十万金币啊，我们发了！”那个年轻人惊喜若狂。

那组长却是皱眉说道：“别急，这应该是一个魔晶石矿脉……先看看，这魔晶石矿脉到底有多大。”

第十集 巴鲁克 第三十一章 - 魔晶石矿脉

是，组长。”那年轻人强忍激动，耐住性子又和这周围勘察。

“这里也有。”组长眼睛一亮。

“组长，我这里也有魔晶石。”在百米外的年轻人‘卡亚’激动地不得了，那组长环顾周围，然后立即跑到自己手下旁边，激动地都喘息起来了：“卡亚，很明显，这是一个魔晶石矿脉，单单我们发现的都有数百米范围的。如此大的魔晶石矿脉，在整个玉兰大陆大陆都是极少的。”

卡亚也连连点头。

魔晶石，一口袋魔晶石可比一口袋黄金贵上千百倍。那绝对是一笔天大的横财啊。

卡亚看向自己组长，又看看周围见一个人没有，立即低声道：“组长，我们俩发了，单单我们检测出来的数百米范围的魔晶石矿脉，绝对值几亿金币，甚至于更多啊。”

那组长也是搞这方面勘测的，自然算得出大概数字。

“卡亚，你想说什么？”组长已经在卡亚眼神中看到了‘贪婪’。

卡亚压抑着激动，连道：“组长，你想……我们勘察地质一年才多少钱？现在，只要我们偷偷摸摸地，不告诉任何人。我们悄悄挖掘一口袋、然后卖掉。那我们就是巨富了！靠着这魔晶石矿脉，我们成为玉兰大陆的巨富都有可能啊。”

想着想着，卡亚自己都激动起来了。

没办法，这魔晶石可是硬通货，卖掉的渠道太多了。最次的，最低等的魔晶石一块还价值十块金币呢。魔晶石价值可想而知。

“卡亚，冷静点，有钱。有命花才行。”在卡亚头脑发热的时候，组长的话如同大夏天，猛地在卡亚身上浇了一桶‘冷水’一般。卡亚一个激灵，看着自己组长：“组长，你这话什么意思？”

组长严肃道：“你应该知道我们地质探查部门管理严格。那些大人们就担心我们发现什么珍贵矿脉，然后私自贪墨。在监察我们这方面，王国做地可是很严厉的。”

卡亚不屑地笑了：“组长，怕什么？是有监察，可是我们捞上一票就走人，也不回去了。”

“你还是太年轻了。”组长教训道，“你应该知道，我们每天检测哪个区域。部门都有记录的。只要我们突然失踪，他们肯定会检查这一部分区域。到时候他们肯定会发现这魔晶石矿脉。”

“第二……”组长郑重看着卡亚，“王国的高手可是不少，王国一旦发现我们做的事情，一定会追杀我们，我们地亲人恐怕也要受到连累。”

卡亚他忽然想起。自己的组长的确在巴鲁克城有一个很好的家庭。

不过他卡亚不同，他的父母在很久以前战乱的时候就死掉了，他孤身一个，而且现在还没结婚。根本是了无牵挂。卡亚很自信……自己带走一笔巨富。以后就可以过人上人生活了。

“卡亚。”组长看着他，“如果我们汇报给部门，到时候部门也会因为我们发现这矿脉给我们奖励的。”

“能给多少奖励？”卡亚哼了声，“给我们一万金币，就很了不得了。”

其实一万金币不少了。一个普通家庭一个年消费也就几十个金币。一万金币足够普通家庭生活百年了。可是要过上富豪生活……这一万金币，的确不算什么。

“不一定，这是看魔晶石矿脉大小地。如果魔晶石矿脉比较大。给我们几万金币甚至于十万金币都是可能的。”组长劝说道，“卡亚，王国给我们的金钱，我们用的安心，而且也不用背井离乡。”

卡亚看向旁边坑道下方的魔晶石，又看了看组长，经过激烈思想斗争后，点了点头。

组长这才露出一丝笑容。

组长想起他的妻子，以及三个孩子。他地确不想让自己孩子跟自己一起逃亡。

而就在这时候，一柄锋利的匕首突然刺向了这组长，卡亚目光中也露出了一丝疯狂：“死吧――”可就在锋利匕首刺到这组长的时候，他却再也无法再刺进一分了。

因为他的手被组长给抓住了。

这卡亚脸色立即大变。

组长冷视着他，同时手一用力一掰，只听得“咔嚓！”一声，卡亚地手腕骨头就断裂开来。卡亚疯狂嘶吼着，同时用左手袭向这组长。可惜――他只是三级战士，而这组长却是五级。

差距太大了。

“蓬！”

组长简简单单的一拳头直接打在卡亚的胸口上，只听得骨头碎裂声，同时卡亚整个人也被打了飞了开去，最后重重落在地面上。卡亚的胸膛凹陷，口中不断“汨汨”的逸出鲜血。

“你……”这卡亚体内生机在迅速流逝，他真地很不甘……那么近偷袭，还被抓住了。对方明显是有所防备。

组长叹气看着他：“卡亚，如果我再年轻二十岁，没有任何羁绊。或许我也会跟你的选择一样，卷走大量财富，远走他乡。成为大富豪。所以，我完全明白你此刻想法。”

这组长，猜到卡亚要偷袭，时刻在防备着，体内斗气也运转起来。

卡亚听完，眼神暗淡了下来，再也没有一丝生机。

看着卡亚的尸体，组长摇头低叹，不过他并不在意，他年轻地时候巴鲁克王国还没有建立，他见惯杀人，也经常做。为了让自己成为人上人，拼掉性命的太多、太多了。

这组长立即将坑道泥土遮盖住了，旋即立即以最快速度朝旁边的泥封城赶去。

******

巴鲁克王国，泥封小城城郊发现了魔

脉的消息很快就传到了王都。而那魔晶石矿脉周围的军队在那驻扎，不允许任何人靠近那里。静等王都的命令。

黑乌山。

沃顿极速地窜行在山道中，穿过密集的山林，沿着溪水终于来到了林雷的修行之所。

“哥。”沃顿老远就喊了起来。

此刻正在湖中央，石屋前盘膝静修地林雷不由睁开了眼睛，看到沃顿。脸上露出笑容：“沃顿，有什么事情吗，这么急冲冲的。”

“哥，你跟我出去一趟吧。”沃顿连道。

“小沃顿，什么大事啊？”贝贝也从远处林子里冒了出来。

沃顿详细说道：“哥。我们的人在东边大概三百多里的地方，发现了一个大型魔晶石矿脉。现在发现这大型魔晶石矿脉，至少有近千米范围。这还只是表层发现的。到底有多大……不清楚。可即使是千米范围，那价值估计也有数十亿金币之多了。”

“哦？”林雷一惊，“有这么大地魔晶石矿脉？”

魔晶石不像其他铁矿、铜矿什么的，魔晶石矿脉的形成，一般都是经过无数年各种元素能量的积累，不断地聚集缩小……最终形成。有的魔晶石矿脉。只有数十米大小而已。

“走吧，哥。”沃顿连道。

“好，一起走。”林雷刚说完，贝贝也立即道，“我也去。”

沃顿立即笑了：“贝贝，你如果去。我就不需要变身飞行了啊。”如今才九级的沃顿，如果不变身的确是无法飞行。可是变身也是要让衣服破损的。

“行。”贝贝干脆地很。

当即贝贝体积变大，旋即背着沃顿，和林雷一起直接朝东方极速飞行过去了。以如今林雷、贝贝飞行速度。三百多里的距离的确是喝一杯茶水的功夫，就到了。

“就在下面。”沃顿指着远处下方那有重兵包围的一大片区域。

林雷微微点头，当即两人一魔兽直接朝下方落了下去，看到有人飞行而来，那些军人们也不敢太过莽撞。那军人的头领立即跑过来。可惜这位军队地大队长，根本没见过沃顿。

“你是……林雷大人？”

看到贝贝体积缩小后跃到林雷的肩膀上，不少士兵都惊呼了起来。因为黑色的圣域鼠类魔兽。几乎成为了林雷的一个标志！作为整个巴鲁克王国最传奇地人物，精神支柱！

林雷影响力太可怕了。

“对，我就是林雷。这是沃顿，你们的陛下。”林雷淡笑道。

沃顿无奈地一伸手，手臂顿时冒出了青色的龙鳞。这比任何说辞都有效。龙血战士变身……也只有巴鲁克家族的子弟做得到。

“拜见陛下。拜见林雷大人。”

洪大的声音响起。

沃顿淡然道：“好了，你们在旁边守卫，我和我哥就在这周围勘察一下。”

“是。”周围地军人都抬头挺胸，腰杆笔直，一个个都想将自己最好的一面表现在国王陛下，和传奇圣域强者‘林雷’的面前。林雷此刻已然开始将灵魂之力散发开来。

旁边沃顿只是看着林雷。

“好大。”

林雷这么一查探心中就震惊了起来，灵魂之力虽然可以轻易穿透固体物质，可是在固体物质中穿梭地消耗程度，是远超在空气中穿梭的。比如在空气中幅散精神力，可以覆盖十里地。

而在固体中穿梭，精神力最多覆盖一里范围。

“哥，怎么了？”沃顿轻声道。

林雷朝他咧嘴一笑：“似乎……我要认真一点了。”

沃顿一阵愕然。

他一下子明白林雷的意思了……这魔晶石矿脉太大，林雷随意散发的灵魂之力根本无法完全探查这魔晶石矿脉。

“哥的精神力范围可是很广的，即使在地底，范围也很大的。这魔晶石矿脉到底多大？”沃顿心底震惊了起来。

林雷此刻却是在全力地释放开精神力。

精神力覆盖，很消耗精神力。所以没有特殊原因，一般高手是不会将精神力覆盖多大的。

终于……

林雷完全探查了这个可怕的魔晶石矿脉。

“好惊人，好可怕的魔晶石矿脉。”林雷清晰地发现……这魔晶石矿脉比较像一个‘椭圆形的球体’，当然，在这‘椭圆形球体’四周还有些凌乱没有规则的矿脉。

其中这个球体最靠近地表的，大概距离地表三四米左右。

最宽处的直径，赫然超过二十里地！

即使修行境界达到林雷这个层次，也不由心跳加速。林雷暗呼一口气，看向旁边的沃顿，沃顿低声道：“哥，怎么样了？”林雷立即朝旁边走：“到旁边再说。”

将沃顿领到安静的地方。

“哥，到底有多大？”沃顿着急问道。

林雷郑重道：“很大……比玉兰大陆过去最大的魔晶石矿脉，要大十倍以上。”

沃顿一惊，比过去最大的矿脉还要大十倍以上，过去最大的可有近一两里范围的。

“这魔晶石矿脉，最长处足有二十里范围。而且深度也比较深……据我大概估计，这一条魔晶石矿脉，数千亿金币那是绝对有的。”林雷想想这个数字都感到心颤。

数千亿金币？

“老天。”沃顿也感到呼吸困难。

第十集 巴鲁克 第三十二章 - 联合

兰大陆历史上最大的魔晶石矿脉，竟然被仅仅建立十克王国发现了。

“混乱之领这一片区域常年战争，数千年来，也没有什么势力有机会去开采矿脉。没想到这一块区域一被统一，就立即发现了这么大的矿脉。”林雷心中感叹不已。

可是林雷心底也有些奇怪。

因为魔晶石矿脉，实质上也就是大量元素积累最终实质化形成晶石。要形成这么大范围的魔晶石矿脉，到底要聚集多少天地元素？为什么那么多的天地元素会聚集在这里？

可刚才林雷灵魂之力搜索的时候，并没有发现下面有什么特殊的。

“不好。”沃顿忽然脸色一变。

“怎么了？”林雷疑惑看着沃顿，贝贝也看着沃顿，“小沃顿，弄了这么个魔晶石矿脉，你还说‘不好’？”

沃顿摇头，郑重说道：“哥，这魔晶石矿脉价值数千亿金币乃至更多。钱财是另外一方面，可是这魔晶石矿脉最重要的……是可以运用在战争上、这点你是知道的吧。”

林雷点头。

“你是说魔晶炮？”林雷询问道。

魔晶炮的诞生，是炼金术的一个转折点，这使得大型魔法不一定需要一些顶级的大魔导就能施展。如当年的圣都‘芬莱城’便是有魔晶炮。可惜当年毁灭之日的时候，连圣域魔兽都降临，还有大量飞行魔兽……这使得魔晶炮来不及开几炮，就完蛋了。

事实上，这魔晶炮绝对是战争时候一个非常可怕的攻击力量。

如比较顶级的魔晶炮，消耗大量魔晶石，这一炮下去。威力或许就相当于七级、八级的魔法。能一下子杀死上百人。这在战争的时候，只要架上十门大型魔晶炮，只要连续放个几炮……

敌方就可以在眨眼功夫死伤过万。对战争改变太大了。

可是魔晶炮却是一个‘吞金兽’，消耗这魔晶石太恐怖了。当年巴鲁克王国一统的战争过程中，根本没有魔晶炮出现过。因为这些穷苦地方。根本用不起魔晶炮。

这魔晶炮，消耗地可都是魔晶石啊。比金币贵的多的魔晶石！

“低数量的魔晶石，可能通过金钱购买到。”沃顿脸色严肃，“可是大量的魔晶石，那些帝国都是管制地，不允许朝外面贩卖的。虽然有走私，可走私又能有多少？”

林雷点头，军事物资。敌方国家岂会让你大量购买？

沃顿郑重道：“购买魔晶炮不难，实际上以我们的国力，消耗金钱都可以自己来制造。拥有了这魔晶石矿脉，再配合魔晶炮……我们的军队在战场上那可真的是厉害了。”

魔法师数量是很稀少的，看林雷当年检测就知道稀少程度。

而当上魔法师后，能够成为七级魔法师。乃至于更高的。数量更为稀少。大陆上，能够成立魔法师团队的，也只有几大帝国、神圣同盟、黑暗同盟才能组织得起来。

林雷这巴鲁克王国也没能力组织，最多组织低等地魔法师团队。

而‘魔晶炮’。几十驾大型魔晶炮，只要有充足的魔晶石。那威力丝毫不亚于一个魔法师团队。

“哥。”沃顿看着林雷，“你应该知道，在大陆上，四大帝国还有其他王国斗争。不到灭亡之战，圣域都不会插手。圣域高手不插手……那魔晶炮便拥有改变战争结果的能力了。如果让光明教廷和黑暗教廷，知道我们拥有整个玉兰大陆最大的魔晶石。那后果……”

林雷表情也凝重了起来。

长期修炼，使得林雷考虑问题都忽视世俗的战争了。

“你说的对，光明教廷、黑暗教廷一旦知晓，或许他们两方会联手杀向我们王国。”林雷也感到了威胁，当年可是约定了，正常战争不允许圣域高手参战。

那……

人口仅有一亿左右地巴鲁克王国，斗得过人口数量都远超它的光明教廷、黑暗教廷两方联手吗？

那两方本来占领的领土都比林雷要多一些，加上那些区域繁华一点，人口密度也高一点。光明教廷和黑暗教廷控制区域的人口加起来，绝对有四五亿之多。

“哥，我们现在怎么办？”沃顿看向林雷。

林雷眼中寒光闪烁：“不要管太多，现在我们想方设法地购买魔晶炮，也让道森商会帮忙！而后，严密地悄悄开采魔晶石……如果那光明教廷、黑暗教廷真的要来，那，就靠魔晶炮弥补兵员稀少的情况。”

“是，哥。”沃顿眼中也亮了起来。

林雷心底则是定下了主意，无论如何都不能退缩。

******

很快，这魔晶石矿脉周围，大量的人被调派来开始进行挖魔晶石矿，同时周围有着大量的军队严守。挖矿期间，这些矿工不允许和外界有任何交流，当然他们地薪水也是极高。

对外，也只是宣称发现了某个比较珍贵的矿脉罢了。

巴鲁克王国的保密措施不可谓不严密，整整一个月地时间，消息都没有任何泄露。可是光明教廷、黑暗教廷在巴鲁克王国安插的探子的确不少，俄而且百密一疏，最终还是让光明教廷的情报人员从地质勘察部门的人员亲人入手，得到了这个消息。

……

雅致的贵族府邸内。

“玉兰大陆最大的一个魔晶石矿脉？范围至少在十里以上？”一名银发青年看着手中的密信，表情立即变了，仔细看着这密信中的分析，银发青年表情愈加郑重。

这银发青年，看起来年纪不大，实际上连海廷斯、乌森诺都没他大。

因为……他是教廷中的一名圣域级别的天使。在三千多年前他就降临到玉兰大陆了，虽然天使实力不可能提高，潜力也赶不上人类。可是长久的岁月，使得他们的智慧却丝毫不比人类低。

阿方索。四翼天使，如今光明教廷在混乱之领的首领人物。

“好事啊。”阿

上露出了一丝笑容，旋即对着那送来密信地手下吩咐上将这个消息，泄露给黑暗教廷那边。看看他们黑暗教廷是什么反应。”

“是，大人。”那中年人恭敬道。

阿方索微微点头。

那黑暗教廷如果心动，要攻击巴鲁克王国，自然是大喜事。即使不攻击，对光明教廷也没任何损失。

“马上将这消息传到圣岛去，让圣岛下命令，我们下一步该怎么办！”阿方索命令道，他知道……决定光明教廷在混乱之领基业的大事。他是必须要听圣岛命令的。

很快――

光明教廷的命令就来了。

阿方索看到这条命令，丝毫不意外。

“联合黑暗教廷，攻打巴鲁克王国，魔晶石矿脉至少获得三分之一，这是底线。”命令简单的很，毕竟有许多根本不需要说清楚。阿方索既然能被派来管理这一大片区域，自然不是蠢笨之人。比如尽量让黑暗教廷损失更多力量等等。

阿方索微微一笑，心中暗道：“看来，该去答复黑暗教廷了。”

前段时间。他命人将这消息泄露给黑暗教廷，黑暗教廷反应很快……立即邀请他阿方索商议这件事情。当时阿方索并没立即答复，只是让对方等待。现在等到圣岛命令。

一切，已然可以开始。

******

一座很普通不出名地小城，一座很普通的庭院中。圣域四翼天使‘阿方索’和黑暗教廷裁决大长老‘奥凯西’二人正相对而坐，彼此饮酒。

“不错，色泽、味道都是极品。应该是玉兰帝国流蓝酒庄那边的吧。”奥凯西笑道。

“奥凯西先生对酒也很精通啊。”阿方索淡笑道，“我们还是不要绕弯子了，今天奥卡西请我到这，是为了那巴鲁克王国那魔晶石矿脉的事情，不知奥凯西先生想说什么？”

奥凯西瞥了一眼阿方索，却非常享受的喝了一口酒：“阿方索先生，你介意我走的时候，带一些这种酒吗？我想我，喜欢上它了。”

阿方索眉头一皱，他感到了一丝恼怒。

不过既然谈判，自然要忍住。

“奥凯西先生，你难道想和我谈酒谈到天黑吗？”阿方索正声道。

奥卡西看着阿方索，大笑了起来：“阿方索先生，我只是和你开个玩笑而已。对，对于巴鲁克王国那魔晶石矿脉，我们黑暗教廷的确很想得到。只是……我们不怎么想和巴鲁克王国发生战争啊。”

“不想？”阿方索仔细看了一眼这奥凯西。

这奥凯西到底是打的什么主意？不想去跟巴鲁克王国厮杀，还来和自己见面干什么？

“奥凯西先生，你什么意思？”阿方索脸色一沉。

奥卡西微笑道：“其实阿方索你也应该明白，只要我派人跟巴鲁克王国说一――‘那光明教廷准备攻击你们巴鲁克王国了，并且也邀请我们黑暗教廷一起。只要你们巴鲁克王国愿意损失一些，我们黑暗教廷愿意两不相帮。如果损失多点，我们可以帮你们一起对付光明教廷。”

奥凯西看着脸色难看地阿方索：“阿方索，你说，那林雷、沃顿两兄弟，会怎么选择呢？”

阿方索沉默着。

“林雷和你们光明教廷的仇怨，可是不小的。”奥凯西轻飘飘的说道。

的确，如果奥凯西真的怎么做，林雷一方或许真地愿意赠送一些魔晶石给黑暗教廷，甚至于花费大量魔晶石，来让黑暗教廷帮助他们，一起对付光明教廷。

黑暗教廷、光明教廷，毕竟也是对立的。

阿方索知道，现在对他们很不利。

“奥凯西先生。”阿方索严肃看着奥凯西，“你知道那魔晶石矿脉真实的储量吗？”

“不知道，但是估计是过去的第一魔晶石矿脉储量地数倍吧。”奥凯西说道。知道真实储量的人极为稀少，毕竟还没有完全挖掘出来。只有林雷这种有灵魂之力可以搜索的人才探查得清楚。

而光明教廷一方和黑暗教廷一方，又怎么敢派圣域高手去招惹林雷？

或许，林雷会直接杀死他们的圣域高手。

毕竟当初约定，只是说圣域高手不得参与战争，可是林雷还是可以去杀对方圣域高手的。

阿方索点头道：“既然你不知道那魔晶石矿脉储量，那林雷给你们黑暗教廷地魔晶石，即使在你们看来很多。可是占据那储量的多少，还难说呢。”

“是的。”奥凯西承认。

林雷如果宣称给他们储量一半，价值数百亿地魔晶石。可实际上，或许只是真实储量的十分之一。毕竟他们不清楚真实储量……林雷要欺骗他们很简单。

“只要我们联手对付巴鲁克王国，到时候那魔晶石矿脉，无论多少，我们两方各一半。”阿方索说道。

“一半？”奥凯西摇头，“七三，我们七，你们三。”

阿方索冷漠道：“奥凯西，别太过分了。我们各一半，大家以后都好谈。”奥凯西瞥了他一眼，笑道：“既然这样……那我直接去帮助林雷一方了，到时候我轻轻松松，就可以获得大量魔晶石了。”

阿方索眉头一皱。

“你们六成，我们四成，一句话，答应不答应？”阿方索表情严肃。

奥凯西看了阿方索一眼，举起手中的酒杯，微笑道：“阿方索先生，来，为我们的合作，干杯！”

阿方索脸上这才露出了笑容。

“干杯。”他也举起酒杯。

光明教廷、黑暗教廷两方，因为庞大的魔晶石矿脉财富，就此联合。这也说明了，没有永远的敌人，只有永远的利益。只是这利益，有时候是金钱，有时候是权利，有时候是感情

第十集 巴鲁克 抱歉，才回来不久

抱歉，才回来不久。今天更新会晚一些，可绝对会更新的！

今天我表哥大婚……今天晚上闹洞房，番茄回来太晚了

恩……

番茄今天肯定会更新。至少更新两章！不过更新会比较晚。第一章应该在十点到。

第十集 巴鲁克 第三十三章 - 调兵遣将

混乱之领。光明教廷辖下区域内。一条官道上。一眼看不到尽头地绵长军队不断地前进着。那些骑着魔兽或者骏马地军官们在那绵长队伍的两边大声地呵斥-U伯0

“走快点!”挥舞着马鞭。军官们表情都严肃的很。

急行军!

他们都记得此次下地命令，必须以最快地速度赶往社黎郡城边界。社黎郡城边界。也就是巴鲁克王国和光明教廷辖下区域地其中一处交界区域，也是光明教廷一方。离那魔晶石矿脉最近地一处边界。

大量军队地调集，根本欺瞒不了巴鲁克王国。自然是加速行军。

而此刻在社黎郡城边界处。已然有近二十万军队聚集了。这些急行军赶过去的军队休息一两日。也会参与到战争当中。

“要跟巴鲁克王国决战了。”

一座幽静院落中。红衣大主教‘吉尔默’正看着北方天空，这一次战争主要负责人并不是阿方索。而是吉尔默，毕竟在影响力方面。这红衣大主教吉尔默要强一些。

而且……

战争过程中，圣域高手不得参战，阿方索在也没用，而吉尔默一个九级大魔导。反而可以发挥很大的影响力。

“真是可惜。当年完全可以为我光明教廷所用地一个少年。如今却是成为我们光明教廷地大敌了。”吉尔默心底叹息。他是眼看着林雷的一路成长地。从魔法天才七级魔法师，到成为可以杀死克莱德的九级强者。

沉寂八九年后。

一口气杀死六名九级天使，旋即在奥布恩帝国名声大振。而之后……更是在混乱之领建立了巴鲁克王国。

“二十几年过去了，这林雷已经强大到令裁判长他们在圣岛。都不敢出来了。”吉尔默心中慨叹。

“大人?”那廑下骑士恭敬地提醒道。

沉浸在思绪中地吉尔默清醒过来，看了他一眼，淡然道：“走吧，跟我去科德郡城边境，见见黑暗教廷的那位黑袍大主教。看看这位黑袍大主教‘维斯波特’这几十年来有没有进步。”

丰丰术)l=件

王都巴鲁克城。王宫当中。

沃顿、林雷、巴克等人齐聚在大厅内。大厅中央有着一大型地军事沙盘。一名刚毅地中年人正执着一细棒子勾画着：“各位大人，魔晶石矿脉是在这，如果单单光明教廷攻击我们……他们选择最近地攻击点，便是社黎郡城这。”

林雷等人都微微点头。

“不过……”这中年人摇头道。“除非光明教廷地指挥官脑子有问题。否则他们不会选择这里为主要攻击点。”

“哦?”巴克眉毛一掀。

中年人继续说道：“那魔晶石矿脉距离王都足有三百多里地。而社黎郡城边界距离王都也足有四五百里，这都是直线距离!如果从社黎郡城一直攻击到魔晶石矿脉，沿着官道也足有近千里路程，绵长千里路程，这路程中大小城池十余座。光明教廷一方，深入我方。作战千里?他们地军队，近一半是必须在奥布恩帝国、罗奥帝国和他们地交界处驻防。能够攻击我们的。只有一半军队罢了。”

“所以，他们的军队实力和我们相差无几。”

中年人一指社黎郡城道：“实力相当。我们坚守，他们攻击……他们还深入我方，要攻击千里?根本是送死。”

“所以……光明教廷要攻击我们。只有一个办法……联合黑暗教廷，他们别无选择!”中年人深吸一口气。手中细棒子一划，“黑暗教廷和我们交界处过千里，其中最靠近魔晶石矿脉地。无疑是这里!”

“科德郡城边界处!”这中年人指出这一点。

“那魔晶石矿脉是在泥封小城外。泥封小城正是科德郡城辖下的一座小城，从魔晶石矿脉到科德郡城。只有一百余里。”中年人表情严肃，“只要对方攻破这里。那后面就是一马平川，他们有几条路径都可以杀到魔晶石矿脉处!”

林雷微微点头。

这沙盘将一切表述的很清楚。

“瓦茨。”沃顿忽然说道，“如果我让你全权调遣军队来应对此次战争。你有赢地把握吗?”

巴克也说道：“而且，我会向你提供超过三十门魔晶炮，魔晶石等运输问题我来负责。”巴克在巴鲁克王国中地位极高，是整个王国的唯一地一个元帅，而且他本人实力也极为可怕。

在林雷当初人形状态达到圣域后不久，巴克也达到了圣域。一旦变身……那便是巅峰状态地圣域不死战士。已然领悟‘势’地巴克，如今实力比之鸟森诺也丝毫不弱。

瓦茨听到超过三十门魔晶炮。眼睛顿时亮了。

瓦茨一挺胸，铿锵有力道：“陛下，只要将权力授予臣。臣只需要使用王国五十万大军。便有百分百把握在科德郡城。将敌人拒之I、_J步h。”

“很好。”沃顿脸上露出了笑容。

巴鲁克王国常备军已然过百万，这还不算一些普通地城卫军，

“陛下。”瓦茨严肃说道，“我担心……敌方会出现，超乎我们意料地可怕力量，出现这些不可抗力因数，那能够防御住。就危险了。

“可怕力量?”沃顿疑惑道。

“对，如圣域强者突然出现，或者光明教廷，将他们传说中地那个庞大的魔法师团调遣过来，我们都会非常危险。”瓦茨严肃说道。

光明教廷、黑暗教廷。在魔法师方面培养都极为用心。这两大势力都拥有可怕地魔法师团，这魔法师团最弱地一个都必须是七级魔法师，最高等地更是九级大魔导。

过千名强大地魔法师聚集，以诸多九级大魔导引导，最后施展出来地集体性魔法。

威力之大。丝毫不会比圣魔导地‘禁咒’弱。

这也是……几大帝国正常战争不允许圣域强者出现后。魔法师团便成为最为可怕地一种力量。

“敌方圣域强者不会出现。”

林雷地声音响起。

瓦茨立即看向林雷。见是林雷发话。他态度立即恭敬地多，林雷淡笑道，“你放心，那光明教廷和黑暗教廷至少不会让圣域强者出马的。还有……至于你说的可怕魔法师团……”

“他们如果想要发禁咒魔法。放心。他们发不出的。”林雷淡漠道。

当初虽然规定不允许圣域强者参战。可是林雷知道禁咒魔法的威力，一个魔法下来，恐怕整个科德郡城城池都要被毁掉，死去地人将非常可怕。林雷不会固执地为了什么约定。就让一个城池近百万人死光。

百万人地生命。还赶不上一个约定?

更何况。

所谓地约定。在国与国之间，只是实力相当地时候有约束力，在一方实力极为强地时候。撕破所谓地约定，直接发动战争。这在玉兰大陆历史上并不少见。

当然。这是对方派遣魔法师团使用‘禁咒’，才会迫得林雷那么做。

丰#忙擀

瓦茨担任此次地总指挥官。各种情报不断地传递到瓦茨那去。瓦茨和他地副手们很快将一个个命令下达了下去。

光明教廷地军队集结到社黎郡城地边界的消息。很快传递过来。

难道……光明教廷要从社黎郡城发动攻击?

“社黎郡城边界，在原有地一个军团基础上。再调遣一个军团过去，两个军团共计二十万人马……以坚守为主。将社黎郡城边界地树林毁掉，令敌方无藏军偷袭的机会。”

“社黎郡城此处，敌方绝对不是真正攻击，只是牵制我军军力。我方只需要坚守即可。”

黑暗教廷一方军队的调动。完全让瓦茨明确了猜测，果然……黑暗教廷也参战了。

“科德郡城前方的河道的大桥。尽皆毁掉，科德郡城周围道路也尽皆破坏……让敌人无任何其他小径可走。逼迫他们只能攻击科德郡城。”这一条命令，地确是让光明教廷、黑暗教廷两方吃了不少苦。

“科德郡城地城池内。所有居民全部迁移，要将科德郡城改造成一座兵城。要有城内巷战的准备。”

总指挥部的命令一条条下去，各种命令细则也被各个部门执行了起来。也有一条命令来到了魔晶石矿脉处：“极大人手。以最快地速度挖掘魔晶石，不必再掩饰。”

*=j，l，擀

十二年的时间。混乱之领三大势力彼此都只是小规模地交战而已。从来没有像这一次一样。还没有开始开战。调遣地军队数量就达到了一个可怕的数字，很显然――

这一次。三方不再只是练兵游戏而已，而是来真地了。

万里长空，穿着天蓝色长袍地林雷极速飞行着，正是朝黑暗教廷一方飞行过去地，林雷是知道奥凯西地住处的，那是黑暗教廷在混乱之领地总部，一座看似普通的黑暗神殿。

林雷目光幽冷。

“则奥凯西。竟然答应光明教廷一方，哼!”

林雷不知。其实黑暗教廷一方也没办法，如果黑暗教廷一方帮助林雷，将光明教廷一方在混乱之领势力全部灭掉。那。他们就担心林雷会翻脸，对付他们黑暗教廷。

须知……

如今的林雷。还有人性状态都达到圣域的巴克、盖茨，这三人，再加上贝贝。这股圣域势力太可怕了。黑暗教廷也敌不过。

林雷如果翻脸，不顾约定。他们黑暗教廷又能如何?

他们可是知道，那德斯黎其实是偏向林雷地。

林雷一方圣域高手太强，黑暗教廷、光明教廷两者都存在。才能让林雷有所顾及，一旦其中一个完蛋了。那很可能两个都完蛋。

“圣域高手是不可以参战，屠杀那些普通人。可是，我还是可以来杀圣域强者地。”林雷看着远处地那座黑暗神殿，“用死来威胁奥凯西。这奥凯西或许会醒悟吧。”

林雷精神力瞬间散发开去。覆盖整座神殿。

“恩，没有?”

林雷眉头一皱，旋即整个人体表气浪翻滚。林雷如同一道流光直接让那窗户玻璃。悄无声息地化为齑粉，如粉末一般飘落下去。林雷本人则是进入了这房间中。

“奥凯西呢?”林雷淡漠看着眼前这位淡金色长袍老者。

这淡金色长老老者。是这座黑暗神殿如今实力最强地一个一一一位圣域强者，不过只能算是初入圣域而已。比奥凯西要弱的多。

“林雷?”这老者微笑地道，“奥凯西大人早就命属下在这等林雷大人你了。自我介绍一下。我是黑暗教廷中的四翼堕落天使。”

林雷淡漠地看着这老者。

这老者态度谦逊：“奥凯西大人让属下告诉林雷大人你。此次战争不可避免。至于奥凯西大人他本人，已经回我黑暗教廷本部了。如今我们黑暗教廷在这。只有我一个圣域了。”

林雷眉头一皱。

这奥凯西竟然都逃回去了。

“你不怕我杀你?”林雷凝视着眼前这老者。一名四翼堕落天使。

第十集 巴鲁克 第三十五章 - 召集令

德郡城也是一座足以容纳数十万人口的城池，占地范广。按照地形，加上巴鲁克王国军人们的故意破坏，使得这光明教廷一方最多攻击科德郡城的南门和东门。

这北门是敞开的一个门，根本无需担心敌人可以从这里攻来。

天刚蒙蒙亮，便有不少军人去替值夜的换岗了。按道理清晨外面军人比较少，可是这一群换岗的人却惊讶的发现……外面的人非常多，而且那些值夜的军人似乎一点都不疲累，反而兴奋的很。

“兄弟，换岗了。你们谈什么呢？”

不少军人跑到各自位置换岗。

“巨龙，巨龙啊，没有翅膀，但是却可以飞行的巨龙，是圣域级别的巨龙……哇，好大，好像一座小山一样。”那值夜的军人激动地谈论着。

“什么巨龙？”换岗的士兵被吓住了。

那值夜的军人激动地连解释道：“就在夜里，风清月明啊，那条巨龙就这么飞来了……当时好多的军人在这等着搬运东西呢。你看，他们还在搬运呢。那个巨大铁箱子，就是巨龙运送过来的。”

换岗士兵一看远处。

看到那足有五十米长的巨型铁箱子，他便倒吸一口凉气，这么巨大的铁箱子，是人能搬动的么？或许真是巨龙来搬运的了。

大量的士兵正在从那铁箱子内部，搬运着一个个鼓鼓的袋子。

……

巨龙的消息从这一批士兵口中一下子就传开了，这反而令整个科德郡城的士兵们士气大振。自己一方有巨龙帮助，还是圣域级别飞龙，那此次肯定会获得最终的胜利。

和科德郡城一方相反。

流延河，也算是一条比较大的河流了。虽然在混乱之领地众多河流中排不上前三，可是足有五六十米宽的河流。也使得光明教廷、黑暗教廷两方头疼了。

原本那条耗费巨大财力建起的大桥，竟然被巴鲁克王国一方毁掉了。

建起来难，这毁掉容易啊。

光明教廷红衣大主教‘吉尔默’，黑暗教廷黑袍大主教‘维斯波特’二人看着这茫茫流延河，眉头都皱了起来。要建造一座浮桥容易。可是这过百万的大军，什么时候过得去？

而且一些攻城器械极大，从浮桥上运地过去吗？

“赶快建造大量浮桥，让士兵们都过去。”吉尔默皱眉催促道。

“那那大型攻城器械呢？”下面的人询问。

攻城器械，必须那巨型‘攻城云楼’，那可是数十米宽地。体积那么大，又极为重，怎么运过去？如果要建造一座大型的桥。单单要让泥石凝固起来，就需要极长时间。

来不及了。

“到时候，直接施展魔法，冰封了这。”吉尔默皱眉道。

现在正是八九月份，一年当中最炽热的时候，而且这是一条大河流。要将这河流冰封，足以让攻城云楼等巨型攻城器械送过去，恐怕最起码要达到九级大魔导境界才能做到。

光明教廷、黑暗教廷分成两阵营。

两方仿佛争胜一样，一个个强壮的战士都搬运着削好的巨型木桩。猛地一蹬河岸，搬着那巨型木桩就跃起了数十米，旋即将那木桩朝河流内重重地插了下去。

“蓬！”

那粗大的足有数十米长的木桩直接插入河底，这些战士都是精英，最低的都是七级战士。这河道两岸也插了巨型木桩。浮桥立即被架了起来，浮桥也跟旁边地木桩绑着。

“轰！”也足有数十万斤的可怕巨石，被一名强壮的战士举着。旋即猛地一扔。

这样的强大战士，足有三个，正不停搬运那种可怕巨石。

毕竟如此河流中，普通的巨石会随着水流淌掉的。

这一座巨石砸入这河流中，整个流延河都澎湃激荡了一下，这三名强壮战士接连扔了数十块这样地巨石，巨石表面旋即还被他们用剑气切割平整，顿时三道‘石头桥’也算成了。

只是从一块巨石到另外一块巨石，需要跳跃三四米。仅仅跳跃三四米距离，对普通士兵而言也不难。

******

科德郡城内部不断改造，准备着各种各样的武器，那光明教廷、黑暗教廷两方则是想方设法地让过百万的大军过了这流延河。混乱之领区域，战争即将掀起。

然而……

奥布莱恩帝国武神山。

“呼！”

武神‘奥布莱恩’突然出现在了洞窟门口，武神‘奥布莱恩’站在那，就如一杆标枪一般，气势凌厉。那赤红色的长发披散开来，随风飘舞，武神脸上露出了一丝笑容。

他已经许久，没有从地底出来过了。

突然一道光芒射来，正是法恩。

“老师。”法恩恭敬地站在武神‘奥布莱恩’面前，武神一出关，便传音给这法恩了。

武神看了他地弟子一眼：“法恩，最近一段时间你好好修炼，同时也准备准备……”武神声音飘渺，法恩眼睛一亮，看着自己老师：“老师，你的意思是？”

“是的，应该又要开始了。因为黑暗之森那位让我去他那边了。”武神‘奥布莱恩’这句话，让法恩心都颤了起来。

法恩知道，黑暗之森那位神级强者平常都不管事，现在让武神过去，估计……也就是商议开启众神墓地的事情。

旋即，武神‘奥布莱恩’化作了一道火红色流光，几乎瞬间就划破长空，消失在了东方天际。速度之快，简直骇人听闻。远超林雷等人。

……

魔兽山脉的一座高山顶峰。

一袭暗金色长袍，看似妖异地青年站在这高山之巅，遥看东方。他的眉心部位正有一竖着的刀痕。只是了解他地人都清楚……这并不是刀痕，而是这位魔兽山脉王者地最可怕的武器。

魔兽山脉王者――帝林！

“哼，那个老家伙。”帝林看着东方，他也收到了黑暗之森那位的召集。虽然很看不惯黑暗之森那

兰大陆……就这个老家伙最舒服！”

“咻。”

帝林身体一闪，一道暗金色光点就在东方天际亮了一下，旋即消失不见。速度之快……似乎比那武神‘奥布莱恩’更加惊人。

……

玉兰帝国帝都上空云端之上。

银色长发飘逸。脸上带着泛着绿色光芒的面具，穿着月白色长袍，整个人宛如不属于人间的天使、精灵一般。只是看其身材……显得比较消瘦，恍惚间，竟有点比较像女人。

玉兰大陆人类中资历最老地一个神级强者，玉兰帝国的支柱――大祭司！

“要开始了？”大祭司遥看东北方向，带着绿色光芒面具，使得他的表情无人看得出来。“也不知道这次，要死掉多少人了。”大祭司叹息一声，旋即周围风起。

待得风停，大祭司已然消失不见了。

……

罗奥帝国一雅致的娱乐场所。

“来，啵一个。”依旧那宽松的长袍，懒散的笑容。希塞正搂着一名美女一起嬉闹着喝酒，可是正当他闹的开心的时候，表情忽然凝滞了，“你先出去吧。”希塞一挥手。

那美女显得有些疑惑。

“我让你出去。”希塞眉头一皱。那散发地一丝气息让美女心中一颤，立即不敢违背出去了。

希塞皱着眉头，苦恼地嘀咕着：“黑暗之森……大人啊，伟大如你这样的存在，就不必在乎我这个小人物了吧。我不过刚踏入神域不久。就要跟你们去了。”

虽然苦恼，可是希塞也不敢反抗。

五千多年的岁月，使得希塞对于玉兰大陆的背景非常清楚。

一道黑色影子一闪。希塞整个人仿佛瞬移一样就直接不见了。如果贝贝、乌森诺看到……才会惊叹，单单‘化影术’可以做到这个地步，实在太可怕了。

******

黑暗之森上空，四大神级强者正并肩飞行，有气息暴裂，目光刚毅的武神‘奥布莱恩’，有恬静、自然的大祭司，也有冰冷妖异地‘帝林’，还有那个离的比较远的懒散苦着脸的希塞。

“希塞，怎么苦着个脸，达到神域，你应该很高兴才对地。”大祭司那温和的声音响起。

希塞挤出一丝笑容：“凯瑟琳大人，我才踏入神域而已。等以后遇到危险了，凯瑟琳大人可要帮帮忙，否则我小命玩完，可就惨了。”

“你小命玩完？”武神那铿锵有力的声音响起，目光如电一般看向希塞，“你踏入神域，修炼的就属于黑暗法则中关于潜行逃命这一条吧。我们几人中，你的逃命本事恐怕最大。”

希塞只能无奈干笑。

而那位魔兽山脉王者‘帝林’却一直沉默飞行着。

“帝林。”大祭司看向他，声音依旧亲切温和，“恭喜你从那戈巴达位面监狱中逃出来，不得不说，你地运气还真是够好的。”

帝林瞥了大祭司一眼：“凯瑟琳，我的运气可比不上你。”

正当几人谈话地时候――

“好了，以后有的是时间闲聊，快点过来。”沙哑苍老的声音忽然在四名神级强者耳中响起，这四名神级强者速度立即加快，旋即化为四道流光进入了黑暗之森的深处。

……

而整个玉兰大陆上，绝大多数圣域强者，如林雷、德斯黎等人，一个都不知道五大神级强者齐聚黑暗之森。林雷更是到了科德郡城，此次一战，实在太重要了。

可就当林雷在科德郡城后不久。

“林雷大人。”巴克忽然跑过来了。

“怎么了，巴克？”林雷微笑看着巴克，巴克连道：“林雷，你跟我去看看吧，刚才有人告诉我那魔晶石矿脉中发生的事情，我去看了一下，发现了一个令人震骇的事情。”

“哦？”林雷好奇了，“走，去看看。”

林雷当即跟着巴克极速朝魔晶石矿脉飞了过去，如今魔晶石矿脉有一道矿坑已经被封掉了，不允许任何人进去探查。当巴克、林雷来的时候，那守卫的军人立即让开。

“就在这里面。”巴克引领林雷。

沿着矿坑进入昏暗的地底，矿坑中还是有火把点燃的，巴克解释道：“有人告诉我，他们从上方挖掘到这矿脉核心处的时候，发现那里的魔晶石品质好的可怕。超越了传统意义所谓的‘极品魔晶石’，但是同样也坚硬的可怕。我就来了。”

林雷灵魂之力立即散发开去。

林雷突然发现……这条矿坑的终点，正是整个矿脉‘椭圆形球体’的核心位置。也就是最中央的地方。

“你说魔晶石品质好的可怕？”林雷疑惑道。

“对，据我看，那里的魔晶石品质，能够和七级魔兽晶核相比，最里面甚至于跟八级魔晶核相比，还有极少数的能跟九级魔兽的晶核相比。”巴克惊叹着。

林雷心底一惊。

“林雷，你知道这矿脉最核心是什么？”巴克问道。

林雷摇头，他刚才灵魂之力散发只是发现这最里面有密集的魔晶石，其他根本发现不了。

“到了。”巴克指着前面。

这矿坑的两侧都是半透明的魔晶石，里面蕴含的能量极为可怕，任意一块都要比七级魔兽晶核能量要多。林雷看着前方――巴克所指向的位置，那是一道门。

这道门，有着古怪的精神波动。

而刚才林雷灵魂之力检测，却根本没发现这道门。

第十集 巴鲁克 第三十六章 - 门

八级魔兽、九级魔兽要猎杀难度非常的大。其魔晶核的珍贵程度可想而知。然而这魔晶石矿脉核心处的魔晶石。竟然达到了七级、八级魔晶核地层次，甚至于有极少数地可以和九级魔晶核相比。

那火把光芒照耀下，半透明的魔晶石反射出迷幻地光芒。

在这挖掘通道尽头。那是一扇门。

本不应该存在这个位面地门。

“我灵魂之力发现不了，就好像它不存在一样，这扇门后面到底是什么?”林雷惊疑起来，自己地精神力根本无法穿透到门的后面。这种神秘地方，难道擅自闯入?

林雷回头看向巴克：“巴克，你进去过吗?”

巴克点头道：“进去过，正是因为进去过。我才感到震骇。”

“不过大人，你还是变身一下进去的好。在跨入这门地时候。会有强烈的气劲攻击，防御不够……单单这门地阻碍就会将擅入者杀死。”巴克严肃地说道。

林雷心底暗惊。

巴克，如今可是圣域不死战士，四大终极战士中防御最强的一个，他都这么说……那这攻击之强。可想而知了。

脱掉外套，露出精壮地身躯。林雷直接变身龙血战士，泛着光泽地深青色龙鳞瞬间覆盖全身，林雷暗金色双眸扫了一眼这神秘地‘门’，就直接走进去了。

“嗤嗤――”

仿佛刀子一样地气劲，在林雷跨入门槛的霎那就疯狂地连续切割了林雷千万刀。甚至于在林雷深青色龙鳞表面进发出火星。

“这里是……”

林雷一步入门内就感到震惊了，这门地另一端地情景完全出乎林雷的意料，在门的后面……是一个类似于‘透明泡泡’样地微型空间，这个微型空间是一个圆球形空间，直径只有十米左右。

圆球形空间。十米左右。

而在圆球形空间内部。则是布置的如一个修炼密室一般。只有简单地床、桌子、椅子。这个圆球形空间就是被一层隔膜保护着。不受外界的侵扰、破坏。

仰头看向上空，看向四周，在那透明的隔膜之外，便是混乱地空间乱流。

五颜六色地空间乱流，空间裂缝时而出现。那可怕地威力。林雷单单看就感到惊骇。

“林雷大人。”巴克也走了进来，“我进来地时候也感到难以置信，你说，这是怎么回事?”

林雷深吸一口气道：“据我所知，无数地位面，其实就是处于空间乱流中，比如玉兰大陆位面，只要一个方向达到尽头……便可以看到空间乱流。实力达到一定程度。或许就可以自己在空间乱流中开辟出一个小的空间。”

林雷仔细审视了一下这个圆球空间。

“而现在这个圆球一般地独立空间密室。估计是一个极为厉害的强者修炼之所，而且这个强者。还应该是玉兰大陆位面地人。或者说……至少他曾经是。”

林雷对开辟这个小型空间的强者，也满是钦佩。

“开辟小型空间?”巴克也赞叹了起来。

“如那四大至高神。不是开辟了四大至高位面吗?那七大上位主神，不也开辟了七大神位面吗?”林雷笑道。“开辟一个属于自己的小型位面，还是有强者能做到地。”

林雷明白。连下位神也只是刚领悟‘神之领域’。

而要在空间乱流中形成一个固定的‘小型位面’，那绝非一般人做得到地。

巴克眼睛一亮道：“林雷大人。我现在知道为什么有那大型魔晶石矿脉出现了。你看。这密室中地元素密度浓度多么可怕。连我这种元素亲和力都不怎么样地人。都清晰感受得到各种元素。而且除了各种元素。还有其他特殊的能量。”

林雷也感应到周围浓密的天地元素。

地、火、水雷电、光明、黑暗七系。密度都是前所未有的浓密。除了这七系外，林雷还感受到其他澎湃地能量，如和赛斯勒比较类似地能量，也有可怕侵略性地能量。也有充满生机的能量……

“那应该是属于四大至高神的能量。”林雷知晓。除了七大元素。还有更加玄奇地四种特殊能量。

林雷看向巴克：“那扇门。应该是这个位面和玉兰大陆位面的连接点。估计正是这个密室的存在。吸引大量元素聚集在他周围。这才使得。会出现以那扇门为中心。出现一个椭圆球形的庞大魔晶石矿脉。”

“不过……”

“那神秘强者的修炼。应该是很早很早以前的事情。”林雷非常确定。

“哦?”巴克疑惑看着林雷。

“如果没有那神秘强者主动修炼。根本不会吸纳大量天地元素。我们在混乱之领也有段日子了。如果不挖掘这魔晶石矿脉，谁会发现这里有大量魔晶石?”

林雷笑道：“按照规律。要形成庞大魔晶石矿脉，在之前肯定有大量天地元素聚集。能形成如此矿脉。那天地元素聚集程度肯定极为可怕，恐怕整个玉兰大陆强者都会发现。”

“可是历史中并没有人提过这事情。所以，大量元素齐聚，应该极为悠久、古老了。”

说着说着。林雷忽然闭上眼睛盘膝坐下。

“林雷大人?”巴克轻声喊道。

可是林雷却恍若丝毫未觉，独自一人盘膝静静坐着。

大地地脉动。厚重……

风地迅猛暴怒、轻柔灵动……

火焰地炽热、狂暴……

水地柔和、连绵不绝……

在这微型位面密室中。林雷感到自己前所未有地贴近自然。此刻他可以清晰数十倍上百倍地感受着‘大地脉动’。风地奇特律动。也清晰在心中留下轨迹。

即使当初元素亲和力只是中等地‘火元素’。林雷同样很清晰地感觉到，那种清晰程度，丝毫不亚于在玉兰大陆感悟大地元素等等。

水元素波动。虽然比较朦胧，可是林雷还是感觉到那种奇特波动。

还有那属于四大至高神方面的奇特能量，同样感觉得到。

“大地脉动。原来是这样。”林雷心中一阵惊喜，他感到过去自己修炼，就好比在数里之外听一个钟声。钟声朦胧，而现在是在大钟旁边听着钟声。自己就可以清晰地感觉到这钟声地奇特。

大地脉动的玄奇，此刻更加清晰感觉到。

“256重震动波?哈哈……原来如此，这大地波动。我在玉兰大陆位面感觉出来。好像有无数重。然而现在看来，大地波动虽然一重接一重，可是那仅仅的一重中，便蕴含无数奥妙，已然将256重所有奥义诠释清楚。”

林雷心底一下子明白自己该修炼的道路了。

过去，林雷的修炼，就好比是读书。将一本书读地‘厚’起来，而现在要做地是，将这本书再读地‘薄’下去。这本书就是――大地法则之‘大地脉动’地奥义。

“修炼到256重，那我这‘大地脉动’的路算是走了前半程。而现在，我要做地就是……将大地奥义。蕴藏到仅仅一重波动中。”

从1到256。现在则是要从256回归到1．

当林雷什么时候。可以如法则中蕴藏地波动一样，仅仅一道波动就将‘大地波动’奥义诠释清晰。那林雷才算大成。估计那时候……林雷只是轻轻地一剑。就可以让对手震成烂泥。

“修炼宝地。”林雷眼睛睁开，眼中尽是惊喜。

“林雷大人?”巴克见林雷醒来，这才长松一口气。“大人你在这一坐已然整整三天过去了。”

“三天?”林雷也知道，沉浸在法则中领悟，那时间流逝是感觉不到的，不过他现在感觉很值得……如之前自己困在256重瓶颈中真正一年多时间，连下一步该怎么走都不知道。

如果没有这神秘密室。

或许，自己会和许多修炼者一样，会困在某个瓶颈数十年数百年。直到某一日突然领悟。才会知道下面的道路吧。

“怪不得那位神秘强者。会开辟出一个微型位面密室来修炼。地确……在空间乱流中的微型位面中修炼。对各种法则似乎可以更加近的感受。”林雷已经感觉到这个密室地好处。

虽然这里面没有什么神器宝物。

可是，对于修炼法则道路地强者而言。这个密室却是无价之宝。

“感谢前辈赐予。”林雷在密室中恭敬地行了一个礼。

旋即掉头看向有些迷惑的巴克：“巴克，我们先出去吧。估计，再过一段日子，那科德郡城的大战就要开始了。”林雷说着便率先走出了这个微型位面密室。

巴克有些疑惑，林雷刚才为什么和不知道在哪里地高手行礼呢?

他却不知林雷地感激。

一年多来。冥思苦想，却无丝毫进步。那种憋屈感可是很难受地，没人知道……谁也不知道林雷会困在那个瓶颈多久，现在有了这个密室。那领悟法则的道路。则会轻松一点了。

丰丰术)l=件

“这道矿道封住。不允许任何人进去。以后挖矿……也不允许靠近这矿道。”走出矿道，对着那守卫地军官林雷直接下令。这微型位面密室，那绝对是可遇不可求。

比神器不知道贵重多少。

或许，连武神、大祭司他们知道都会眼馋吧。

“下位神。应该还没有建立微型位面地能力。”林雷心中暗想。林雷总感觉在可怕地‘空间乱流’中开辟一个稳定的位面。即使再小的位面，依旧是非常恐怖的手段了。

林雷、巴克二人并肩飞行，朝科德郡城飞去。

二人直接来到了科德郡城总指挥处，那座酒店的第三层房间中，瓦茨和他地副手们正在激烈争吵着。见到林雷、巴克进来，这一群人立即恭敬地行礼。

“瓦茨。现在局势怎么样?”林雷出声询问道。

瓦茨连宴报道：“林雷大人，根据我们探子侦查，光明教廷、黑暗教廷两方地大部队正不断地过那流延河，只是他们兵力太多，而且还有各种攻城器械，估计要完全越过流延河要等到今天天黑。”

林雷微微点头。

“我刚才听到你们争吵，争吵什么?”巴克疑惑询问道。

瓦茨回答道：“是这样地，那光明教廷、黑暗教廷越过流延河地兵马已经有六七十万了，这些人马现在阵型比较乱。这过河，自然导致一些队伍比较混乱。我的副手他们有人建议，我们趁他们混乱，主动出击。”

“不过，被我否定了。”瓦茨回答道。

第十集 巴鲁克 第三十七章 - 魔晶炮之威

哦，否定？”林雷疑惑看着这瓦茨。

他认为这条建议还是比较有道理的，对方队伍混乱，趁乱主动出击，的确可以给光明教廷、黑暗教廷当头一棒。

瓦茨恭敬回答道：“林雷大人，属下否定这条建议，主要有三个原因。”

还三个原因？

林雷也承认，对于战争各方面自己是不行，林雷仔细聆听着这瓦茨的回答。

“首先，这个方案实施成功的可能性并不大。因为从科德郡城到流延河也有数十里。我们如果派军队过去，等到了对方那。对方过河的人马估计已经过百万。而且部分兵马都恢复整齐了。”

巴克摇头道：“让过百万人摆好阵势，能时刻迎战。这可不是件容易事。”

瓦茨点头道：“的确如此，我只是说，对方应该有部分兵马有作战的准备。我们总共五十万人，能派出多少人偷袭？这只是第一点，第二点……我相信，光明教廷、黑暗教廷这两方的指挥者，不会犯如此低级错误。”

“如果我是对方指挥官。”

瓦茨微笑道，“我首先要做的就是将精英队伍先送过去，将越过河流的队伍弄出一副‘混乱’的假象，吸引敌人来攻击。当敌人真的来攻击的时候，精英队伍会立即给对方迎头痛击。”

“须知，我们最大的依仗，是这座坚城！”瓦茨正声道，“有这座城池在，他们要杀我们一人，我们恐怕都已经杀他们三个了，他们就想引诱我们跟他们平原作战。”

林雷赞同地点了点头。

瓦茨继续道：“至于第三点原因，这战争。战术是其次，战略第一，我们的目标是将敌人防御其外，不让他们破城。这是第一要点，只要这个成功了。我们这场战争就赢了。”

“所以，我们不需要理会他们露出的‘破绽’，谁知道是不是故意做出来的？”

瓦茨淡笑道：“我们只需要在科德郡城，依仗城池之利，死守。不出意外，胜利就是我们的了。”

……

一夜过去，天蒙蒙亮。

黑袍大主教‘维斯波特’骑着一头黑暗魔虎，遥看科德郡城的方向。

“吉尔默。我感觉这场战争，我们恐怕会打地很艰苦啊。”维斯波特皱眉道，“我们渡河的速度，我已经尽量减缓了，那对面队伍也显得‘混乱’，可是这科德郡城却仿佛没发现一样。根本没派人过来攻击。”

吉尔默点头。

他们早就准备了大餐，等待来敌。可惜，失败了。

现在大军都已经全部过河，并且休息了一整夜。如今正以稳定的速度朝科德郡城进发。黑暗教廷、光明教廷两方这次各自聚集了八十万大军。加起来整整一百六十万大军。如此可怕的军队铺天盖地，一眼都看不到尽头。

“我不怕林雷一方指挥官聪明、狡猾，我就怕他跟个乌龟一样龟缩在那城池中。”维斯波特说道。

吉尔默也点了点头。

依仗城池之利，即使能够攻破科德郡城。恐怕他们两方的损失也是极为地大。虽然他们拥有一百六十万军队，可是他们也不愿意浪费大量生命。

“维斯波特。”吉尔默询问道。“那我们该怎么办？”

此次作战主帅自然是吉尔默、维斯波特二人。不过论计谋，吉尔默还是弱于维斯波特。维斯波特淡笑道：“没其他办法，现在我们先去探一探对方虚实吧。”

知己知彼。方能百战不殆。

******

整个科德郡城已经成了一个巨大兵城，所有居民都早已经被迁移。大量的房屋都被改造，地道、陷阱……南城城墙和东城城墙上都聚集着大量的士兵，而西城、北城城墙上士兵数量则是稀少许多。

各种器具都被运到城楼上。

林雷、巴克二人都穿着铠甲，装作军官行走在南城的城楼上，城楼上是热火朝天，绵长数十里的城墙上站满了人，单单这南城城墙上士兵就超过了十万之多。

“人好多。”林雷、巴克看着远处。

仿佛密密麻麻的蝗虫一样，光明教廷、黑暗教廷那一百六十万大军覆盖了大地，正不断地朝科德郡城涌来。一百六十万啊！说来轻松，可是当这么多人组成军队过来。

心颤！

即使是林雷，都感到了那浓重的压抑。

“这一战，不知道要死多少人。”巴克低声叹息道。

林雷看着这城墙上密密麻麻的士兵们，他也感到了这战争地确是够残酷，可是人类社会自从存在起，这战争就没消停过。虽然林雷等人看到了光明教廷、黑暗教廷的军队。

实际上，那军队离林雷他们还有很远一段距离。

只是对方这军队太庞大，老远，城墙上的士兵们都看到了。

“我们到瓦茨那边，他可是指挥官，无论如何都不能出意外。”林雷带着巴克，到这南城正门之上的城楼处，那瓦茨就是在这城楼旁的一个不起眼的小角楼里面。

瓦茨看到林雷、巴克二人来立即行礼。

“瓦茨，我和林雷大人来这，可是要保证你地安全啊。”巴克笑道。

瓦茨再沉稳，也显得有些激动起来。林雷笑道：“好了，你还是专心准备迎敌吧，对应对这一百多万的大军，有什么对策吗？”林雷自己都感到迷糊。

瓦茨笑道：“不急，他们用什么手段，我们就用相应办法对付。”

“你估计他们什么时候攻击？”巴克询问道。

“他们刚刚渡河

时候，并没急着行军而是休息了，等天亮才行军。过一个小时应该就到城下了。中午之前，应该会有第一波攻击。”瓦茨淡笑道。

“第一波，应该不会太强，试探性为主。你准备怎么应付？”巴克询问道。

“魔晶炮。”

瓦茨回答道。

“一来就魔晶炮？”巴克眉头一皱，这魔晶炮可是杀手锏，在关键时刻用，应该比较好。瓦茨则是肯定道：“元帅大人请放心，你尽管在旁边欣赏。到时候自然明白。”

“你还跟我故作神秘？”巴克摇头笑道。

林雷则是在一边静静坐下，这战争方面的事情交给这些能手就行了。当过了许久……林雷眼睛突然睁开，对瓦茨说道：“准备开始吧，那光明教廷、黑暗教廷两方已经派出两个先遣队，准备攻击了。”

瓦茨惊异看着林雷。

林雷却没多说，他虽然没有施展灵魂之力去搜索，可是以林雷在风元素法则方面地领悟，即使数千米外的情况。如果林雷有心感受，还是能够清晰感觉到的。

“大人，敌方两支师团，各两万人直接朝我们城门攻击来了。”一名军官立即跑进来。

城墙虽然绵长数十里，可是一般攻城核心还是城门这里。

瓦茨敬服地看了林雷一眼，旋即立即下令道：“按照原先计划。十门魔晶炮准备，给我们地客人们来个‘见面礼’吧。”瓦茨淡笑着说道，那军官眼中也有了一丝兴奋：“是，大人。”

“走。我们去看看。”林雷起身。

城楼上，林雷、巴克二人朝下面看去，只见两只师团大量人立即冲了过来。和一百六十万人相比，四万人似乎不多。可是这四万人冲过来，还是有种人山人海的感觉。

“杀――”

下面数万人举着盾牌。持着武器朝城门处冲了过来，他们地怒吼声仿佛雷鸣声一般响起。部分士兵则是举着巨大的云梯冲了过来，这些举着云梯的士兵最担心城墙上弓箭射来。

然而令他们惊讶地是。没有弓箭射来。

“射击！”一声怒喝响起。

那十门魔晶炮炮身的魔法纹痕几乎同时亮了起来，可怕的元素能量在酝酿，随即，那魔晶炮发出了可怕的怒吼声，十团光芒几乎接连轰击在了对方军团阵营中。

“魔晶炮！”恐惧的声音响起。

其中一团火红色的光团落下后，这落处的几名士兵瞬间化为被烧焦了，至于那火红色光团落到地面后，立即化作了火焰‘圆环’，这火焰圆环开始扩张了，仿佛水面的波纹一样朝四面八方荡开去，凡是这火焰圆环波纹波及到地士兵立即惨叫了起来，整个人被活活烧死。

火系魔法――炽炎火环！

仅仅一炮，便是过百人死去。

如那青白色的光团落下后，那被覆盖了几个士兵立即被冰冻，而后化为粉碎。而这青白色光团落地后则是猛地爆裂开来，竟然化为千百道可怕的锋利箭矢，朝四面八方射去。“嗤――”不少士兵身体直接被贯穿，这一炮轰击下，那周围惨叫声一片。

水系魔法――怒海箭雨！

……

不同类型的魔晶炮，不同属性的魔晶石，导致这魔晶炮表现出不同的威力。可是毫无疑问，这十门魔晶炮仅仅发出第一击，单单死去地人就超过一千个。受伤更多。

然而紧接着，魔晶炮再度亮了起来。

“轰！”“轰！”“轰！”……

几乎相连的，十门魔晶炮几乎同时轰击出，或是被火焰烧死，或者是被冰箭射死，或者是被腐蚀而死，或者是被雷电电死……十门魔晶炮对准两个师团轰击，对这两个师团而言，绝对是末日。

……

维斯波特、吉尔默二人正在一起。

“大人。”一名军官恭敬汇报道，“南城城门第一波攻击的两个师团已经退下，东城城门的一个师团也退下了。我们发现，南城城墙上有十门魔晶炮。而东门城墙上则有五门魔晶炮。这魔晶炮都属于大型魔晶炮，魔法威力接近八级魔法。”

吉尔默冷哼道：“我最担心地，就是他们有魔晶炮，没想到还真的有了！还都是大型魔晶炮，谁卖给他们的？”

维斯波特淡笑道：“现在我们关心的不是这个，他们有魔晶炮是在我们的预料当中，不过既然那东门城墙上只有五门魔晶炮，这样……明天，我们发动第一波正式总攻。”

“总攻？”吉尔默看向维斯波特。

维斯波特点头道：“对，我们表面上重点攻击南城门。同时派遣少部分人马去攻击东城门。可是这少部分人马，必须是我们两方地精英队伍。”维斯波特铿锵有力说道。

“维斯波特，你的意思是？”吉尔默看着他，“重点进攻东城门？”

这人马的比例，并不代表哪方更厉害。派两支精英队伍，十万人攻击力恐怕比普通常备军队四十万还要可怕。

“这实实虚虚，欺骗一下我们地对手罢了。十万精英队伍一口气猛攻，如果那东城没太大准备，或许我们就可以一口气攻下来。”维斯波特自信地说道。

吉尔默笑了：“如果我是对方指挥官，看到你一百多万军队在南城门外。只是派遣十万人去攻击东门。估计注意力也会放在南城门。”

第十集 巴鲁克 第四十一章 - 底牌

轰！”“轰！”“轰！”……

那魔晶炮仿佛不要钱的疯狂轰击着，科德郡城城下，仿佛在放烟火一般，绚烂的光芒在黑夜中那么的耀眼。

远处，指挥处的维斯波特、吉尔默二人的脸也被照映地模糊不定。

“底牌？

维斯波特看向吉尔默，低笑着说道，“吉尔默红衣大主教，我想，就这些科德郡城这些疲惫的战士，你光明教廷的神圣军团出战，那就绝对可以轻易获胜了，我这边就不用出了吧。”

光明教廷的底牌――神圣军团！

神圣军团！

光明教廷在混乱之领这块区域，花费大量人力、物力才艰难建培养起来的一支最强军团。

神圣军团，共计三万人。

其中有五千人拥有最低七级战士的实力，其余两万五千人最低的一个也是五级战士。在其他军团，或许一个五级战士算是精英了，可在这个军团，只是最弱的一个。

要知道，七级战士单单弹跳力，就可以跃上过三十米的城墙了。

这样的王牌军团，一旦加入战斗，那绝对是一边倒。可是因为培养这样的军团太难了，花费的钱财比培养百万军队还可怕。

“如果那林雷等圣域强者违背约定，直接出手……灭掉了我的王牌‘神圣军团’，这才冤。”吉尔默心中暗道，维斯波特和他想的其实一样，他们都担心圣域强者违背约定出手。

比如那圣域龙族，比如林雷等终极战士。

那些普通士兵被杀死个几十万，以光明教廷、黑暗教廷他们的民众基数可以轻易招收个几十万，稍微训练一两年便合格了。可是这神圣军团……每一代都要经过数年的积累。一次损失，想要再次形成。可不是单单有金钱就可以的。

“维斯波特，你在开玩笑吗？”吉尔默脸色一沉。

维斯波特立即笑了：“吉尔默，别生气。我们黑暗教廷的‘黑暗军团’也会同时出发地。”

黑暗军团……当初就是黑暗教廷为了对付‘神圣军团’而建立的。实力是相差无几。

两支可怕的军团。

虽然各三万，加起来才六万人，可是在两方眼中。他们的王牌军团价值丝毫不比百万大军低。

******

城墙上，林雷、巴克二人如独立于战争之外的人一般。

此处地守城战士早就被屏退了。

“那里没人。”敌方士兵明显看到有一处地方竟然只有两个人在那。

“快，杀上去。”

在战争疯狂的时候，那些士兵一个个也都是头脑发热，看到那里有缺口空挡就立即冲过去，当他们沿着云梯冲上去的时候，还举着兵器嚎叫着杀向林雷、巴克二人的时候――

“噗哧――”

瞬间密集的风刃遍布，那先冲上来的三名战士瞬间化为肉泥。连那云梯上端部分也被风刃绞成了碎片。这一幕……在战争过程中出现过了不少次。他们二人没有人可以靠近。

“真***憋屈。”巴克低骂一声。

巴克看向林雷。林雷好像没什么感觉，巴克不由道：“林雷大人，你就看得下去？”

“有什么看不下去的？”林雷看着下方。

“哦？”巴克疑惑看着林雷。

林雷淡笑道：“我现在比较明白武神地想法了，世俗界的一切让他正常发展去。战争肯定要死人，如果我们没有建立巴鲁克王国，恐怕长期战乱死的人更多。”

林雷看着下方：“世俗界有世俗界的规则。而我们，有我们的规则！”

“那约定，我会遵守。就是他们杀到魔晶石矿脉，夺取了魔晶石矿脉我也不会出手。”林雷淡然说道。

巴克急切道：“那。我们发现的微型位面密室呢？”

“怕什么？”

林雷淡笑道：“那个密室房间，没有圣域级别根本进不去。而圣域高手，他们还敢来我地地盘吗？”如今的林雷，以超然的目光来看这场战争，无论成败……

那微型位面密室。也是无法移动的。

“大人说地对。”巴克有些明白了。

达到圣域，他们拥有了永久的生命，他们超然于普通人类。世俗的战斗其实已经不属于他们了。虽然心底明白，可是无论巴克、林雷心中还是有一丝期盼的――

期盼自己一方能赢。

“不好。”巴克忽然脸色一变。

只见城下，大量的精英战士火速冲向城下，密密麻麻，绝对有数万之多，这些大量地精英战士奔跑速度都快的可怕，身形一闪便是二三十米过去了，恐怕不足一分钟，从远处他们就可以冲到城下。

“射击！”

加上从东门移来的魔晶炮，二十余门魔晶炮几乎同时发出了怒吼，绚烂地光团轰了下去。

“嗖！”“嗖！”……

不少精英战士身体立即飞闪开，魔晶炮轰击速度太快了，即使以这些精英战士可怕实力也最多躲过核心区域，依旧有倒霉的两三个战士被直接杀死，其他在轰击辐射区域的战士，最多受点伤。

只是一轮！

只来得及一轮魔晶炮轰击，这些精英战士就冲到了城下。

“人很多，有好几万。哪来的这么厉害的战士？竟然许多都有七级的级别。”巴克也感到一丝惊骇。

林雷也注意到城下突然出现了大量的精英战士，以林雷、巴克的眼力一下子就发现这密密麻麻精英战士的实力：“这么多七级战士？和当年我在神圣同盟见到的王牌骑士团一样了。”

“这恐怕是光明教廷，依照在神圣同盟建造八大王牌骑士团一般，在混乱之领建

支精英军团。”林雷如此猜测。

而事实也正是如此。

“呼！”“呼！”“呼！”“呼！”……

大量的战士竟然从城下直接一跃，过三十米的高度竟然直接跃上去了，密密麻麻的战士，同时上了城墙之上。这些战士每一个都拥有了七级战士地实力。

“噗！”刀剑挥舞。斗气澎湃。

城墙上立即死去一两万守城战士，守城战士也就两级、三级的实力，出现一个五级战士就了不得了。可这些直接跳上来的都是七级战士。而且数目还近一万个。

屠戮！

毫无反抗能力！同时――

还有大量的只有五级、六级能力的战士，靠着云梯迅速地冲了上去。

虽然说南城城墙上可以布置近十万士兵，可是那是在整个城墙上。实际上在一瞬间面对这些七级战士地，也只有两三万人。等那近五万的五级、六级战士杀上去。

“失败了。”

巴克叹息一声。

随着神圣军团、黑暗军团六万人杀上去，随即数十万大军沿着无数的云梯上了南城城墙，整个南城城墙完全被占领，密密麻麻的敌人们，仿佛无边的蚂蚁一样，向科德郡城内部袭击。

而林雷、巴克二人所在的区域，再多的战士冲过来。也是直接被无数风刃绞成碎肉。

“我们走吧。”林雷当即直接飞离城墙。

“那些魔晶炮可不能给他们留着。”巴克却说道，只见巴克身形连闪，城墙上一门门魔晶炮直接被巴克给收入了空间戒指，那些敌人普通士兵如何挡得住圣域强者‘巴克’？

“这巴克？”林雷摇头笑了笑。

“好了。”巴克飞到林雷旁边。

巴克、林雷二人飞在科德郡城的上空，清晰看到整个科德郡城内部地发生的事情，瓦茨显然对进行城内巷战有了准备。大量的军队正沿着西门、北门朝外面撤退。

同时，还有不少军队则是呆在科德郡城中，准备以巷战来阻止敌人追击。

*******

科德郡城城北，大量军队在溃散逃逸。

瓦茨遥看远处的科德郡城。低叹一声。他还是输了，当敌人的两支可怕军团出现的时候，瓦茨就知道怎么都挡不住了，光明教廷、黑暗教廷加起来，那六万地队伍。其中有一万是七级战士。

七级战士，根本无视城墙阻碍。

这种变态军队，怎么挡？

“瓦茨。伤心什么呢？”盖茨也在旁边，“输了就输了，老子我当年在北域十八公国的时候，输赢是常有的事情。当然……这心里还是有些憋屈。”

盖茨也无奈。

那六万军团同时杀过来，他盖茨一个人又能杀几个？毕竟对方不是跑到他面前给他杀的。

“如果我是圣魔导，那该多好，直接一个毁灭禁忌魔法过去。”盖茨心中暗自腹诽。

就在这时候，林雷、巴克二人直接从高空飞了过来，他们也看到了盖茨、布恩、安科、黑鲨等人。林雷一飞下来，就对这瓦茨询问道：“瓦茨，你安排多少人进行巷战，阻碍敌人地？”

“十几万人。”

瓦茨回答道，“我们撤退的战士一共有近十五万，都是没什么伤的。至于留守的十余万人，其中一半都是伤员，还有一半都有足够战斗力。他们依靠我们早先建造的陷阱、暗道等等，阻碍敌人一个小时绝对可以做到。”

“一个小时？”林雷出声询问道。

“对，一个小时，等一个小时后，我安排地人会发出响箭，到时候所有士兵都会投降。”瓦茨感叹道，“没法子，如果让他们硬扛下去，只是让他们送命。”

林雷了然点头。

在混乱之领这种地方，战争输了投降是很正常的。

“一个小时的时间，足够我们和他们拉开距离了。”瓦茨说道。

……

魔晶石矿脉周围已然驻扎着二十万军队，防御工事早就建造好了，清晨瓦茨等人逃窜，下午这十五万人就赶到魔晶石矿脉区域了，他们抵达后，就立即就开始到防御工事后休息、进餐了。

傍晚时分，帐篷中。

林雷、巴克等几人正围在一起进餐，而这时候有人走进来了，来人赫然是迪莉娅，迪莉娅地到来，立即令众人停下吃饭，连巴克、盖茨、布恩等人都立即问好。

“林雷，你还吃得下去？”迪莉娅有些着急。

“怎么了？”林雷看着迪莉娅。

迪莉娅连道：“那光明教廷、黑暗教廷的联军，显然已经快到了。怎么办？”

“怎么办，还能怎么办？”林雷无奈摇头道，“迪莉娅，现在大量的人都在快速挖掘魔晶石，如今魔晶石矿脉储量，我们已经挖掘了超过四分之一。”这也是一个办法。

尽量多的挖走。

忽然――

“老大。”贝贝忽然一闪，就到了餐桌上，贝贝那滴溜溜的小眼睛盯着林雷，“这敌人都派这么多人了，老大，我已经将赛斯勒带过来了。让赛斯勒直接来个禁忌魔法‘亡灵天灾’，一次性召唤个数百万的亡灵大军，灭了他们！”

顿时，帐篷门帘掀开了。

一披着黑色长袍的老者走进来了，瘦的如同骷髅，正是亡灵圣魔导‘赛斯勒’。

“林雷大人，我随时听从你的命令。只要你一声令下，外面不足百万的军队，一个都活不成。”赛斯勒眼眸中闪过一丝幽冷的绿光。赛斯勒的亡灵大军，可不单单是普通亡灵，连九级亡灵以及圣域亡灵，都有不少的。

灭那不足百万的军队，轻而易举！